{
    "questions": [
        {
            "id": 265378,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento 2016\/679 de protecci\u00f3n de datos, cuando los datos personales no se hayan obtenido directamente del interesado, el responsable del tratamiento deber\u00e1 facilitarle la informaci\u00f3n sobre su identidad y datos de contacto:",
            "correctAnswerId": 1049691,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049692,
                    "declaration": "A m\u00e1s tardar dentro de los 15 d\u00edas una vez obtenidos los datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049694,
                    "declaration": "A m\u00e1s tardar dentro de los 20 d\u00edas una vez obtenidos a los datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049693,
                    "declaration": "A m\u00e1s tardar dentro de los dos meses una vez obtenidos los datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049691,
                    "declaration": "A m\u00e1s tardar dentro de un mes una vez obtenidos los datos personales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265309,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Reglamento (UE) 2016\/679 relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos, se aplica:",
            "correctAnswerId": 1049418,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049415,
                    "declaration": "Al tratamiento totalmente automatizado de datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049416,
                    "declaration": "Al tratamiento parcialmente automatizado de datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049417,
                    "declaration": "Al tratamiento no automatizado de datos personales contenidos o destinados a ser incluidos en un fichero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049418,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265355,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 34 de la LO 3\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales, los responsables y encargados del tratamiento deber\u00e1n comunicar la designaci\u00f3n del delegado de protecci\u00f3n de datos a la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos o, en su caso, a las autoridades auton\u00f3micas competentes:",
            "correctAnswerId": 1049599,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049599,
                    "declaration": "En el plazo de diez d\u00edas, tanto si est\u00e1n obligados a su designaci\u00f3n como cuando esta es voluntaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049602,
                    "declaration": "En el plazo de treinta d\u00edas si est\u00e1n obligados a su designaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049600,
                    "declaration": "En el plazo de diez d\u00edas si est\u00e1n obligados a su designaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049601,
                    "declaration": "En el plazo de treinta d\u00edas, tanto si est\u00e1n obligados a su designaci\u00f3n como cuando \u00e9sta es voluntaria.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265391,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala el Reglamento (UE) 2016\/679, la retirada del consentimiento del tratamiento de los datos personales del interesado:",
            "correctAnswerId": 1049743,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049743,
                    "declaration": "No tiene efectos retroactivos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049745,
                    "declaration": "Tiene efectos suspensivos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049746,
                    "declaration": "Solo tiene efectos retroactivos si afecta a datos especialmente sensibles del interesado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049744,
                    "declaration": "Tiene efectos retroactivos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265388,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica de Protecci\u00f3n de Datos, \u00bfqui\u00e9n nombra al Presidente de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos?",
            "correctAnswerId": 1049731,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049731,
                    "declaration": "El Gobierno, a propuesta del Ministerio de Justicia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049732,
                    "declaration": "El Gobierno, a propuesta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049734,
                    "declaration": "El Ministerio de Justicia, a propuesta del Pleno de la Agencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049733,
                    "declaration": "El Ministerio de Justicia, a propuesta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265313,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con los principios relativos al tratamiento de datos de car\u00e1cter personal recogidos en el Reglamento (UE) 2016\/679, se\u00f1ale la respuesta incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1049431,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049434,
                    "declaration": "Los datos ser\u00e1n exactos y, si fuera necesario, actualizados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049431,
                    "declaration": "Los datos ser\u00e1n mantenidos de forma ilimitada hasta que el responsable del tratamiento decida su eliminaci\u00f3n o transformaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049433,
                    "declaration": "Los datos ser\u00e1n adecuados, pertinentes y limitados a lo necesario en relaci\u00f3n con los fines para los que son tratados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049432,
                    "declaration": "Los datos ser\u00e1n tratados de manera l\u00edcita, leal y transparente en relaci\u00f3n con el interesado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265363,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el  Reglamento (UE) 2016\/679 General de Protecci\u00f3n de Datos, a toda forma de tratamiento automatizado de datos personales consistente en utilizar datos personales para evaluar determinados aspectos personales de una persona f\u00edsica, en particular para analizar o predecir aspectos relativos al rendimiento profesional, situaci\u00f3n econ\u00f3mica, salud, preferencias personales, intereses, fiabilidad, comportamiento, ubicaci\u00f3n o movimientos de dicha persona f\u00edsica, se le denomina:",
            "correctAnswerId": 1049633,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049634,
                    "declaration": "Seudonimizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049632,
                    "declaration": "Limitaci\u00f3n del tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049633,
                    "declaration": "Elaboraci\u00f3n de perfiles.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049631,
                    "declaration": "Fichero.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265374,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 66 del Reglamento de Protecci\u00f3n de Datos establece que en circunstancias excepcionales, cuando una autoridad de control considere que es urgente intervenir para proteger los derechos y las libertades de interesados, podr\u00e1, como excepci\u00f3n al mecanismo de coherencia, adoptar inmediatamente medidas provisionales destinadas a producir efectos jur\u00eddicos en su propio territorio, con un periodo de validez determinado que no podr\u00e1 ser superior a:",
            "correctAnswerId": 1049677,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049676,
                    "declaration": "2 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049677,
                    "declaration": "3 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049678,
                    "declaration": "4 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049675,
                    "declaration": "1 mes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265333,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679, el encargado del tratamiento:",
            "correctAnswerId": 1049512,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049514,
                    "declaration": "Podr\u00e1 recurrir a otro encargado y solicitar a posteriori la autorizaci\u00f3n del responsable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049513,
                    "declaration": "No recurrir\u00e1 a otro encargado sin la autorizaci\u00f3n previa por escrito u oralmente, espec\u00edfica o general, del responsable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049512,
                    "declaration": "No recurrir\u00e1 a otro encargado sin la autorizaci\u00f3n previa por escrito, espec\u00edfica o general, del responsable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049511,
                    "declaration": "Podr\u00e1 recurrir a otro encargado, sin necesidad de autorizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265354,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 34 de la LO 3\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales, los responsables y encargados del tratamiento est\u00e1n obligados a designar un delegado de protecci\u00f3n de datos en:",
            "correctAnswerId": 1049595,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049595,
                    "declaration": "Las universidades p\u00fablicas o privadas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049596,
                    "declaration": "Las federaciones deportivas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049597,
                    "declaration": "Los profesionales de la salud que est\u00e9n legalmente obligados al mantenimiento de las historias cl\u00ednicas de los pacientes, a\u00fan cuando ejerzan su actividad a t\u00edtulo individual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049598,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265362,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A los efectos del Reglamento (UE) 2016\/679, \u00bfqu\u00e9 se entiende por \u0022consentimiento del interesado\u0022?",
            "correctAnswerId": 1049630,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049628,
                    "declaration": "Toda manifestaci\u00f3n de voluntad libre, consciente e inequ\u00edvoca por la que el interesado acepta, necesariamente de forma expresa, el tratamiento de datos personales que le conciernen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049627,
                    "declaration": "Toda manifestaci\u00f3n de voluntad libre, espec\u00edfica, informada e inequ\u00edvoca por la que el interesado acepta, necesariamente de forma expresa, el tratamiento de datos personales que le conciernen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049629,
                    "declaration": "Toda manifestaci\u00f3n de voluntad libre, consciente e inequ\u00edvoca por la que el interesado acepta, ya sea de forma expresa o t\u00e1cita, el tratamiento de datos personales que le conciernen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049630,
                    "declaration": "Toda manifestaci\u00f3n de voluntad libre, espec\u00edfica, informada e inequ\u00edvoca por la que el interesado acepta, ya sea mediante una declaraci\u00f3n o una clara acci\u00f3n afirmativa, el tratamiento de datos personales que le conciernen.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265358,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 9 de la  Ley Org\u00e1nica 3\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales, para levantar la prohibici\u00f3n del tratamiento de datos cuya finalidad principal sea identificar la ideolog\u00eda, afiliaci\u00f3n sindical, religi\u00f3n, orientaci\u00f3n sexual, creencias u origen racial o \u00e9tnico de una persona:",
            "correctAnswerId": 1049612,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049612,
                    "declaration": "No bastar\u00e1 con el consentimiento del afectado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049613,
                    "declaration": "Ser\u00e1 necesario el consentimiento del interesado, ya sea mediante una declaraci\u00f3n o una clara acci\u00f3n afirmativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049614,
                    "declaration": "Solo ser\u00e1 posible en los supuestos del apartado segundo del art. 9 del Reglamento (UE) 2016\/679.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049611,
                    "declaration": "Ser\u00e1 necesario el consentimiento expl\u00edcito del interesado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265338,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A los efectos previstos en el Reglamento (UE) 2016\/679, de 27 de abril, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos, denominado Reglamento General de Protecci\u00f3n de Datos, se entiende por \u0022datos personales\u0022:",
            "correctAnswerId": 1049531,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049531,
                    "declaration": "Toda informaci\u00f3n sobre una persona f\u00edsica identificada o identificable, incluida toda aquella informaci\u00f3n que directa o indirectamente identifique a una persona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049534,
                    "declaration": "Toda informaci\u00f3n que haga referencia a una persona f\u00edsica y jur\u00eddica identificada o identificable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049532,
                    "declaration": "\u00danicamente pueden considerarse datos de car\u00e1cter personal el nombre y apellidos de una persona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049533,
                    "declaration": "Solamente aquella informaci\u00f3n que directamente haga identificable a una persona.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265330,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Reglamento (UE) 2016\/679, el tratamiento solo ser\u00e1 l\u00edcito si se cumple al menos una de las condiciones establecidas en el art\u00edculo 6. Dichas condiciones podr\u00e1n ser:",
            "correctAnswerId": 1049502,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049499,
                    "declaration": "Que el interesado diera su consentimiento para el tratamiento de sus datos personales para uno o varios fines espec\u00edficos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049500,
                    "declaration": "Que el tratamiento sea necesario para proteger intereses vitales del interesado o de otra persona f\u00edsica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049501,
                    "declaration": "Que el tratamiento sea necesario para la ejecuci\u00f3n de un contrato en el que el interesado sea parte o para la aplicaci\u00f3n a petici\u00f3n de este de medidas precontractuales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049502,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265341,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento UE 2016\/679 relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos, \u00bfcu\u00e1l es el derecho que faculta al interesado para obtener del responsable del tratamiento confirmaci\u00f3n de si se est\u00e1n tratando o no sus datos personales?",
            "correctAnswerId": 1049543,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049543,
                    "declaration": "Derecho de acceso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049545,
                    "declaration": "Derecho a la portabilidad de los datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049546,
                    "declaration": "Derecho de petici\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049544,
                    "declaration": "Derecho de consulta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265328,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El \u00e1mbito territorial de aplicaci\u00f3n del Reglamento (UE) 2016\/679 se aplica al tratamiento de datos personales de interesados que se encuentren en la Uni\u00f3n por parte de un responsable o encargado no establecido en la Uni\u00f3n, cuando las actividades de tratamiento est\u00e9n relacionadas con:",
            "correctAnswerId": 1049491,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049491,
                    "declaration": "La oferta de bienes o servicios a dichos interesados en la Uni\u00f3n, independientemente de si a estos se les requiere su pago.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049492,
                    "declaration": "El control de su comportamiento, tenga lugar o no en la Uni\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049494,
                    "declaration": "El control de su comportamiento, en la medida en que este no tenga lugar en la Uni\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049493,
                    "declaration": "La oferta de bienes o servicios a dichos interesados en la Uni\u00f3n, s\u00f3lo si a estos se les requiere su pago.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265381,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento 2016\/679 de protecci\u00f3n de datos, \u00bfqui\u00e9n ser\u00e1 el encargado de informar y asesorar al responsable del tratamiento de datos personales?",
            "correctAnswerId": 1049703,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049704,
                    "declaration": "El comisionario de protecci\u00f3n de datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049706,
                    "declaration": "El agente de protecci\u00f3n de datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049703,
                    "declaration": "El delegado de protecci\u00f3n de datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049705,
                    "declaration": "El apoderado de protecci\u00f3n de datos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265318,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679, el responsable del tratamiento de datos personales facilitar\u00e1 al interesado informaci\u00f3n relativa a sus actuaciones sobre la base de una solicitud de derecho de acceso en el plazo de:",
            "correctAnswerId": 1049451,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049452,
                    "declaration": "Quince d\u00edas a partir de la recepci\u00f3n de la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049454,
                    "declaration": "Tres meses a partir de la recepci\u00f3n de la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049453,
                    "declaration": "Dos meses a partir de la recepci\u00f3n de la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049451,
                    "declaration": "Un mes a partir de la recepci\u00f3n de la solicitud.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265329,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Reglamento (UE) 2016\/679, \u00bfqu\u00e9 se entiende por \u0022datos biom\u00e9tricos\u0022?",
            "correctAnswerId": 1049496,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049495,
                    "declaration": "Datos personales relativos a la salud f\u00edsica o mental de una persona f\u00edsica, incluida la\r\nprestaci\u00f3n de servicios de atenci\u00f3n sanitaria, que revelen informaci\u00f3n sobre su estado de salud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049496,
                    "declaration": "Datos personales obtenidos a partir de un tratamiento t\u00e9cnico espec\u00edfico, relativos a las caracter\u00edsticas f\u00edsicas, fisiol\u00f3gicas o conductuales de una persona f\u00edsica que permitan o confirmen la identificaci\u00f3n \u00fanica de dicha persona, como im\u00e1genes faciales o datos dactilosc\u00f3picos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049497,
                    "declaration": "Datos personales relativos a las caracter\u00edsticas gen\u00e9ticas heredadas o adquiridas de una persona f\u00edsica que proporcionen una informaci\u00f3n \u00fanica sobre la fisiolog\u00eda o la salud de esa persona, obtenidos en particular del an\u00e1lisis de una muestra biol\u00f3gica de tal persona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049498,
                    "declaration": "Ninguna de las respuesta anteriores es correcta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265316,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n el Reglamento (UE) 2016\/679 relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos ?",
            "correctAnswerId": 1049443,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049443,
                    "declaration": "El 25 de mayo de 2018.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049444,
                    "declaration": "El 25 de junio de 2018.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049445,
                    "declaration": "El 20 de junio de 2018.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049446,
                    "declaration": "El 27 de mayo de 2018.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265311,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Al tratamiento de datos de car\u00e1cter personal por parte de las instituciones, \u00f3rganos y organismos de la Uni\u00f3n se le aplica:",
            "correctAnswerId": 1049424,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049423,
                    "declaration": "El Reglamento (UE) 2016\/679 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 27 de abril de 2016, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos .",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049426,
                    "declaration": "El Reglamento (UE) 2016\/689 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 27 de abril de 2016, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049424,
                    "declaration": "El Reglamento (UE) 2018\/1725 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 23 de octubre de 2018, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales por las instituciones, \u00f3rganos y organismos de la Uni\u00f3n, y a la libre circulaci\u00f3n de esos datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049425,
                    "declaration": "El Reglamento (UE) n\u00ba 55\/2001 del Parlamento Europeo y de Consejo, de 18 de diciembre de 2000, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales por las instituciones y los organismos comunitarios y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265327,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679, en caso de violaci\u00f3n de la seguridad de los datos personales:",
            "correctAnswerId": 1049487,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049487,
                    "declaration": "El responsable del tratamiento, la notificar\u00e1 a la autoridad de control competente sin dilaci\u00f3n indebida y, de ser posible, a m\u00e1s tardar 72 horas despu\u00e9s de que haya tenido constancia de ella, a menos que sea improbable que dicha violaci\u00f3n de la seguridad constituya un riesgo para los derechos y las libertades de las personas f\u00edsicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049490,
                    "declaration": "El encargado del tratamiento, la notificar\u00e1 a la autoridad de control competente sin dilaci\u00f3n indebida y, de ser posible, a m\u00e1s tardar 48 horas despu\u00e9s de que haya tenido constancia de ella, a menos que sea improbable que dicha violaci\u00f3n de la seguridad constituya un riesgo para los derechos y las libertades de las personas f\u00edsicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049488,
                    "declaration": "El encargado del tratamiento, la notificar\u00e1 a la autoridad de control competente sin dilaci\u00f3n indebida y, de ser posible, a m\u00e1s tardar 72 horas despu\u00e9s de que haya tenido constancia de ella, a menos que sea improbable que dicha violaci\u00f3n de la seguridad constituya un riesgo para los derechos y las libertades de las personas f\u00edsicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049489,
                    "declaration": "El responsable del tratamiento, la notificar\u00e1 a la autoridad de control competente sin dilaci\u00f3n indebida y, de ser posible, a m\u00e1s tardar 48 horas despu\u00e9s de que haya tenido constancia de ella, a menos que sea improbable que dicha violaci\u00f3n de la seguridad constituya un riesgo para los derechos y las libertades de las personas f\u00edsicas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265380,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala el Reglamento 2016\/679 de protecci\u00f3n de datos, el interesado tendr\u00e1 derecho a oponerse al tratamiento de sus datos personales utilizados para el ejercicio de poderes p\u00fablicos conferidos al responsable del tratamiento:",
            "correctAnswerId": 1049699,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049701,
                    "declaration": "Cinco d\u00edas despu\u00e9s del comienzo del tratamiento de sus datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049702,
                    "declaration": "24 horas despu\u00e9s del comienzo del tratamiento de sus datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049699,
                    "declaration": "En cualquier momento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049700,
                    "declaration": "Quince d\u00edas despu\u00e9s del comienzo del tratamiento de sus datos personales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265326,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679, si el responsable del tratamiento no da curso a una solicitud del interesado en relaci\u00f3n con su derecho de rectificaci\u00f3n de sus datos personales:",
            "correctAnswerId": 1049483,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049483,
                    "declaration": "Le informar\u00e1 sin dilaci\u00f3n, y a m\u00e1s tardar transcurrido un mes de la recepci\u00f3n de la solicitud, de las razones de su no actuaci\u00f3n y de la posibilidad de presentar una reclamaci\u00f3n ante una autoridad de control y de ejercitar acciones judiciales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049486,
                    "declaration": "Le informar\u00e1 sin dilaci\u00f3n, y a m\u00e1s tardar transcurridos dos meses de la emisi\u00f3n de la solicitud, de las razones de su no actuaci\u00f3n y de la posibilidad de presentar una reclamaci\u00f3n ante una autoridad de control y de ejercitar acciones judiciales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049484,
                    "declaration": "Le informar\u00e1 sin dilaci\u00f3n, y a m\u00e1s tardar transcurridos dos meses de la recepci\u00f3n de la solicitud, de las razones de su no actuaci\u00f3n y de la posibilidad de presentar una reclamaci\u00f3n ante una autoridad de control y de ejercitar acciones judiciales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049485,
                    "declaration": "Le informar\u00e1 sin dilaci\u00f3n, y a m\u00e1s tardar transcurrido un mes de la emisi\u00f3n de la solicitud, de las razones de su no actuaci\u00f3n y de la posibilidad de presentar una reclamaci\u00f3n ante una autoridad de control y de ejercitar acciones judiciales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265370,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con la autoridad de control que el Reglamento (UE) 2016\/679 obliga a establecer por cada Estado miembro, se\u00f1ale la respuesta incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1049660,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049659,
                    "declaration": "Cada autoridad de control actuar\u00e1 con total independencia en el desempe\u00f1o de sus funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049662,
                    "declaration": "Cada Estado miembro establecer\u00e1 por ley el establecimiento de cada autoridad de control, las condiciones de idoneidad necesarias para ser nombrado y la duraci\u00f3n del mandato.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049660,
                    "declaration": "La Uni\u00f3n Europea garantizar\u00e1 que cada autoridad de control disponga de los recursos humanos, t\u00e9cnicos y financieros necesarios para el cumplimiento efectivo de sus funciones y el ejercicio de sus poderes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049661,
                    "declaration": "El miembro o los miembros de cada autoridad de control no participar\u00e1n, mientras dure su mandato, en ninguna actividad profesional que sea incompatible, remunerada o no.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265353,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola, en materia de protecci\u00f3n de datos NO es un derecho de los ciudadanos:",
            "correctAnswerId": 1049594,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049591,
                    "declaration": "El derecho a la portabilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049592,
                    "declaration": "El derecho a la limitaci\u00f3n de tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049593,
                    "declaration": "El derecho de supresi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049594,
                    "declaration": "Todos son derechos de los ciudadanos en materia de protecci\u00f3n de datos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265379,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El interesado tendr\u00e1 derecho a obtener del responsable del tratamiento de los datos personales, la limitaci\u00f3n de estos cuando:",
            "correctAnswerId": 1049698,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049695,
                    "declaration": "El interesado impugne la exactitud de los datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049696,
                    "declaration": "El tratamiento sea il\u00edcito y el interesado se oponga a la supresi\u00f3n de los datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049697,
                    "declaration": "El responsable ya no necesite los datos personales para los fines del tratamiento,  pero el interesado los necesite para la formulaci\u00f3n, el ejercicio o la defensa de reclamaciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049698,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265340,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan Reglamento (UE) 2016\/679, de 27 de abril, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos, denominado Reglamento General de Protecci\u00f3n de Datos, cuando el tratamiento de datos de car\u00e1cter personal se base en el consentimiento del interesado:",
            "correctAnswerId": 1049541,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049539,
                    "declaration": "El interesado no podr\u00e1 revocar su consentimiento al responsable del tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049541,
                    "declaration": "El responsable deber\u00e1 ser capaz de demostrar que el interesado consinti\u00f3 el tratamiento de sus datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049542,
                    "declaration": "El responsable y el interesado deber\u00e1n enviar, en todo caso, al servicio jur\u00eddico una prueba por escrito del consentimiento formulado por ambas partes para el tratamiento de los datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049540,
                    "declaration": "El interesado deber\u00e1 ser capaz de demostrar que consinti\u00f3 el tratamiento de sus datos personales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265369,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A la vista del Reglamento (UE) 2016\/679 de Protecci\u00f3n de Datos, en caso de violaci\u00f3n de la seguridad de los datos personales, \u00bfel responsable de su tratamiento tiene obligaci\u00f3n de comunicarlo al interesado?",
            "correctAnswerId": 1049657,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049655,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso, solo deber\u00e1 notificarla a la autoridad de control competente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049657,
                    "declaration": "Solo cuando sea probable que la violaci\u00f3n de la seguridad de los datos personales entra\u00f1e un alto riesgo para los derechos y libertades del interesado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049658,
                    "declaration": "Solo cuando la violaci\u00f3n de la seguridad de los datos personales haya originado un perjuicio grave a los derechos e intereses leg\u00edtimos del interesado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049656,
                    "declaration": "S\u00ed, en todo caso, lo comunicar\u00e1 al interesado sin dilaci\u00f3n indebida.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 724111,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 principio relativo al tratamiento de datos personales definido en el Reglamento (UE) 2016\/679 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 27 de abril de 2016, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos y por el que se deroga la Directiva 95\/46\/CE (Reglamento general de protecci\u00f3n de datos) se refiere a que los datos ser\u00e1n adecuados, pertinentes y limitados a lo necesario en relaci\u00f3n con los fines para los que son tratados?",
            "correctAnswerId": 2872131,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2872130,
                    "declaration": "Exactitud",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2872131,
                    "declaration": "Minimizaci\u00f3n de datos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2872132,
                    "declaration": "Adecuaci\u00f3n de datos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2872129,
                    "declaration": "Limitaci\u00f3n de la finalidad",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265375,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 ley, sobre protecci\u00f3n de datos personales y garant\u00eda de los derechos digitales, est\u00e1 vigente en la actualidad en Espa\u00f1a?",
            "correctAnswerId": 1049679,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049679,
                    "declaration": "LO 3\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049680,
                    "declaration": "LO 4\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049681,
                    "declaration": "LO 2\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049682,
                    "declaration": "LO 5\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265368,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento General de Protecci\u00f3n de datos, \u00bfcu\u00e1l de las siguientes personas tiene la obligaci\u00f3n de cooperar con la autoridad de control que lo solicite en el desempe\u00f1o de sus funciones?",
            "correctAnswerId": 1049654,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049651,
                    "declaration": "El responsable del tratamiento de los datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049652,
                    "declaration": "El encargado del tratamiento de los datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049653,
                    "declaration": "El representante o representantes del responsable del tratamiento de los datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049654,
                    "declaration": "Todas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265345,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento Europeo de Protecci\u00f3n de datos, el tratamiento de datos personales que revelen las opiniones pol\u00edticas de las personas:",
            "correctAnswerId": 1049560,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049562,
                    "declaration": "Est\u00e1 prohibido, salvo que el interesado d\u00e9 su consentimiento expl\u00edcito o t\u00e1cito.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049560,
                    "declaration": "Est\u00e1 prohibido, salvo que el interesado d\u00e9 su consentimiento expl\u00edcito.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049561,
                    "declaration": "Est\u00e1 permitido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049559,
                    "declaration": "Est\u00e1 prohibido en todo caso.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265390,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala el Reglamento (UE) 2016\/679, la responsabilidad proactiva significa que:",
            "correctAnswerId": 1049739,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049739,
                    "declaration": "El responsable del tratamiento de los datos personales lo har\u00e1 de manera l\u00edcita y leal, y ser\u00e1 capaz de demostrarlo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049742,
                    "declaration": "El responsable del tratamiento de los datos personales lo har\u00e1 de forma rauda y eficaz.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049740,
                    "declaration": "El responsable del tratamiento de los datos personales deber\u00e1 solicitar permiso expreso para su tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049741,
                    "declaration": "El responsable del tratamiento de los datos personales responder\u00e1 de los da\u00f1os y perjuicios causados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265367,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679, el interesado tendr\u00e1 derecho a obtener del responsable del tratamiento la rectificaci\u00f3n de los datos personales inexactos que le conciernan. \u00bfEn qu\u00e9 plazo?",
            "correctAnswerId": 1049647,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049649,
                    "declaration": "En el plazo m\u00e1ximo de 48 horas a contar desde la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049647,
                    "declaration": "Sin dilaci\u00f3n indebida.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049650,
                    "declaration": "En el plazo que tenga establecido el responsable del tratamiento, que no podr\u00e1 exceder de 5 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049648,
                    "declaration": "En el plazo m\u00e1ximo de 24 horas a contar desde la solicitud.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265322,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los Estados miembros de la Uni\u00f3n Europea podr\u00e1n establecer por ley una edad inferior para que los menores puedan consentir el tratamiento de sus datos personales siempre que \u00e9sta no sea inferior:",
            "correctAnswerId": 1049467,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049469,
                    "declaration": "A 12 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049468,
                    "declaration": "A 14 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049470,
                    "declaration": "A 16 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049467,
                    "declaration": "A 13 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265376,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Cuando un interesado solicite el acceso a sus datos de car\u00e1cter personal y dicha solicitud sea manifiestamente infundada o excesiva, el responsable del tratamiento de datos podr\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1049686,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049683,
                    "declaration": "Cobrar un canon en funci\u00f3n de los costes administrativos afrontados para facilitar la informaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049684,
                    "declaration": "Negarse a actuar respecto de la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049685,
                    "declaration": "Aplazar el procedimiento para estudiar el caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049686,
                    "declaration": "Las opciones a) y b) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265365,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El responsable del tratamiento de los datos personales ser\u00e1 responsable del cumplimiento de los principios establecidos en el art\u00edculo 5.1 del Reglamento (UE) 2016\/679 y capaz de demostrarlo. A esto se le denomina:",
            "correctAnswerId": 1049640,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049639,
                    "declaration": "Supervisi\u00f3n del cumplimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049640,
                    "declaration": "Responsabilidad proactiva.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049641,
                    "declaration": "Respeto a la licitud del tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049642,
                    "declaration": "Responsabilidad por el cumplimiento.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265323,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Reglamento UE 2016\/679 relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos establece, con car\u00e1cter general, que queda prohibido el tratamiento de datos personales:",
            "correctAnswerId": 1049474,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049471,
                    "declaration": "Que revelen el origen \u00e9tnico o racial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049472,
                    "declaration": "Que revelen las opiniones pol\u00edticas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049473,
                    "declaration": "Que revelen las convicciones religiosas o filos\u00f3ficas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049474,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265383,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica de Protecci\u00f3n de Datos, la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos es:",
            "correctAnswerId": 1049711,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049713,
                    "declaration": "Un organismo aut\u00f3nomo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049711,
                    "declaration": "Una autoridad administrativa independiente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049714,
                    "declaration": "Una agencia estatal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049712,
                    "declaration": "Una entidad p\u00fablica empresarial.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265352,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 13 de la LO 3\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales, cuando el afectado, para el ejercicio del derecho de acceso, elija un medio distinto al que se le ofrece que suponga un coste desproporcionado:",
            "correctAnswerId": 1049587,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049589,
                    "declaration": "La solicitud ser\u00e1 considerada excesiva, por lo que el responsable del tratamiento podr\u00e1 cobrar un canon razonable en funci\u00f3n de los costes administrativos afrontados para facilitar la informaci\u00f3n o negarse a actuar respecto de la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049590,
                    "declaration": "La solicitud ser\u00e1 considerada excesiva, por lo que el responsable del tratamiento podr\u00e1  negarse a actuar respecto de la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049587,
                    "declaration": "La solicitud ser\u00e1 considerada excesiva, por lo que dicho afectado asumir\u00e1 el exceso de costes que su elecci\u00f3n comporte, siendo solo exigible al responsable del tratamiento la satisfacci\u00f3n del derecho sin dilaciones indebidas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049588,
                    "declaration": "La solicitud ser\u00e1 considerada excesiva, por lo que dicho afectado asumir\u00e1 el exceso de costes que su elecci\u00f3n comporte, no si\u00e9ndole exigible al responsable del tratamiento la satisfacci\u00f3n del derecho sin dilaciones indebidas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265314,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "No es un principio aplicable al tratamiento de datos de car\u00e1cter personal recogido en el Reglamento (UE) 2016\/679:",
            "correctAnswerId": 1049438,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049436,
                    "declaration": "Principio de integridad y confidencialidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049435,
                    "declaration": "Principio de limitaci\u00f3n del plazo de conservaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049437,
                    "declaration": "Principio de limitaci\u00f3n de la finalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049438,
                    "declaration": "Principio de responsabilidad pasiva.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265337,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las condiciones para el consentimiento seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679 establecen que:",
            "correctAnswerId": 1049529,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049527,
                    "declaration": "El interesado tendr\u00e1 derecho a retirar su consentimiento pasados dos a\u00f1os desde que lo haya otorgado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049528,
                    "declaration": "El interesado deber\u00e1 cumplimentar un formulario m\u00e1s complejo para retirar el consentimiento que para darlo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049529,
                    "declaration": "Antes de dar su consentimiento, el interesado ser\u00e1 informado de su derecho a retirar el consentimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049530,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265350,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 11 de la LO 3\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales, cuando los datos personales sean obtenidos del afectado, el responsable del tratamiento podr\u00e1 dar cumplimiento al deber de informaci\u00f3n establecido en el art\u00edculo 13 del Reglamento (UE) 2016\/679 facilitando al afectado la informaci\u00f3n b\u00e1sica, que deber\u00e1 contener, al menos:",
            "correctAnswerId": 1049582,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049579,
                    "declaration": "La identidad del responsable del tratamiento y de su representante, en su caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049580,
                    "declaration": "La finalidad del tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049581,
                    "declaration": "La posibilidad de ejercer los derechos establecidos en los art\u00edculos 15 a 22 del Reglamento (UE) 2016\/679.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049582,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265372,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A fin de contribuir a la aplicaci\u00f3n coherente del Reglamento General de Protecci\u00f3n de Datos en toda la Uni\u00f3n, se establece un mecanismo de coherencia en cuyo marco las autoridades de control cooperar\u00e1n entre s\u00ed y, en su caso, con:",
            "correctAnswerId": 1049668,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049670,
                    "declaration": "El Parlamento europeo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049669,
                    "declaration": "El Consejo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049668,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049667,
                    "declaration": "El Comit\u00e9.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265310,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Reglamento (UE) 2016\/679 del Parlamento Europeo y del Consejo, de 27 de abril de 2016, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos  no se aplica:",
            "correctAnswerId": 1049419,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049419,
                    "declaration": "Al tratamiento de datos efectuado por una persona f\u00edsica en el ejercicio de actividades exclusivamente personales o dom\u00e9sticas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049420,
                    "declaration": "Al tratamiento de datos efectuado por una persona f\u00edsica en el ejercicio de actividades comerciales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049421,
                    "declaration": "Al tratamiento de datos efectuado por una persona f\u00edsica en el ejercicio de actividades empresariales privadas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049422,
                    "declaration": "Ninguna respuesta es correcta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265320,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A los efectos del Reglamento (UE) 2016\/679, \u00bfqu\u00e9 se entiende por \u0022seudonimizaci\u00f3n\u0022?",
            "correctAnswerId": 1049459,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049461,
                    "declaration": "Toda violaci\u00f3n de la seguridad que ocasione la destrucci\u00f3n, p\u00e9rdida o alteraci\u00f3n accidental o il\u00edcita de datos personales transmitidos, conservados o tratados de otra forma, o la comunicaci\u00f3n o acceso no autorizados a dichos datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049460,
                    "declaration": "Toda forma de tratamiento automatizado de datos personales consistente en utilizar datos personales para evaluar determinados aspectos personales de una persona f\u00edsica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049462,
                    "declaration": "Ninguna respuesta es correcta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049459,
                    "declaration": "El tratamiento de datos personales de manera tal que ya no puedan atribuirse a un interesado sin utilizar informaci\u00f3n adicional, siempre que dicha informaci\u00f3n adicional figure por separado y est\u00e9 sujeta a medidas t\u00e9cnicas y organizativas destinadas a garantizar que los datos personales no se atribuyan a una persona f\u00edsica identificada o identificable.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265382,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la LO de Protecci\u00f3n de Datos, el tratamiento de los datos personales de un menor de edad \u00fanicamente podr\u00e1 fundarse en su consentimiento cuando se mayor de:",
            "correctAnswerId": 1049707,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049710,
                    "declaration": "Doce a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049708,
                    "declaration": "Quince a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049707,
                    "declaration": "Catorce a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049709,
                    "declaration": "Trece a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265356,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 37 de la LO 3\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales, cuando el responsable o el encargado del tratamiento hubiera designado un delegado de protecci\u00f3n de datos:",
            "correctAnswerId": 1049603,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049606,
                    "declaration": "El afectado deber\u00e1, con car\u00e1cter previo a la presentaci\u00f3n de una reclamaci\u00f3n contra aquellos ante la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos o, en su caso, ante la autoridad auton\u00f3mica competente, dirigirse al delegado de protecci\u00f3n de datos que deber\u00e1 comunicarle la decisi\u00f3n que se hubiera adoptado en el plazo m\u00e1ximo de un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049604,
                    "declaration": "El afectado deber\u00e1, con car\u00e1cter previo a la presentaci\u00f3n de una reclamaci\u00f3n contra aquellos ante la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos o, en su caso, ante la autoridad auton\u00f3mica competente, dirigirse al delegado de protecci\u00f3n de datos que deber\u00e1 comunicarle la decisi\u00f3n que se hubiera adoptado en el plazo m\u00e1ximo de dos meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049605,
                    "declaration": "El afectado podr\u00e1, con car\u00e1cter previo a la presentaci\u00f3n de una reclamaci\u00f3n contra aquellos ante la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos o, en su caso, ante la autoridad auton\u00f3mica competente, dirigirse al delegado de protecci\u00f3n de datos que deber\u00e1 comunicarle la decisi\u00f3n que se hubiera adoptado en el plazo m\u00e1ximo de un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049603,
                    "declaration": "El afectado podr\u00e1, con car\u00e1cter previo a la presentaci\u00f3n de una reclamaci\u00f3n contra aquellos ante la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos o, en su caso, ante la autoridad auton\u00f3mica competente, dirigirse al delegado de protecci\u00f3n de datos que deber\u00e1 comunicarle la decisi\u00f3n que se hubiera adoptado en el plazo m\u00e1ximo de dos meses.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265331,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679, cuando se obtengan de un interesado datos personales relativos a \u00e9l, el responsable del tratamiento, en el momento en que estos se obtengan, le facilitar\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1049506,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049503,
                    "declaration": "Los fines del tratamiento a que se destinan los datos personales y la base jur\u00eddica del tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049504,
                    "declaration": "La identidad y los datos de contacto del responsable y, en su caso, de su representante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049505,
                    "declaration": "Los destinatarios o las categor\u00edas de destinatarios de los datos personales, en su caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049506,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265392,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. Seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679 de Protecci\u00f3n de Datos, se entender\u00e1 por \u0022autoridad de control interesada\u0022 aquella a la que afecta el tratamiento de datos personales debido a que:",
            "correctAnswerId": 1049750,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049750,
                    "declaration": "Se ha presentado una queja por la vulneraci\u00f3n de un derecho especialmente protegido en un pa\u00eds firmante del Convenio Europeo de Derechos Humanos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049748,
                    "declaration": "Los interesados que residen en el Estado miembro de esa autoridad de control se ven sustancialmente afectados por el tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049749,
                    "declaration": "Se ha presentado una reclamaci\u00f3n ante esa autoridad de control.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049747,
                    "declaration": "El encargado del tratamiento est\u00e1 establecido en el territorio del Estado miembro de esa autoridad de control.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265385,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica de Protecci\u00f3n de Datos de 2018, el Estatuto de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de datos:",
            "correctAnswerId": 1049719,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049720,
                    "declaration": "Se aprobar\u00e1 mediante Real Decreto del Gobierno, a propuesta del Ministerio de Justicia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049722,
                    "declaration": "Se aprobar\u00e1 mediante ley, a propuesta de la propia Agencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049721,
                    "declaration": "Se aprobar\u00e1 mediante Reglamento del Gobierno, a propuesta del Ministerio de Justicia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049719,
                    "declaration": "Se aprobar\u00e1 mediante Real Decreto del Gobierno, a propuesta de la propia Agencia.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265325,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Reglamento (UE) 2016\/679 relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos, se\u00f1ale la respuesta incorrecta: el responsable del tratamiento tomar\u00e1 las medidas oportunas para facilitar al interesado toda la informaci\u00f3n relativa al tratamiento de sus datos personales:",
            "correctAnswerId": 1049480,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049481,
                    "declaration": "Dicha informaci\u00f3n podr\u00e1 ser facilitada por escrito o por otros medios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049482,
                    "declaration": "Dicha informaci\u00f3n podr\u00e1 ser facilitada por medios electr\u00f3nicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049480,
                    "declaration": "Dicha informaci\u00f3n no podr\u00e1 facilitarse en ning\u00fan caso verbalmente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049479,
                    "declaration": "Dicha informaci\u00f3n se facilitar\u00e1 en forma concisa, transparente, inteligible y de f\u00e1cil acceso.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265389,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica de Protecci\u00f3n de Datos, no es miembro del Consejo Consultivo de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos:",
            "correctAnswerId": 1049735,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049737,
                    "declaration": "Un representante designado por el Consejo General del Poder Judicial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049735,
                    "declaration": "Un representante del Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049738,
                    "declaration": "Un Senador, propuesto por el Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049736,
                    "declaration": "Un experto propuesto por el Consejo de Consumidores y Usuarios.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265359,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En virtud del derecho de acceso al que se refiere el art\u00edculo 15 del Reglamento (UE) 2016\/679, del Parlamento Europeo y del Consejo, de 27 de abril, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos y por el que se deroga la Directiva 95\/46\/CE:",
            "correctAnswerId": 1049615,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049616,
                    "declaration": "El interesado, previo pago de un canon, tendr\u00e1 derecho a obtener informaci\u00f3n sobre sus datos de car\u00e1cter personal sometidos a tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049615,
                    "declaration": "El interesado tendr\u00e1 derecho a conocer si sus datos de car\u00e1cter personal est\u00e1n siendo tratados, qu\u00e9 datos son objeto de dicho tratamiento, la finalidad del mismo, el origen de los citados datos y si se han comunicado o se van a comunicar a un tercero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049617,
                    "declaration": "El interesado tiene derecho a conocer el nombre y apellido de las personas que han accedido a sus datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049618,
                    "declaration": "El interesado tendr\u00e1 derecho a obtener informaci\u00f3n de sus datos de car\u00e1cter personal sometidos a tratamiento, pero no de las comunicaciones que se prevean hacer de ellos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265357,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 37 de la LO 3\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales, si hubiera delegado de protecci\u00f3n de datos y el afectado presentara una reclamaci\u00f3n ante la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos o, en su caso, ante las autoridades auton\u00f3micas competentes:",
            "correctAnswerId": 1049607,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049608,
                    "declaration": "Estas deber\u00e1n remitir la reclamaci\u00f3n al delegado de protecci\u00f3n de datos a fin de que este responda en el plazo de un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049607,
                    "declaration": "Estas podr\u00e1n remitir la reclamaci\u00f3n al delegado de protecci\u00f3n de datos a fin de que este responda en el plazo de un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049609,
                    "declaration": "Estas podr\u00e1n remitir la reclamaci\u00f3n al delegado de protecci\u00f3n de datos a fin de que este responda en el plazo de veinte d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049610,
                    "declaration": "Estas deber\u00e1n remitir la reclamaci\u00f3n al delegado de protecci\u00f3n de datos a fin de que este responda en el plazo de veinte d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265371,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 59 del Reglamento (UE) 2016\/679, cada autoridad de control elaborar\u00e1 un informe anual de sus actividades, que se transmitir\u00e1 al Parlamento y Gobierno nacional y se pondr\u00e1n a disposici\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1049663,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049663,
                    "declaration": "Del p\u00fablico, de la Comisi\u00f3n y del Comit\u00e9.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049665,
                    "declaration": "Del p\u00fablico, de la Comisi\u00f3n y del Consejo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049666,
                    "declaration": "Del Parlamento Europeo y de la Comisi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049664,
                    "declaration": "De la Comisi\u00f3n y del Comit\u00e9.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265334,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Reglamento (UE) 2016\/679, el responsable y el encargado del tratamiento aplicar\u00e1n medidas t\u00e9cnicas y organizativas apropiadas para garantizar un nivel de seguridad adecuado al riesgo, que en su caso incluya, entre otros:",
            "correctAnswerId": 1049518,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049515,
                    "declaration": "La seudonimizaci\u00f3n y el cifrado de datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049516,
                    "declaration": "La capacidad de garantizar la confidencialidad, integridad, disponibilidad y resiliencia permanentes de los sistemas y servicios de tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049517,
                    "declaration": "La capacidad de restaurar la disponibilidad y el acceso a los datos personales de forma r\u00e1pida en caso de incidente f\u00edsico o t\u00e9cnico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049518,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265348,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La nueva Ley de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales:",
            "correctAnswerId": 1049573,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049572,
                    "declaration": "Tienen car\u00e1cter de ley ordinaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049574,
                    "declaration": "Tienen car\u00e1cter de ley ordinaria con las excepciones previstas en la Disposici\u00f3n Final Primera.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049573,
                    "declaration": "Tienen car\u00e1cter de ley org\u00e1nica con las excepciones previstas en la Disposici\u00f3n Final Primera.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049571,
                    "declaration": "Tienen car\u00e1cter de ley org\u00e1nica.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265394,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento 2016\/679 de protecci\u00f3n de datos, todo interesado tendr\u00e1 derecho a no ser objeto de una decisi\u00f3n basada \u00fanicamente en el tratamiento automatizado con la siguiente salvedad:",
            "correctAnswerId": 1049755,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049755,
                    "declaration": "No ser\u00e1 posible el ejercicio de ese derecho, si la decisi\u00f3n es necesaria para la celebraci\u00f3n de un contrato entre el interesado y un responsable del tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049756,
                    "declaration": "No ser\u00e1 posible el ejercicio de ese derecho, si la decisi\u00f3n se basa en un acuerdo expl\u00edcito entre el interesado y el responsable del tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049757,
                    "declaration": "No ser\u00e1 posible el ejercicio de ese derecho, si la decisi\u00f3n se basa en el consentimiento expl\u00edcito o impl\u00edcito del interesado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049758,
                    "declaration": "Las respuestas A y B son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265373,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 65 del Reglamento (UE) 2016\/679 de Protecci\u00f3n de datos, para la resoluci\u00f3n de conflictos y con el fin de garantizar una aplicaci\u00f3n correcta y coherente de dicho Reglamento en casos concretos:",
            "correctAnswerId": 1049671,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049674,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n adoptar\u00e1 una decisi\u00f3n no vinculante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049672,
                    "declaration": "El Comit\u00e9 adoptar\u00e1 una decisi\u00f3n no vinculante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049673,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n adoptar\u00e1 una decisi\u00f3n vinculante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049671,
                    "declaration": "El Comit\u00e9 adoptar\u00e1 una decisi\u00f3n vinculante.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265361,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Reglamento (UE) 2016\/679 general de protecci\u00f3n de datos tiene por objeto:",
            "correctAnswerId": 1049623,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049625,
                    "declaration": "Establecer los principios relativos a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de los datos personales y la libre circulaci\u00f3n de tales datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049626,
                    "declaration": "Establecer los principios relativos a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas y jur\u00eddicas en lo que respecta al tratamiento de los datos personales y la libre circulaci\u00f3n de tales datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049624,
                    "declaration": "Establecer las normas relativas a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas y jur\u00eddicas en lo que respecta al tratamiento de los datos personales y las normas relativas a la libre circulaci\u00f3n de tales datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049623,
                    "declaration": "Establecer las normas relativas a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de los datos personales y las normas relativas a la libre circulaci\u00f3n de tales datos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265360,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 17 del Reglamento  (UE) 2016\/679, \u00bfcu\u00e1l es el plazo en el que est\u00e1 obligado el responsable del tratamiento a suprimir los datos personales que conciernan al interesado?",
            "correctAnswerId": 1049619,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049619,
                    "declaration": "Sin dilaci\u00f3n indebida.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049621,
                    "declaration": "En el plazo de tres meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049622,
                    "declaration": "En el plazo de diez d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049620,
                    "declaration": "En el plazo de un mes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265366,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento General de Protecci\u00f3n de Datos, \u00bfcu\u00e1l de las siguientes informaciones no es necesario que el responsable del tratamiento facilite al interesado, en el momento en que se obtengan los datos personales?",
            "correctAnswerId": 1049645,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049645,
                    "declaration": "El formulario normalizado por el cual el interesado podr\u00e1 formular cualquier reclamaci\u00f3n ante la autoridad de control.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049646,
                    "declaration": "Si la comunicaci\u00f3n de datos personales es un requisito legal o contractual, o un requisito necesario para suscribir un contrato, y si el interesado est\u00e1 obligado a facilitar los datos personales y est\u00e1 informado de las posibles consecuencias de que no facilitar tales datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049643,
                    "declaration": "El plazo durante el cual se conservar\u00e1n los datos personales o, cuando no sea posible, los criterios utilizados para determinar este plazo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049644,
                    "declaration": "La existencia del derecho a solicitar al responsable del tratamiento el acceso a los datos personales relativos al interesado, y su rectificaci\u00f3n o supresi\u00f3n, o la limitaci\u00f3n de su tratamiento.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265339,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con las obligaciones generales del responsable del tratamiento, el reglamento General de Protecci\u00f3n de Datos establece que:",
            "correctAnswerId": 1049536,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049535,
                    "declaration": "S\u00f3lo las empresas que empleen a m\u00e1s de 350 trabajadores estar\u00e1n obligadas a mantener un registro de actividades de tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049537,
                    "declaration": "Las empresas que empleen a menos de 250 trabajadores estar\u00e1n siempre exentas de la obligaci\u00f3n de mantener un registro de actividades de tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049538,
                    "declaration": "S\u00f3lo las Administraciones p\u00fablicas est\u00e1n obligadas a mantener un registro de actividades de tratamiento de datos que efect\u00faen bajo su responsabilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049536,
                    "declaration": "El responsable del tratamiento deber\u00e1 mantener un registro de las actividades de tratamiento efectuadas bajo su responsabilidad que deber\u00e1 estar a disposici\u00f3n de la autoridad de control que lo solicite.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265347,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en cuanto al consentimiento del ni\u00f1o en relaci\u00f3n con los servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n del Reglamento (UE) 2016\/679:",
            "correctAnswerId": 1049569,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049569,
                    "declaration": "Los Estados miembros podr\u00e1n establecer por ley una edad inferior a la prevista en el reglamento, siempre que esta no sea inferior a 12 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049567,
                    "declaration": "El tratamiento de los datos personales de un ni\u00f1o se considerar\u00e1 l\u00edcito cuando tenga como m\u00ednimo 16 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049570,
                    "declaration": "El responsable del tratamiento de datos har\u00e1 esfuerzos razonables para verificar que el consentimiento fue dado o autorizado por el titular de la patria  potestad o tutela sobre el ni\u00f1o.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049568,
                    "declaration": "Si el ni\u00f1o es menor de 16 a\u00f1os, el tratamiento de sus datos \u00fanicamente se considerar\u00e1 l\u00edcito si el consentimiento lo dio o autoriz\u00f3 el titular de la patria potestad o tutela sobre el ni\u00f1o.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265321,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A los efectos del Reglamento (UE) 2016\/679, \u00bfpuede un ni\u00f1o dar su consentimiento para el tratamiento de sus datos personales en relaci\u00f3n con la oferta directa de servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1049463,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049464,
                    "declaration": "S\u00f3lo con la autorizaci\u00f3n del titular de la patria potestad o tutela si el ni\u00f1o es menor de 18 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049466,
                    "declaration": "S\u00ed, cuando tenga como m\u00ednimo 14 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049463,
                    "declaration": "S\u00ed, cuando tenga como m\u00ednimo 16 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049465,
                    "declaration": "En ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265342,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Reglamento (UE) 2016\/679 relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos, en relaci\u00f3n con el Delegado de protecci\u00f3n de datos se\u00f1ale la respuesta incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1049547,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049550,
                    "declaration": "El delegado de protecci\u00f3n de datos ser\u00e1 designado atendiendo a sus cualidades profesionales y, en particular, a sus conocimientos especializados del Derecho y la pr\u00e1ctica en materia de protecci\u00f3n de datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049547,
                    "declaration": "Un grupo empresarial deber\u00e1 nombrar un delegado de protecci\u00f3n de datos para cada una de las empresas del grupo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049548,
                    "declaration": "Las Administraciones p\u00fablicas deber\u00e1n contar con un delegado de protecci\u00f3n de datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049549,
                    "declaration": "El delegado de protecci\u00f3n de datos podr\u00e1 formar parte de la plantilla del responsable o del encargado del tratamiento o desempe\u00f1ar sus funciones en el marco de un contrato de servicios.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265364,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679, los datos personales ser\u00e1n recogidos con fines determinados, expl\u00edcitos y leg\u00edtimos y no ser\u00e1n tratados ulteriormente de manera incompatible con dichos fines. Ahora bien, no se considerar\u00e1 incompatible con los fines iniciales:",
            "correctAnswerId": 1049635,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049635,
                    "declaration": "El tratamiento ulterior de los datos personales con fines de archivo en inter\u00e9s p\u00fablico, fines de investigaci\u00f3n cient\u00edfica e hist\u00f3rica o fines estad\u00edsticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049636,
                    "declaration": "El tratamiento ulterior de los datos personales con fines de investigaci\u00f3n en un proceso penal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049637,
                    "declaration": "El tratamiento ulterior de los datos personales con fines de cumplimiento de obligaciones tributarias y lucha contra la evasi\u00f3n fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049638,
                    "declaration": "Todas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265324,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento UE 2016\/679 relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos, el tratamiento de datos personales relativos a condenas e infracciones penales o medidas de seguridad conexas:",
            "correctAnswerId": 1049475,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049478,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 llevarse a cabo bajo el control de las autoridades p\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049476,
                    "declaration": "Queda en todo caso prohibido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049475,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 llevarse a cabo bajo la supervisi\u00f3n de las autoridades p\u00fablicas o cuando lo autorice el Derecho de la Uni\u00f3n o de los Estados miembros que establezca garant\u00edas adecuadas para los derechos y libertades de los interesados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049477,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 llevarse con el consentimiento expreso del interesado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265349,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El derecho fundamental de las personas f\u00edsicas a la protecci\u00f3n de datos personales, amparado por el art\u00edculo 18.4 de la Constituci\u00f3n, se ejercer\u00e1 en nuestro pa\u00eds con arreglo a lo establecido:",
            "correctAnswerId": 1049575,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049577,
                    "declaration": "En el Reglamento (UE) 2016\/679 y en la Ley Org\u00e1nica 3\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos de Car\u00e1cter Personal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049578,
                    "declaration": "En la Ley  3\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos de Car\u00e1cter Personal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049575,
                    "declaration": "En el Reglamento (UE) 2016\/679 y en la Ley Org\u00e1nica 3\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049576,
                    "declaration": "En el Reglamento (UE) 2016\/679 y en la Ley  3\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265386,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica de Protecci\u00f3n de Datos, \u00bfcu\u00e1nto dura el mandato de la Presidencia de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos?",
            "correctAnswerId": 1049723,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049726,
                    "declaration": "Cuatro a\u00f1os no renovables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049724,
                    "declaration": "Cinco a\u00f1os no renovables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049725,
                    "declaration": "Cuatro a\u00f1os renovables por otros cuatro.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049723,
                    "declaration": "Cinco a\u00f1os renovables por otros cinco.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265344,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A los efectos previstos en el Reglamento (UE) 2016\/679, de 27 de abril, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos, denominado Reglamento General de Protecci\u00f3n de Datos, se entiende por \u0022datos relativos a la salud\u0022:",
            "correctAnswerId": 1049558,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049555,
                    "declaration": "Datos personales relativos a la salud f\u00edsica o mental de una persona f\u00edsica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049556,
                    "declaration": "Datos relativos a la prestaci\u00f3n de servicios de atenci\u00f3n sanitaria a una persona, que revelen informacio\u0301n sobre su estado de salud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049557,
                    "declaration": "Datos relativos a la salud sexual de una persona f\u00edsica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049558,
                    "declaration": "Son correctas las opciones a y b.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265377,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Cuando los datos personales no se hayan obtenido del interesado, el responsable del tratamiento le facilitar\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1049690,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049690,
                    "declaration": "Los fines del tratamiento a que se destinan los datos personales, sin necesidad de facilitar la base jur\u00eddica del tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049687,
                    "declaration": "Los datos de contacto del delegado de protecci\u00f3n de datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049688,
                    "declaration": "Los destinatarios o las categor\u00edas de destinatarios de los datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049689,
                    "declaration": "La intenci\u00f3n del responsable de transferir datos personales a un destinatario en un tercer pa\u00eds u organizaci\u00f3n internacional.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265336,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679 la obligaci\u00f3n del responsable del tratamiento en la aplicaci\u00f3n de medidas t\u00e9cnicas y organizativas apropiadas, para garantizar que s\u00f3lo sean objeto de tratamiento los datos personales que sean necesarios para cada uno de los fines espec\u00edficos se aplica a (se\u00f1ale la respuesta incorrecta):",
            "correctAnswerId": 1049523,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049526,
                    "declaration": "La cantidad de datos personales recogidos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049523,
                    "declaration": "La calidad de datos personales recogidos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049525,
                    "declaration": "Su accesibilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049524,
                    "declaration": "El plazo de conservaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265346,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA partir de qu\u00e9 fecha ser\u00e1 aplicable el Reglamento (UE) 2016\/679, de 27 de abril, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos?",
            "correctAnswerId": 1049564,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049565,
                    "declaration": "A partir del 27 de junio de 2016.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049563,
                    "declaration": "A partir del 25 de mayo de 2016.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049564,
                    "declaration": "A partir del 25 de mayo de 2018.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049566,
                    "declaration": "A partir del 27 de junio de 2018.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265315,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes principios es un principio relativo al tratamiento de datos de car\u00e1cter personal recogido en el Reglamento (UE) 2016\/679?",
            "correctAnswerId": 1049439,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049442,
                    "declaration": "Publicidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049441,
                    "declaration": "Eficacia en el tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049440,
                    "declaration": "Seguridad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049439,
                    "declaration": "Minimizaci\u00f3n de datos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265332,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Que precepto del Reglamento (UE) 2016\/679 regula el derecho de supresi\u00f3n (\u0022el derecho al olvido\u0022)?",
            "correctAnswerId": 1049508,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049507,
                    "declaration": "El art\u00edculo 16.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049508,
                    "declaration": "El art\u00edculo 17.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049509,
                    "declaration": "El art\u00edculo 18.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049510,
                    "declaration": "El art\u00edculo 15.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265351,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 13 de la LO 3\/2018, de 5 de diciembre, de Protecci\u00f3n de Datos Personales y garant\u00eda de los derechos digitales, se podr\u00e1 considerar repetitivo el ejercicio del derecho de acceso, a los efectos establecidos en el art\u00edculo 12.5 del Reglamento (UE) 2016\/679 :",
            "correctAnswerId": 1049583,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049583,
                    "declaration": "Cuando se ejercite en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n durante el plazo de seis meses, a menos que exista causa leg\u00edtima para ello.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049584,
                    "declaration": "Cuando se ejercite en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n durante el plazo de un mes,  exista o no  causa leg\u00edtima para ello.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049585,
                    "declaration": "Cuando se ejercite en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n durante el plazo de tres meses, a menos que exista causa leg\u00edtima para ello.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049586,
                    "declaration": "Las respuestas A y B son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265387,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con la Presidencia de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos:",
            "correctAnswerId": 1049727,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049730,
                    "declaration": "Los actos y disposiciones dictados por la Presidencia de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos ponen fin a la v\u00eda administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049728,
                    "declaration": "Estar\u00e1 auxiliada por un Adjunto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049729,
                    "declaration": "Ejercer\u00e1 sus funciones con plena independencia y objetividad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049727,
                    "declaration": "Estar\u00e1 auxiliada por un Adjunto en el que podr\u00e1 delegar todas sus funciones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265343,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo entr\u00f3 en vigor el Reglamento (UE) 2016\/679, de 27 de abril, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos?",
            "correctAnswerId": 1049551,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049553,
                    "declaration": "En mayo de 2018.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049551,
                    "declaration": "En mayo de 2016.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049554,
                    "declaration": "En abril de 2018.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049552,
                    "declaration": "En abril de 2016.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265395,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679, de 27 de abril, relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos, \u00bfresulta obligatoria la designaci\u00f3n de un Delegado de Protecci\u00f3n de Datos en las Administraciones P\u00fablicas?",
            "correctAnswerId": 1049760,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049762,
                    "declaration": "Su nombramiento es de car\u00e1cter voluntario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049761,
                    "declaration": "El nombramiento es obligatorio s\u00f3lo en el supuesto de tratamiento de datos personales relativos a condenas e infracciones penales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049759,
                    "declaration": "No.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049760,
                    "declaration": "S\u00ed.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265393,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. Seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679 de Protecci\u00f3n de Datos, la evaluaci\u00f3n de impacto relativa a la protecci\u00f3n de datos deber\u00e1 incluir como m\u00ednimo:",
            "correctAnswerId": 1049754,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049753,
                    "declaration": "Las medidas previstas para afrontar los riesgos, incluidas garant\u00edas, medidas de seguridad y mecanismos que garanticen la protecci\u00f3n de datos personales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049752,
                    "declaration": "Una descripci\u00f3n sistem\u00e1tica de las operaciones de tratamiento previstas y de los fines del tratamiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049751,
                    "declaration": "Una evaluaci\u00f3n de la necesidad y proporcionalidad de las operaciones de tratamiento con respecto a su finalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049754,
                    "declaration": "Una evaluaci\u00f3n de los riesgos para los derechos y libertades del responsable de tratamiento de datos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265317,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Reglamento (UE) 2016\/679 relativo a la protecci\u00f3n de las personas f\u00edsicas en lo que respecta al tratamiento de datos personales y a la libre circulaci\u00f3n de estos datos, el responsable deber\u00e1 facilitar al interesado la informaci\u00f3n sobre los fines del tratamiento a que se destinan los datos personales:",
            "correctAnswerId": 1049450,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049447,
                    "declaration": "Por escrito o por otros medios, inclusive, si procede, por medios electr\u00f3nicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049448,
                    "declaration": "Verbalmente, cuando lo solicite el interesado, siempre que se demuestre la identidad del interesado por otros medios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049449,
                    "declaration": "Siempre a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049450,
                    "declaration": "Son correctas la respuesta a y b.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265312,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Con respecto al \u00e1mbito territorial de aplicaci\u00f3n del Reglamento (UE) 2016\/679:",
            "correctAnswerId": 1049427,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049427,
                    "declaration": "Este reglamento se aplica al tratamiento de datos personales en el contexto de las actividades de un establecimiento del responsable o del encargado en la Uni\u00f3n, independientemente de que el tratamiento tenga lugar en la Uni\u00f3n o no.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049430,
                    "declaration": "Este reglamento se aplica al tratamiento y almacenamiento de datos personales en el contexto de las actividades de un establecimiento del responsable o del encargado en la Uni\u00f3n, siempre que el tratamiento tenga lugar dentro del territorio de la Uni\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049428,
                    "declaration": "Este reglamento se aplica al tratamiento de datos personales en el contexto de las actividades de un establecimiento del responsable o del encargado en la Uni\u00f3n, siempre que el tratamiento tenga lugar dentro del territorio de la Uni\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049429,
                    "declaration": "Este reglamento se aplica al tratamiento de datos personales y profesionales en el contexto de las actividades de un establecimiento del responsable o del encargado en la Uni\u00f3n, independientemente de que el tratamiento tenga lugar en la Uni\u00f3n o no.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265384,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica de Protecci\u00f3n de Datos, la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de datos se relaciona con el Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1049715,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049718,
                    "declaration": "A trav\u00e9s del Ministerio de Defensa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049715,
                    "declaration": "A trav\u00e9s del Ministerio de la Presidencia, Justicia y Relaciones con las Cortes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049717,
                    "declaration": "A trav\u00e9s del Ministerio de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049716,
                    "declaration": "A trav\u00e9s del Ministerio del Interior.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265335,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679, el responsable del tratamiento est\u00e1 obligado a suprimir sin dilaci\u00f3n indebida los datos personales del interesado cuando:",
            "correctAnswerId": 1049522,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049519,
                    "declaration": "Los datos personales hayan sido tratados il\u00edcitamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049520,
                    "declaration": "Los datos personales ya no sean necesarios en relaci\u00f3n con los fines para los que fueron recogidos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049521,
                    "declaration": "Los datos personales deban suprimirse para el cumplimiento de una obligaci\u00f3n legal establecida en el Derecho de la Uni\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049522,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265319,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 2016\/679, no es un derecho de los interesados en relaci\u00f3n con la protecci\u00f3n de sus datos personales:",
            "correctAnswerId": 1049458,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.7",
                        "name": "1.7 - Protección de datos personales",
                        "slug": "proteccion-de-datos-personales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049458,
                    "declaration": "El derecho de nulidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049456,
                    "declaration": "El derecho a la portabilidad de los datos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049455,
                    "declaration": "El derecho al olvido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049457,
                    "declaration": "El derecho de acceso.",
                    "image": null
                }
            ]
        }
    ],
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "info": {
        "questionsCount": 88,
        "blankQuestionsCount": 88,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "cb7ca4bb-78de-42bb-ac63-28f25cc71f8d"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    }
}