{
    "id": "553c9985-69c1-4dc2-9d8a-09c04c6043fd",
    "examId": 47898572,
    "studentId": 865065,
    "realizedExamId": null,
    "oppositionId": 74,
    "state": "in_progress",
    "title": "",
    "annotation": null,
    "statement": null,
    "type": "random",
    "questions": [
        {
            "id": 265191,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n incorrecta. El Plan de Igualdad en la Administraci\u00f3n General del Estado previsto en la Ley Org\u00e1nica 3\/2007 de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de hombres y mujeres:",
            "correctAnswerId": 1048946,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048944,
                    "declaration": "Establecer\u00e1 los objetivos a alcanzar en materia de promoci\u00f3n de la igualdad de trato en el empleo p\u00fablico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048945,
                    "declaration": "Se negociar\u00e1 con la representaci\u00f3n legal de los empleados p\u00fablicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048946,
                    "declaration": "Se evaluar\u00e1 semestralmente por la Agencia de Evaluaci\u00f3n de las Pol\u00edticas P\u00fablicas y Calidad de los Servicios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048943,
                    "declaration": "Se aprobar\u00e1 por el Gobierno al inicio de cada legislatura",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265234,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el importe de la ayuda social a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero reconocida en el art\u00edculo 27 de la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049115,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049118,
                    "declaration": "Ser\u00e1 equivalente al de tres meses de subsidio por incapacidad temporal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049117,
                    "declaration": "Ser\u00e1 equivalente al de seis meses de subsidio por incapacidad temporal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049115,
                    "declaration": "Ser\u00e1 equivalente al de seis meses de subsidio por desempleo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049116,
                    "declaration": "Ser\u00e1 equivalente al de tres meses de subsidio por desempleo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265251,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la violencia de g\u00e9nero, dispone que son derechos de las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero los siguientes (Se\u00f1ale la respuesta incorrecta)",
            "correctAnswerId": 1049186,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049186,
                    "declaration": "Derecho a asistencia econ\u00f3mica de emergencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049185,
                    "declaration": "Derecho a la asistencia jur\u00eddica gratuita.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049184,
                    "declaration": "Derecho a la informaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049183,
                    "declaration": "Derecho a la asistencia integral.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265258,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En atenci\u00f3n a lo dispuesto en el Art\u00edculo 26 de la Ley 39\/2006 de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia,  \u00bfel Grado II a qu\u00e9 tipo de dependencia corresponde?",
            "correctAnswerId": 1049212,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049214,
                    "declaration": "Gran dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049213,
                    "declaration": "Dependencia moderada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049211,
                    "declaration": "Dependencia absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049212,
                    "declaration": "Dependencia severa.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265247,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los Departamentos Ministeriales y Organismos P\u00fablicos deben remitir, al menos anualmente, a los Ministerios con competencias en materia de trabajo, asuntos sociales y administraciones p\u00fablicas informaci\u00f3n relativa a la aplicaci\u00f3n efectiva en cada uno de ellos del principio de igualdad entre mujeres y hombres. Esta informaci\u00f3n, mediante la desagregaci\u00f3n por sexo de los datos, debe contener determinadas especificaciones, entre las que no se encuentra:",
            "correctAnswerId": 1049169,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049168,
                    "declaration": "El grupo de titulaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049167,
                    "declaration": "La distribuci\u00f3n de su plantilla.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049169,
                    "declaration": "El nivel de complemento espec\u00edfico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049170,
                    "declaration": "Las retribuciones promediadas de su personal.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265221,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las medidas de protecci\u00f3n integral establecidas en la LO 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero tienen como finalidad:",
            "correctAnswerId": 1049063,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049066,
                    "declaration": "Prevenir, sancionar, detectar y eliminar la violencia de g\u00e9nero y prestar asistencia a las mujeres, a sus hijos y a los dem\u00e1s parientes v\u00edctimas de esta violencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049064,
                    "declaration": "Prevenir, sancionar y erradicar la violencia de g\u00e9nero y prestar asistencia a sus v\u00edctimas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049065,
                    "declaration": "Prevenir, detectar y sancionar la violencia de g\u00e9nero y prestar asistencia a las mujeres v\u00edctimas de esta violencia y a sus hijos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049063,
                    "declaration": "Prevenir, sancionar y erradicar la violencia de g\u00e9nero y prestar asistencia a las mujeres, a sus hijos menores y a los menores sujetos a su tutela, o guarda y custodia, v\u00edctimas de esta violencia.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265233,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero recibir\u00e1n una ayuda de pago \u00fanico, siempre que se presuma que debido a su edad, falta de preparaci\u00f3n general o especializada y circunstancias sociales, tendr\u00e1n especiales dificultades para obtener un empleo y por dicha circunstancia no participar\u00e1n en los programas de empleo establecidos para su inserci\u00f3n profesional:",
            "correctAnswerId": 1049111,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049112,
                    "declaration": "Sin necesidad de acreditar ning\u00fan otro requisito.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049111,
                    "declaration": "Siempre que careciesen de rentas superiores, en c\u00f3mputo mensual, al 75 por 100 del salario m\u00ednimo interprofesional, excluida la parte proporcional de dos pagas extraordinarias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049113,
                    "declaration": "Siempre que careciesen de rentas superiores, en c\u00f3mputo mensual, al 50 por 100 del salario m\u00ednimo interprofesional, excluida la parte proporcional de dos pagas extraordinarias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049114,
                    "declaration": "Siempre que careciesen de rentas superiores, en c\u00f3mputo mensual, al 25 por 100 del salario m\u00ednimo interprofesional, excluida la parte proporcional de dos pagas extraordinarias.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265226,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n velar\u00e1 por el cumplimiento y aplicaci\u00f3n de los principios y valores recogidos la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, en el sistema educativo destinados a fomentar la igualdad real entre mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049083,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049083,
                    "declaration": "Los servicios de inspecci\u00f3n educativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049084,
                    "declaration": "Los Jueces y Tribunales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049085,
                    "declaration": "Las Administraciones educativas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049086,
                    "declaration": "El Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265192,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica 3\/2007 para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, en los procedimientos que la parte actora alegue discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo, \u00bfa qui\u00e9n corresponde probar la ausencia de discriminaci\u00f3n en las medidas adoptadas?",
            "correctAnswerId": 1048949,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048950,
                    "declaration": "Al \u00f3rgano judicial que conozca del caso, previo informe del organismo p\u00fablico competente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048949,
                    "declaration": "A la parte demandada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048948,
                    "declaration": "A la parte actora.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048947,
                    "declaration": "Al Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645275,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En el procedimiento para la rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo regulado en el art\u00edculo 44 de la Ley 4\/2023, la persona encargada del Registro Civil deber\u00e1 citar a la persona legitimada para que comparezca de nuevo y ratifique su solicitud, en el plazo m\u00e1ximo de:",
            "correctAnswerId": 2562781,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562779,
                    "declaration": "Un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562781,
                    "declaration": "Tres meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562780,
                    "declaration": "Dos meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562782,
                    "declaration": "Cinco meses.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265200,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los poderes p\u00fablicos en los nombramientos y designaci\u00f3n de los cargos de responsabilidad:",
            "correctAnswerId": 1048979,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048982,
                    "declaration": "No est\u00e1n vinculados por el principio de presencia equilibrada de mujeres y hombres, sino por el principio de m\u00e9rito y capacidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048981,
                    "declaration": "Procurar\u00e1 primar la presencia de mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048980,
                    "declaration": "Primar\u00e1n la presencia de mujeres en aquellos puestos que tradicionalmente hayan sido ocupados por hombres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048979,
                    "declaration": "Procurar\u00e1n atender al principio de presencia equilibrada de mujeres y hombres.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265283,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes Subdirecciones Generales no depende de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049313,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049311,
                    "declaration": "Subdirecci\u00f3n General de Sensibilizaci\u00f3n, Prevenci\u00f3n y Estudios de la Violencia contra las Mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049312,
                    "declaration": "Subdirecci\u00f3n General de Coordinaci\u00f3n Interinstitucional en Violencia contra las Mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049313,
                    "declaration": "Subdirecci\u00f3n General de An\u00e1lisis y Estudio de la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049314,
                    "declaration": "Todas las opciones son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265246,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 9 de la Ley 39\/2006, de 14 de diciembre, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n de las personas en situaci\u00f3n de dependencia se refiere al nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n garantizado para cada uno de los beneficiarios del Sistema, seg\u00fan el grado de su dependencia, como condici\u00f3n b\u00e1sica de garant\u00eda del derecho a la promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a la situaci\u00f3n de dependencia. \u00bfQui\u00e9n determina ese nivel m\u00ednimo?",
            "correctAnswerId": 1049165,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049164,
                    "declaration": "El Ministerio de Derechos Sociales, Consumo y Agenda 2030 en colaboraci\u00f3n con las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049165,
                    "declaration": "El Gobierno, o\u00eddo el Consejo Territorial de Servicios Sociales y del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049163,
                    "declaration": "El Consejo Territorial de Servicios Sociales y del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049166,
                    "declaration": "Las Cortes Generales, mediante ley, previo informe del Consejo Territorial de Servicios Sociales y del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645364,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En el supuesto de alegaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de orientaci\u00f3n e identidad sexual, y a los efectos de lo dispuesto en el art\u00edculo 66 de la Ley 4\/2023, \u00bfqui\u00e9n est\u00e1 legitimado para poder recabar informe de los organismos p\u00fablicos competentes en materia de igualdad y no discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de las causas establecidas en la propia Ley 4\/2023?",
            "correctAnswerId": 2563135,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563136,
                    "declaration": "La Autoridad Independiente para la Igualdad de Trato y la No Discriminaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563138,
                    "declaration": "La Administraci\u00f3n General del Estado, exclusivamente a solicitud de la persona interesada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563135,
                    "declaration": "El \u00f3rgano judicial o administrativo, de oficio o a solicitud de la persona interesada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563137,
                    "declaration": "La Delegaci\u00f3n Especial del Gobierno contra la Violencia sobre la Mujer.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265284,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El sistema educativo espa\u00f1ol incluir\u00e1 entre sus fines la formaci\u00f3n en el respeto de los derechos y libertades fundamentales y de la igualdad entre hombres y mujeres, en concreto la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria:",
            "correctAnswerId": 1049315,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049318,
                    "declaration": "Contribuir\u00e1 a la eliminaci\u00f3n de los obst\u00e1culos que dificultan la plena igualdad entre hombres y mujeres y la formaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n de conflictos y para la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de los mismos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049317,
                    "declaration": "Contribuir\u00e1 a desarrollar en el alumnado su capacidad para adquirir habilidades en la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos y para comprender y respetar la igualdad entre sexos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049315,
                    "declaration": "Contribuir\u00e1 a desarrollar en el alumnado la capacidad para relacionarse con los dem\u00e1s de forma pac\u00edfica y para conocer, valorar y respetar la igualdad de oportunidades de hombres y mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049316,
                    "declaration": "Contribuir\u00e1n a desarrollar en el alumnado la capacidad para consolidar su madurez personal, social y moral, que les permita actuar de forma responsable y aut\u00f3noma y para analizar y valorar cr\u00edticamente las desigualdades de sexo y fomentar la igualdad real y efectiva entre hombres y mujeres.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645271,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta a tenor del art\u00edculo 43 de la Ley 4\/2023 sobre la legitimaci\u00f3n en materia de rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo de las personas y adecuaci\u00f3n documental:",
            "correctAnswerId": 2562765,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562763,
                    "declaration": "Toda persona de nacionalidad espa\u00f1ola mayor de catorce a\u00f1os podr\u00e1 solicitar por s\u00ed misma ante el Registro Civil la rectificaci\u00f3n de la menci\u00f3n registral relativa al sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562765,
                    "declaration": "Las personas con discapacidad podr\u00e1n solicitar, con las medidas de apoyo que en su caso precisen, la rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562766,
                    "declaration": "Las personas menores de diecis\u00e9is y mayores de catorce podr\u00e1n solicitar la autorizaci\u00f3n judicial para la modificaci\u00f3n de la menci\u00f3n registral del sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562764,
                    "declaration": "Las personas menores de dieciocho a\u00f1os y mayores de diecis\u00e9is podr\u00e1n presentar la solicitud por s\u00ed mismas, asistidas en el procedimiento por sus representantes legales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645269,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 29 de la Ley 4\/2023, \u00bfa qu\u00e9 prestar\u00e1n especial atenci\u00f3n las Administraciones P\u00fablicas a la hora de prevenir y erradicar el ciberacoso por raz\u00f3n de orientaci\u00f3n sexual, identidad sexual, expresi\u00f3n de g\u00e9nero y caracter\u00edsticas sexuales?",
            "correctAnswerId": 2562758,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562755,
                    "declaration": "A los casos de ciberacoso en redes sociales a las personas LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562758,
                    "declaration": "A los casos de ciberacoso en redes sociales a las personas menores de edad y j\u00f3venes LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562756,
                    "declaration": "A los casos de ciberacoso en redes sociales a las personas menores de edad y con discapacidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562757,
                    "declaration": "A los casos de ciberacoso en redes sociales a las personas con discapacidad y j\u00f3venes LGTBI",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265272,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Observatorio Estatal de la Violencia sobre la Mujer, remitir\u00e1 al Gobierno, al Congreso de los Diputados, al Senado, a las comunidades aut\u00f3nomas y a las ciudades de Ceuta y Melilla un informe sobre la evoluci\u00f3n de la violencia ejercida sobre las mujeres, con determinaci\u00f3n de los tipos penales que se hayan aplicado y de la efectividad de las medidas acordadas. Dicho informa tendr\u00e1 una periodicidad:",
            "correctAnswerId": 1049269,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049268,
                    "declaration": "Semestral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049270,
                    "declaration": "Bienal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049267,
                    "declaration": "Trimestral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049269,
                    "declaration": "Anual.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265238,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es la fecha de la Ley Org\u00e1nica para la igualdad efectiva de mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049131,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049133,
                    "declaration": "El 25 de abril de 2007.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049134,
                    "declaration": "El 4 de mayo de 2004.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049132,
                    "declaration": "El 14 de marzo de 2004",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049131,
                    "declaration": "El 22 de marzo de 2007.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265280,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el importe de la ayuda social a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero reconocida en el art\u00edculo 27 de la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero en el caso de que tuviese reconocida oficialmente una discapacidad en grado igual o superior al 33%?",
            "correctAnswerId": 1049299,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049300,
                    "declaration": "El importe ser\u00e1 equivalente a seis meses de subsidio por desempleo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049301,
                    "declaration": "El importe ser\u00e1 equivalente al de dieciocho meses de subsidio por incapacidad temporal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049302,
                    "declaration": "El importe ser\u00e1 equivalente al de quince meses de subsidio por incapacidad temporal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049299,
                    "declaration": "El importe ser\u00e1 equivalente a doce meses de subsidio por desempleo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265201,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En las materias que sean de la competencia del Estado, \u00bfa qui\u00e9n corresponde aprobar un Plan Estrat\u00e9gico de Igualdad de Oportunidades?",
            "correctAnswerId": 1048986,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048985,
                    "declaration": "Al Ministerio correspondiente, que lo aprobar\u00e1 peri\u00f3dicamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048984,
                    "declaration": "A las Cortes Generales, con car\u00e1cter anual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048983,
                    "declaration": "Al Congreso, con car\u00e1cter anual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048986,
                    "declaration": "Al Gobierno, que lo aprobar\u00e1 peri\u00f3dicamente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265220,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo aprobar\u00e1 el Gobierno un Plan para la Igualdad entre mujeres y hombres en la Administraci\u00f3n General del Estado y en los organismos p\u00fablicos vinculados o dependientes de ella?",
            "correctAnswerId": 1049059,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049060,
                    "declaration": "El primer mes de cada a\u00f1o",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049059,
                    "declaration": "Al inicio de cada legislatura",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049061,
                    "declaration": "Cada dos a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049062,
                    "declaration": "Cada cuatro a\u00f1os",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265265,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 13 de la Ley de Dependencia, facilitar una existencia aut\u00f3noma en su medio habitual, todo el tiempo que desee y sea posible \u00bfes un objetivo de las prestaciones de dependencia?",
            "correctAnswerId": 1049239,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049239,
                    "declaration": "S\u00ed.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049242,
                    "declaration": "No contemplado en el Grado I.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049241,
                    "declaration": "Solo si se alcanza el Grado III.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049240,
                    "declaration": "No.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645280,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En funci\u00f3n de lo se\u00f1alado en el art\u00edculo 36 de la Ley 4\/2023, \u00bfa qui\u00e9n proporcionar\u00e1n ayuda y asistencia las oficinas consulares de Espa\u00f1a en el exterior?",
            "correctAnswerId": 2562801,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562802,
                    "declaration": "A las personas LGTBI de cualquier nacionalidad que se encuentren en cualquier demarcaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562799,
                    "declaration": "A las personas LGTBI de nacionalidad espa\u00f1ola que se encuentren en cualquier demarcaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562800,
                    "declaration": "A las personas LGTBI de cualquier nacionalidad que se encuentren en su demarcaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562801,
                    "declaration": "A las personas LGTBI de nacionalidad espa\u00f1ola que se encuentren en su demarcaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265196,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En la LO 3\/2007 para la igualdad efectiva de hombres y mujeres, se dispone que constituye acoso por raz\u00f3n de sexo:",
            "correctAnswerId": 1048963,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048964,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento, verbal o f\u00edsico, de naturaleza sexual que tenga el prop\u00f3sito o produzca el efecto de atentar contra la dignidad de una persona, en particular cuando se crea un entorno intimidatorio, degradante u ofensivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048966,
                    "declaration": "Cualquier atentado contra la libertad sexual de una mujer, realizado por raz\u00f3n de su sexo, con el prop\u00f3sito de crear un entorno intimatorio, degradante u ofensivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048963,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento realizado en funci\u00f3n del sexo de una persona, con el prop\u00f3sito o el efecto de atentar contra su dignidad y de crear un entorno intimidatorio, degradante u ofensivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048965,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento, verbal o f\u00edsico, de naturaleza sexual que provoque una situaci\u00f3n gravemente intimatoria, hostil o humillante contra una mujer.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265257,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 Ley regula las Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049207,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049208,
                    "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 1\/2004, de 18 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049210,
                    "declaration": "La Ley 1\/2004, de 18 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049209,
                    "declaration": "La Ley 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049207,
                    "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265261,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En los casos en los que las funcionarias v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero o violencia sexual tuvieran que ausentarse por dicha violencia de sus puestos de trabajo, estas faltas de asistencia, totales o parciales, tendr\u00e1n la consideraci\u00f3n de:",
            "correctAnswerId": 1049224,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049223,
                    "declaration": "Licencia con reducci\u00f3n proporcional de retribuciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049225,
                    "declaration": "D\u00edas de asuntos propios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049226,
                    "declaration": "D\u00edas de libre disposici\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049224,
                    "declaration": "Justificadas por el tiempo y en las condiciones en que as\u00ed lo determinen los servicios sociales de atenci\u00f3n o salud, seg\u00fan proceda.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265227,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes sujetos no est\u00e1 legitimado para ejercitar ante los Tribunales la acci\u00f3n de cesaci\u00f3n de publicidad il\u00edcita por utilizar en forma vejatoria la imagen de la mujer?",
            "correctAnswerId": 1049088,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049087,
                    "declaration": "El Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049088,
                    "declaration": "Las Asociaciones que tengan entre sus fines la promoci\u00f3n de la igualdad de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049089,
                    "declaration": "El Instituto de las Mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049090,
                    "declaration": "Todos los sujetos mencionados est\u00e1n legitimados para ejercitar esta acci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265232,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La funcionaria v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero tendr\u00e1 derecho:",
            "correctAnswerId": 1049107,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049108,
                    "declaration": "A la suspensi\u00f3n de la relaci\u00f3n funcionarial con reserva de puesto de trabajo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049109,
                    "declaration": "A la extinci\u00f3n de su relaci\u00f3n funcionarial con derecho a indemnizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049107,
                    "declaration": "A la excedencia en los t\u00e9rminos que se determinen en su legislaci\u00f3n espec\u00edfica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049110,
                    "declaration": "A la movilidad funcional en los t\u00e9rminos que determine su legislaci\u00f3n espec\u00edfica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265212,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A tenor de lo dispuesto en la LO 3\/2007, \u00bfa qui\u00e9n debe dar cuenta el Gobierno del informe sobre el conjunto de actuaciones en relaci\u00f3n con la efectividad del principio de igualdad entre mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049027,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049028,
                    "declaration": "Al Ministerio de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049027,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049029,
                    "declaration": "Al Congreso de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049030,
                    "declaration": "Al Senado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265215,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Para la prevenci\u00f3n del acoso sexual y del acoso por raz\u00f3n de sexo, las Administraciones p\u00fablicas negociar\u00e1n un protocolo de actuaci\u00f3n que comprender\u00e1, al menos, los siguientes principios:",
            "correctAnswerId": 1049042,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049041,
                    "declaration": "El compromiso de la Administraci\u00f3n General del Estado y de los organismos p\u00fablicos vinculados o dependientes de ella de prevenir y no tolerar el acoso sexual y el acoso por raz\u00f3n de sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049042,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049039,
                    "declaration": "La instrucci\u00f3n a todo el personal de su deber de respetar la dignidad de las personas y su derecho a la intimidad, as\u00ed como la igualdad de trato entre mujeres y hombres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049040,
                    "declaration": "La identificaci\u00f3n de las personas responsables de atender a quienes formulen una queja o denuncia.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265189,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La ley define la discriminaci\u00f3n directa por raz\u00f3n de sexo como:",
            "correctAnswerId": 1048935,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048938,
                    "declaration": "Toda disposici\u00f3n, criterio o pr\u00e1ctica aparentemente neutros que puedan poner a la mujer en desventaja particular con respecto al var\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048936,
                    "declaration": "La situaci\u00f3n en que se encuentra una mujer que sea, haya sido o pudiera ser tratada, en atenci\u00f3n a su sexo, de manera menos favorable que un var\u00f3n en situaci\u00f3n comparable",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048935,
                    "declaration": "La situaci\u00f3n en que se encuentra una persona que sea, haya sido o pudiera ser tratada, en atenci\u00f3n a su sexo, de manera menos favorable que otra en situaci\u00f3n comparable",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048937,
                    "declaration": "Toda disposici\u00f3n, criterio o pr\u00e1ctica aparentemente neutros que puedan poner a personas de un sexo en desventaja particular con respecto a personas de otro sexo",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265223,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Indique cu\u00e1l de los siguientes no es un principio rector de la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la violencia de g\u00e9nero:",
            "correctAnswerId": 1049074,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049072,
                    "declaration": "Fortalecer el marco penal y procesal vigente para asegurar una protecci\u00f3n integral, desde las instancias jurisdiccionales, a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049071,
                    "declaration": "Garantizar derechos econ\u00f3micos para las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, con el fin de facilitar su integraci\u00f3n social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049074,
                    "declaration": "Establecer medidas eficaces para la reeducaci\u00f3n de los autores de actos de violencia de g\u00e9nero para garantizar su mejor adaptaci\u00f3n a la sociedad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049073,
                    "declaration": "Promover la colaboraci\u00f3n y participaci\u00f3n de las entidades, asociaciones y organizaciones que desde la sociedad civil act\u00faan contra la violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265209,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Los actos y las cl\u00e1usulas de los negocios jur\u00eddicos que constituyan o causen discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo:",
            "correctAnswerId": 1049018,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049015,
                    "declaration": "Dar\u00e1n lugar a responsabilidad a trav\u00e9s de un sistema de indemnizaciones que sean reales, efectivas y proporcionadas al perjuicio sufrido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049017,
                    "declaration": "Dar\u00e1n lugar a responsabilidad a trav\u00e9s de un sistema eficaz y disuasorio de sanciones que prevenga la realizaci\u00f3n de conductas discriminatorias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049016,
                    "declaration": "Dar\u00e1n lugar a responsabilidad a trav\u00e9s de un sistema de reparaciones que sean reales, efectivas y proporcionadas al perjuicio sufrido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049018,
                    "declaration": "Se considerar\u00e1n anulables de oficio o a instancia de parte.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645268,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. De acuerdo con el art\u00edculo 42 de la Ley 4\/2023, en relaci\u00f3n con la promoci\u00f3n del turismo LGTBI, las Administraciones P\u00fablicas, en el \u00e1mbito de sus competencias:",
            "correctAnswerId": 2562754,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562754,
                    "declaration": "Elaborar\u00e1n campa\u00f1as de prevenci\u00f3n de la violencia en los planes o proyectos tur\u00edsticos orientados a la integraci\u00f3n del p\u00fablico LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562751,
                    "declaration": "Promover\u00e1n un turismo diverso e inclusivo donde se visibilice a las personas LGTBI como agentes o sujetos de la actividad tur\u00edstica dentro de sus planes o proyectos, con especial \u00e9nfasis en el medio rural.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562753,
                    "declaration": "Incluir\u00e1n el turismo LGTBI dentro de los planes y proyectos de planificaci\u00f3n, promoci\u00f3n y fomento del turismo, tanto en los planes parciales como en sus programas de actuaci\u00f3n estrat\u00e9gicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562752,
                    "declaration": "Adoptar\u00e1n las medidas e iniciativas necesarias para fomentar y apoyar el turismo orientado al p\u00fablico LGTBI y a sus familiares.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645284,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Conforme al art\u00edculo 52 de la Ley 4\/2023, la Estrategia estatal para la inclusi\u00f3n social de las personas trans tendr\u00e1 car\u00e1cter:",
            "correctAnswerId": 2562818,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562816,
                    "declaration": "Bianual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562815,
                    "declaration": "Anual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562818,
                    "declaration": "Cuatrienal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562817,
                    "declaration": "Trienal.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645343,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Indique, a la vista de lo dispuesto en el art\u00edculo 62 de la Ley 4\/2023, cu\u00e1l de las siguientes medidas de protecci\u00f3n frente a la discriminaci\u00f3n y la violencia no es competencia de las Administraciones P\u00fablicas, en el \u00e1mbito de sus competencias:",
            "correctAnswerId": 2563054,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563051,
                    "declaration": "Garantizar el derecho a recibir de forma inmediata una protecci\u00f3n integral, real y efectiva a las personas que sufren o est\u00e1n en riesgo de sufrir cualquier tipo de violencia o de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de las causas previstas en la Ley 4\/2023.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563052,
                    "declaration": "La adopci\u00f3n de m\u00e9todos o instrumentos suficientes para la prevenci\u00f3n y detecci\u00f3n de violencia o de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de las causas previstas en la Ley 4\/2023.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563054,
                    "declaration": "La promoci\u00f3n de campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n, divulgaci\u00f3n y fomento del respeto a la diversidad en materia de orientaci\u00f3n sexual, identidad sexual, expresi\u00f3n de g\u00e9nero y caracter\u00edsticas sexuales y a la diversidad familiar, dirigidas a toda la sociedad, y en especial en los \u00e1mbitos donde la discriminaci\u00f3n afecte a sectores de poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563053,
                    "declaration": "La articulaci\u00f3n de medidas adecuadas para el cese inmediato de violencia o de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de las causas previstas en la Ley 4\/2023.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265239,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La ley para la igualdad efectiva de mujeres y hombres tiene rango de:",
            "correctAnswerId": 1049135,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049138,
                    "declaration": "Decreto-Ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049137,
                    "declaration": "Texto Refundido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049136,
                    "declaration": "Ley ordinaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049135,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645274,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 44 de la Ley 4\/2023, el ejercicio del derecho a la rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo:",
            "correctAnswerId": 2562775,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562777,
                    "declaration": "Podr\u00e1 estar condicionado a la previa exhibici\u00f3n de informe m\u00e9dico o psicol\u00f3gico relativo a la disconformidad con el sexo mencionado en la inscripci\u00f3n de nacimiento o a la previa modificaci\u00f3n de la apariencia o funci\u00f3n corporal de la persona a trav\u00e9s de procedimientos m\u00e9dicos, quir\u00fargicos o de otra \u00edndole cuando se trate de una persona menor de dieciocho y mayor de diecis\u00e9is que desee actuar sin la asistencia de sus representantes legales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562775,
                    "declaration": "En ning\u00fan caso podr\u00e1 estar condicionado a la previa exhibici\u00f3n de informe m\u00e9dico o psicol\u00f3gico relativo a la disconformidad con el sexo mencionado en la inscripci\u00f3n de nacimiento, ni a la previa modificaci\u00f3n de la apariencia o funci\u00f3n corporal de la persona a trav\u00e9s de procedimientos m\u00e9dicos, quir\u00fargicos o de otra \u00edndole.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562776,
                    "declaration": "Deber\u00e1 estar condicionado a la previa exhibici\u00f3n de informe m\u00e9dico o psicol\u00f3gico relativo a la disconformidad con el sexo mencionado en la inscripci\u00f3n de nacimiento o a la previa modificaci\u00f3n de la apariencia o funci\u00f3n corporal de la persona a trav\u00e9s de procedimientos m\u00e9dicos, quir\u00fargicos o de otra \u00edndole.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562778,
                    "declaration": "Estar\u00e1 condicionado a la previa exhibici\u00f3n de informe m\u00e9dico o psicol\u00f3gico relativo a la disconformidad con el sexo mencionado en la inscripci\u00f3n de nacimiento, sin que en ning\u00fan caso pueda estar condicionado a la previa modificaci\u00f3n de la apariencia o funci\u00f3n corporal de la persona a trav\u00e9s de procedimientos m\u00e9dicos, quir\u00fargicos o de otra \u00edndole.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265286,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfDe cu\u00e1ntos t\u00edtulos consta la LO 3\/2007 de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049323,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049326,
                    "declaration": "De un T\u00edtulo preliminar y 6 T\u00edtulos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049325,
                    "declaration": "De un T\u00edtulo preliminar y 9 T\u00edtulos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049324,
                    "declaration": "De un T\u00edtulo preliminar y 7 T\u00edtulos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049323,
                    "declaration": "De un T\u00edtulo preliminar y 8 T\u00edtulos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265282,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Actualmente el Observatorio Estatal de Violencia sobre la Mujer est\u00e1 adscrito:",
            "correctAnswerId": 1049309,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049310,
                    "declaration": "Al Ministerio de Justicia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049307,
                    "declaration": "Al Ministerio de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049308,
                    "declaration": "Al Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049309,
                    "declaration": "Al Ministerio de Igualdad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265208,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "No constituir\u00e1 discriminaci\u00f3n en el acceso al empleo una diferencia de trato basada en una caracter\u00edstica relacionada con el sexo cuando:",
            "correctAnswerId": 1049014,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049011,
                    "declaration": "Debido a la naturaleza de las actividades profesionales concretas, dicha caracter\u00edstica constituya un requisito profesional esencial y determinante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049012,
                    "declaration": "Debido a la naturaleza de las actividades profesionales concretas, el requisito sea proporcionado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049013,
                    "declaration": "Debido a la naturaleza de las actividades profesionales concretas, el objetivo sea leg\u00edtimo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049014,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645455,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo previsto en el art\u00edculo 20.1 de la Ley 4\/2023, \u00bfcu\u00e1l de los siguientes contenidos no ser\u00e1 incluido entre los aspectos b\u00e1sicos del curr\u00edculo de las distintas etapas educativas?",
            "correctAnswerId": 2563502,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563502,
                    "declaration": "La participaci\u00f3n en los actos de la lucha por la igualdad real y efectiva de las personas LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563501,
                    "declaration": "El conocimiento y respeto de la diversidad de g\u00e9nero de las personas LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563499,
                    "declaration": "El principio de igualdad de trato y no discriminaci\u00f3n por las causas previstas en la Ley 4\/2023.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563500,
                    "declaration": "El conocimiento y respeto de la diversidad sexual y familiar de las personas LGTBI.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265198,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con la LO 3\/2007 para la igualdad efectiva de hombre y mujeres:",
            "correctAnswerId": 1048974,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048971,
                    "declaration": "Se considerar\u00e1n en todo caso discriminatorios el acoso sexual y el acoso por raz\u00f3n de sexo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048973,
                    "declaration": "Se considerar\u00e1 discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo cualquier trato adverso o efecto negativo que se produzca en una persona como consecuencia de la presentaci\u00f3n por su parte de queja, reclamaci\u00f3n, denuncia, demanda o recurso, de cualquier tipo, destinados a impedir su discriminaci\u00f3n y a exigir el cumplimiento efectivo del principio de igualdad de trato entre mujeres y hombres",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048972,
                    "declaration": "El condicionamiento de un derecho o de una expectativa de derecho a la aceptaci\u00f3n de una situaci\u00f3n constitutiva de acoso sexual o de acoso por raz\u00f3n de sexo se considerar\u00e1 acto de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048974,
                    "declaration": "Los actos y las cl\u00e1usulas de los negocios jur\u00eddicos que constituyan o causen discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo se considerar\u00e1n anulables",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265242,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfDe qu\u00e9 fecha es la Ley Org\u00e1nica de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049147,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049147,
                    "declaration": "De 28 de diciembre de 2004.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049148,
                    "declaration": "De 30 de diciembre de 2004.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049150,
                    "declaration": "De 1 de enero de 2005.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049149,
                    "declaration": "De 29 de enero de 2005.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645286,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 39 de la Ley 4\/2023, en materia de igualdad de derechos y oportunidades de las personas LGTBI en el medio rural \u00bfqu\u00e9 garantizan las administraciones p\u00fablicas con sus actuaciones?",
            "correctAnswerId": 2562825,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562823,
                    "declaration": "La igualdad efectiva en el acceso a los recursos y servicios dirigidos a las personas LGTBI en el \u00e1mbito rural, en las mismas condiciones que las personas  no pertenecientes al colectivo LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562824,
                    "declaration": "La participaci\u00f3n de las organizaciones defensoras de los intereses de las personas LGTBI que trabajan en el \u00e1mbito rural y urbano.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562825,
                    "declaration": "El respeto, la promoci\u00f3n y la visibilidad de la diversidad en materia de orientaci\u00f3n sexual, identidad sexual, expresi\u00f3n de g\u00e9nero y caracter\u00edsticas sexuales y de la diversidad familiar en el \u00e1mbito rural.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562826,
                    "declaration": "Todas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645449,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Con base en lo establecido en el art\u00edculo 10 de la Ley 4\/2023, \u00bfcu\u00e1l es el instrumento principal de colaboraci\u00f3n territorial para el impulso y desarrollo de las pol\u00edticas b\u00e1sicas y los objetivos generales establecidos en dicha Ley?",
            "correctAnswerId": 2563475,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563478,
                    "declaration": "El Plan Estrat\u00e9gico para la Igualdad de Trato y la No Discriminaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563477,
                    "declaration": "El Plan de acci\u00f3n para la implementaci\u00f3n de la Estrategia para la Igualdad de Trato.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563476,
                    "declaration": "El Plan Estatal para la Igualdad de Trato y la No Discriminaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563475,
                    "declaration": "La Estrategia estatal para la igualdad de trato y no discriminaci\u00f3n de las personas LGTBI.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265263,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 39\/2006, de 14 de diciembre, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, la prioridad en el acceso a los servicios y prestaciones de atenci\u00f3n a la dependencia vendr\u00e1 determinada:",
            "correctAnswerId": 1049231,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049234,
                    "declaration": "Por la capacidad econ\u00f3mica del solicitante y, a igual capacidad, por la edad del solicitante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049233,
                    "declaration": "Por la capacidad econ\u00f3mica del solicitante y, a igual capacidad, por el grado de dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049231,
                    "declaration": "Por el grado de dependencia y, a igual grado, por la capacidad econ\u00f3mica del solicitante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049232,
                    "declaration": "Por el grado de dependencia y, a igual grado, por la edad del solicitante.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645278,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A la vista del art\u00edculo 44 de la Ley 4\/2023, la resoluci\u00f3n de la solicitud para la rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo ser\u00e1 recurrible:",
            "correctAnswerId": 2562791,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562792,
                    "declaration": "Mediante la interposici\u00f3n de un recurso contencioso-administrativo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562791,
                    "declaration": "Mediante la interposici\u00f3n de recurso de alzada ante la Direcci\u00f3n General de Seguridad Jur\u00eddica y Fe P\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562793,
                    "declaration": "Mediante la interposici\u00f3n de un recurso extraordinario de revisi\u00f3n ante la Direcci\u00f3n General de Seguridad Jur\u00eddica y Fe P\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562794,
                    "declaration": "Mediante la interposici\u00f3n de un recurso de reposici\u00f3n ante la persona encargada de la Oficina del Registro Civil en la que se hubiera presentado la solicitud.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265264,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los beneficiarios de las prestaciones de dependencia participar\u00e1n en la financiaci\u00f3n de las mismas:",
            "correctAnswerId": 1049236,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049238,
                    "declaration": "No participar\u00e1n en la financiaci\u00f3n. El coste est\u00e1 garantizado mediante la corresponsabilidad de las Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049236,
                    "declaration": "Seg\u00fan el tipo y coste del servicio y la capacidad econ\u00f3mica personal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049237,
                    "declaration": "Seg\u00fan el baremo establecido para los servicios asistenciales, independientemente de su capacidad econ\u00f3mica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049235,
                    "declaration": "Seg\u00fan el tipo y coste del servicio y la capacidad econ\u00f3mica familiar.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265188,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica 3\/2007 de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1048931,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048934,
                    "declaration": "La Administraci\u00f3n General del Estado y las Administraciones de las Comunidades Aut\u00f3nomas cooperar\u00e1n para integrar el derecho de igualdad entre mujeres y hombres en el ejercicio de sus respectivas competencias, y en especial, en sus actuaciones de planificaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048932,
                    "declaration": "El principio de igualdad de trato y oportunidades entre mujeres y hombres informar\u00e1, con car\u00e1cter transversal, la actuaci\u00f3n de todos los Poderes P\u00fablicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048931,
                    "declaration": "A\u00fan en casos de urgencia y siempre sin perjuicio de la prohibici\u00f3n de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo, en la aprobaci\u00f3n de convocatorias de pruebas selectivas para el acceso al empleo p\u00fablico deber\u00e1 acompa\u00f1arse de un informe de impacto de g\u00e9nero",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048933,
                    "declaration": "Los proyectos de disposiciones de car\u00e1cter general y los planes de especial relevancia econ\u00f3mica, social, cultural y art\u00edstica que se sometan a la aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros deber\u00e1n incorporar un informe sobre su impacto por raz\u00f3n de g\u00e9nero",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265190,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Cualquier trato desfavorable relacionado con el embarazo de la mujer constituye...:",
            "correctAnswerId": 1048939,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048940,
                    "declaration": "Discriminaci\u00f3n indirecta",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048939,
                    "declaration": "Discriminaci\u00f3n directa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048941,
                    "declaration": "Discriminaci\u00f3n directa o indirecta, dependiendo del supuesto",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048942,
                    "declaration": "No necesariamente es discriminatorio, si est\u00e1 basado en circunstancias objetivas",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265278,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Real Decreto 366\/2007, de 16 de marzo, por el que se establecen las condiciones de accesibilidad y no discriminaci\u00f3n de las personas con discapacidad en sus relaciones con la Administraci\u00f3n General del Estado, \u00bfcu\u00e1l de las siguientes es una de las recomendaciones recogidas para la se\u00f1alizaci\u00f3n interior accesible de las Oficinas de Atenci\u00f3n al Ciudadano?",
            "correctAnswerId": 1049294,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049293,
                    "declaration": "Las Oficinas de Atenci\u00f3n al Ciudadano deber\u00e1n contar al menos con un \u00e1rea higi\u00e9nico-sanitaria accesible.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049291,
                    "declaration": "Las Oficinas de Atenci\u00f3n al Ciudadano, en el caso de disponer de plazas de aparcamiento, reservar\u00e1n un n\u00famero suficiente de plazas, convenientemente se\u00f1alizadas, destinadas en exclusividad a personas con movilidad reducida.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049294,
                    "declaration": "Los sistemas de recogida de n\u00famero o cualquier sistema establecido para los turnos deben ser plenamente accesibles en su localizaci\u00f3n y manejo, y contar con medios de informaci\u00f3n visuales y sonoros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049292,
                    "declaration": "Los intercomunicadores y sistemas de aviso o llamada ser\u00e1n accesibles, tanto por su modalidad de uso (texto y voz) como por su localizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265260,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El reconocimiento de la situaci\u00f3n de dependencia, le corresponde a la Administraci\u00f3n Auton\u00f3mica donde el solicitante resida y su validez es para ...",
            "correctAnswerId": 1049219,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049221,
                    "declaration": "Solamente para la Comunidad Aut\u00f3noma en que resida.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049220,
                    "declaration": "Solamente para la Comunidad Aut\u00f3noma que lo expida.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049222,
                    "declaration": "Si cambia su residencia a otra Comunidad ha de solicitar de nuevo el citado reconocimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049219,
                    "declaration": "Todo el territorio del Estado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645266,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 27 de la Ley 4\/2023, \u00bfd\u00f3nde fomentar\u00e1n los poderes p\u00fablicos la sensibilizaci\u00f3n y el respeto a la diversidad en materia de orientaci\u00f3n sexual, identidad sexual, expresi\u00f3n de g\u00e9nero y caracter\u00edsticas sexuales?",
            "correctAnswerId": 2562745,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562745,
                    "declaration": "En los medios de titularidad p\u00fablica y en aquellos que reciban subvenciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562744,
                    "declaration": "En los medios de titularidad privada y en aquellos que reciban subvenciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562746,
                    "declaration": "En los medios de titularidad p\u00fablica y en aquellos que reciban subvenciones privadas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562743,
                    "declaration": "Exclusivamente en los medios de titularidad p\u00fablica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265214,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A tenor de lo dispuesto en la LO 3\/2007, \u00bfles ser\u00e1 otorgado un plazo de preferencia en la adjudicaci\u00f3n de plazas para participar en los cursos de formaci\u00f3n a quienes se incorporen al servicio activo procedentes del permiso de paternidad?",
            "correctAnswerId": 1049035,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049036,
                    "declaration": "S\u00ed, durante nueve meses y con el fin de actualizar sus conocimientos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049035,
                    "declaration": "S\u00ed, durante un a\u00f1o y con el fin de actualizar sus conocimientos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049038,
                    "declaration": "No, este plazo de preferencia en la adjudicaci\u00f3n de plazas se otorgar\u00e1 a quienes hayan reingresado desde la situaci\u00f3n de excedencia por razones de guarda legal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049037,
                    "declaration": "No, este plazo de preferencia en la adjudicaci\u00f3n de plazas se otorgar\u00e1 a quienes se hayan incorporado al servicio activo procedentes del permiso de maternidad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265285,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. En relaci\u00f3n con la igualdad, la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1049322,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049321,
                    "declaration": "Recoge la igualdad por raz\u00f3n de sexo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049320,
                    "declaration": "Establece que el hombre y la mujer tienen derecho a contraer matrimonio con plena igualdad jur\u00eddica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049319,
                    "declaration": "Proclama la igualdad como valor superior de su ordenamiento jur\u00eddico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049322,
                    "declaration": "Establece que la regulaci\u00f3n de las condiciones b\u00e1sicas que garanticen la igualdad de todos los espa\u00f1oles en el ejercicio de los derechos y en el cumplimiento de los deberes constitucionales es una competencia que pueden asumir las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265203,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El principio de igualdad de trato entre mujeres y hombres seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica 3\/2007, de 22 de marzo, supone:",
            "correctAnswerId": 1048991,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048993,
                    "declaration": "\u00danicamente la ausencia de discriminaci\u00f3n directa por raz\u00f3n de sexo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048991,
                    "declaration": "La ausencia de toda discriminaci\u00f3n, directa o indirecta, por raz\u00f3n de sexo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048994,
                    "declaration": "La ausencia de toda diferenciaci\u00f3n, directa o indirecta",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048992,
                    "declaration": "La ausencia de toda diferencia de trato basada en una caracter\u00edstica relacionada con el sexo",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265243,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 plazo, a partir de su entrada en vigor, establece Ley Org\u00e1nica 3\/2007, de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, para que las sociedades obligadas a presentar cuenta de p\u00e9rdidas y ganancias no abreviada, procuren incluir en su Consejo de Administraci\u00f3n un n\u00famero de mujeres que permita alcanzar una presencia equilibrada de mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049153,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049152,
                    "declaration": "Cinco a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049153,
                    "declaration": "Ocho a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049154,
                    "declaration": "Diez a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049151,
                    "declaration": "Dos a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265268,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 60 de la Ley 3\/2007, se\u00f1ale durante cu\u00e1nto tiempo se otorgar\u00e1 preferencia en la adjudicaci\u00f3n de plazas para participar en los cursos de formaci\u00f3n a los empleados p\u00fablicos que se hayan incorporado al servicio activo procedentes del permiso de maternidad o paternidad, o hayan reingresado desde la situaci\u00f3n de excedencia por razones de guarda legal y atenci\u00f3n a personas mayores dependientes o personas con discapacidad:",
            "correctAnswerId": 1049253,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049253,
                    "declaration": "1 a\u00f1o",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049252,
                    "declaration": "9 meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049251,
                    "declaration": "6 meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049254,
                    "declaration": "2 a\u00f1os",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265288,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfC\u00f3mo se llama la medida de la Administraci\u00f3n General del Estado que supuso un importante avance en materia de conciliaci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1049331,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049332,
                    "declaration": "Plan de Igualdad Laboral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049333,
                    "declaration": "Plan de Igualdad Empresarial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049331,
                    "declaration": "Plan Concilia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049334,
                    "declaration": "Plan de Conciliaci\u00f3n Familiar.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265290,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica 3\/2007, de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, deber\u00e1n ir acompa\u00f1ados de un informe de impacto de g\u00e9nero:",
            "correctAnswerId": 1049342,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049339,
                    "declaration": "Los proyectos de disposiciones de car\u00e1cter general que se sometan a la aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049340,
                    "declaration": "Los planes de especial relevancia econ\u00f3mica, social, cultural y art\u00edstica que se sometan a la aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049341,
                    "declaration": "La aprobaci\u00f3n de convocatorias de pruebas selectivas para el acceso al empleo p\u00fablico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049342,
                    "declaration": "Todos los instrumentos anteriores deber\u00e1n ir acompa\u00f1ados de un informe de impacto de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265249,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las Administraciones p\u00fablicas, en el \u00e1mbito de sus respectivas competencias y en aplicaci\u00f3n del principio de igualdad entre mujeres y hombres, deber\u00e1n realizar una de las siguientes acciones:",
            "correctAnswerId": 1049176,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049176,
                    "declaration": "Facilitar la conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y laboral, sin menoscabo de la promoci\u00f3n profesional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049175,
                    "declaration": "Vigilar los obst\u00e1culos que impliquen la pervivencia de cualquier tipo de discriminaci\u00f3n con el fin de ofrecer condiciones de igualdad efectiva entre mujeres y hombres en el acceso al empleo p\u00fablico y en el desarrollo de la carrera profesional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049177,
                    "declaration": "Establecer medidas efectivas de protecci\u00f3n frente al acoso laboral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049178,
                    "declaration": "Promover la presencia igualitaria de mujeres y hombres en los \u00f3rganos de selecci\u00f3n y valoraci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265245,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las ausencias o faltas de puntualidad al trabajo motivadas por la situaci\u00f3n f\u00edsica o psicol\u00f3gica derivada de la violencia de g\u00e9nero, se considerar\u00e1n justificadas:",
            "correctAnswerId": 1049161,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049162,
                    "declaration": "S\u00f3lo cuando sean comunicadas con car\u00e1cter previo y justificadas posteriormente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049160,
                    "declaration": "Siempre, y dar\u00e1n lugar a la suspensi\u00f3n del contrato con reserva de puesto de trabajo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049159,
                    "declaration": "S\u00f3lo cuando sean comunicadas por la trabajadora a la empresa a la mayor brevedad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049161,
                    "declaration": "Cuando as\u00ed lo determinen los servicios sociales de atenci\u00f3n o los servicios de salud, seg\u00fan proceda.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265213,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta. Cuando el per\u00edodo de vacaciones de una empleada p\u00fablica coincida con una incapacidad temporal derivada del embarazo o con el permiso de maternidad:",
            "correctAnswerId": 1049031,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049031,
                    "declaration": "La empleada p\u00fablica tendr\u00e1 derecho a disfrutar las vacaciones en fecha distinta, aunque haya terminado el a\u00f1o natural al que correspondan.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049033,
                    "declaration": "La empleada p\u00fablica tendr\u00e1 derecho a una indemnizaci\u00f3n correspondiente a las vacaciones no disfrutadas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049032,
                    "declaration": "La empleada p\u00fablica tendr\u00e1 derecho a disfrutar las vacaciones en fecha distinta, siempre que no haya terminado el a\u00f1o natural al que correspondan.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049034,
                    "declaration": "La empleada p\u00fablica tendr\u00e1 derecho a disfrutar las vacaciones en fecha distinta, siempre que no haya transcurrido un a\u00f1o desde la declaraci\u00f3n de incapacidad o la concesi\u00f3n del permiso.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265193,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El derecho a la igualdad garantizado en el art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1048954,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048953,
                    "declaration": "Asegura el trato igual a todos los espa\u00f1oles, con independencia de las situaciones que pueden ser objeto de amparo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048952,
                    "declaration": "Vincula a la Administraci\u00f3n a no establecer en el acceso a la funci\u00f3n p\u00fablica la exigencia del conocimiento de las lenguas oficiales de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048954,
                    "declaration": "Integra el derecho a la igualdad jur\u00eddica que proh\u00edbe todo tratamiento desigual que sea injustificado por no ser razonable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048951,
                    "declaration": "Vincula a los Tribunales a fundamentar sus sentencias atendiendo a los precedentes jurisprudenciales siempre que las resoluciones que dicten sean relativas a materias como el nacimiento, raza, sexo, religi\u00f3n, opini\u00f3n o cualquier otra condici\u00f3n o circunstancia personal o social.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645443,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A los efectos de la Ley 4\/2023, se entiende por LGTBIfobia:",
            "correctAnswerId": 2563451,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563451,
                    "declaration": "Toda actitud, conducta o discurso de rechazo, repudio, prejuicio, discriminaci\u00f3n o intolerancia hacia las personas LGTBI por el hecho de serlo, o ser percibidas como tales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563453,
                    "declaration": "Toda actitud, conducta o discurso de rechazo, repudio, prejuicio, discriminaci\u00f3n o intolerancia hacia las personas bisexuales por el hecho de serlo, o ser percibidas como tales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563454,
                    "declaration": "Toda actitud, conducta o discurso de rechazo, repudio, prejuicio, discriminaci\u00f3n o intolerancia hacia las personas trans por el hecho de serlo, o ser percibidas como tales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563452,
                    "declaration": "Toda actitud, conducta o discurso de rechazo, repudio, prejuicio, discriminaci\u00f3n o intolerancia hacia las personas homosexuales por el hecho de serlo, o ser percibidas como tales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645346,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A tenor de lo dispuesto en el art\u00edculo 62 de la Ley 4\/2023 y con las competencias y funciones establecidas en la Ley 15\/2022,  integral para la igualdad de trato y la no discriminaci\u00f3n \u00bfqu\u00e9 organismo podr\u00e1  intervenir, en todo caso, en la protecci\u00f3n frente a la discriminaci\u00f3n y la violencia por LGTIfobia?",
            "correctAnswerId": 2563063,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563065,
                    "declaration": "El Observatorio Estatal de la Violencia sobre la Mujer y al Pleno del Consejo Interterritorial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563066,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n contra la Violencia de G\u00e9nero del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563063,
                    "declaration": "La Autoridad Independiente para la Igualdad de Trato y la No Discriminaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563064,
                    "declaration": "El Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265244,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los actos discriminatorios u omisiones que supongan directa o indirectamente un trato menos favorable a la persona con discapacidad en relaci\u00f3n con otra persona que se encuentre en situaci\u00f3n an\u00e1loga o comparable, tendr\u00e1n la consideraci\u00f3n de infracci\u00f3n administrativa:",
            "correctAnswerId": 1049156,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049158,
                    "declaration": "No se considera infracci\u00f3n administrativa, sino negligencia administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049157,
                    "declaration": "Muy grave.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049155,
                    "declaration": "Leve.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049156,
                    "declaration": "Grave.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645267,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En virtud de lo se\u00f1alado en el art\u00edculo 28 de la Ley 4\/2023, \u00bfqu\u00e9 promover\u00e1n las Administraciones P\u00fablicas con el fin de contribuir a la concienciaci\u00f3n, divulgaci\u00f3n y transmisi\u00f3n del respeto a la orientaci\u00f3n sexual, la identidad sexual, la expresi\u00f3n de g\u00e9nero, las caracter\u00edsticas sexuales y la diversidad familiar de las personas LGTBI?",
            "correctAnswerId": 2562748,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562748,
                    "declaration": "Acuerdos de autorregulaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562747,
                    "declaration": "Convenios de colaboraci\u00f3n con los medios de comunicaci\u00f3n social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562749,
                    "declaration": "Consorcios con la participaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562750,
                    "declaration": "Contratos de concesi\u00f3n con los medios de comunicaci\u00f3n social.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265269,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en la Ley 34\/1988, de 11 de noviembre, General de Publicidad, la publicidad que utilice la imagen de la mujer con car\u00e1cter vejatorio se considerar\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1049255,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049255,
                    "declaration": "Il\u00edcita.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049256,
                    "declaration": "Discriminatoria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049258,
                    "declaration": "Tutelable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049257,
                    "declaration": "Vejatoria.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645272,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 34 de la Ley 4\/2023 \u00bfqui\u00e9n ser\u00e1 el encargado, en el \u00e1mbito de la AGE,  de impulsar programas y actuaciones que promuevan la igualdad de trato y no discriminaci\u00f3n de las personas LGTBI y el respeto a la orientaci\u00f3n sexual, la identidad sexual, la expresi\u00f3n de g\u00e9nero, las caracter\u00edsticas sexuales y la diversidad familiar?",
            "correctAnswerId": 2562767,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562768,
                    "declaration": "El Instituto para la diversidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562769,
                    "declaration": "El Observatorio de Igualdad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562770,
                    "declaration": "El Observatorio LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562767,
                    "declaration": "El Instituto de la Juventud O.A.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265230,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A las trabajadoras por cuenta propia v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero que cesen en su actividad para hacer efectiva su protecci\u00f3n o su derecho a la asistencia social integral:",
            "correctAnswerId": 1049099,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049102,
                    "declaration": "Se les suspender\u00e1 la obligaci\u00f3n de cotizaci\u00f3n durante el tiempo necesario para hacer efectivo su derecho a la protecci\u00f3n integral, que les ser\u00e1n considerados como de cotizaci\u00f3n efectiva a efectos de las prestaciones de Seguridad Social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049100,
                    "declaration": "Se les suspender\u00e1 la obligaci\u00f3n de cotizaci\u00f3n durante un per\u00edodo de tres meses, que les ser\u00e1n considerados como de cotizaci\u00f3n efectiva a efectos de las prestaciones de Seguridad Social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049101,
                    "declaration": "Se les suspender\u00e1 la obligaci\u00f3n de cotizaci\u00f3n durante un per\u00edodo de doce meses, que les ser\u00e1n considerados como de cotizaci\u00f3n efectiva a efectos de las prestaciones de Seguridad Social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049099,
                    "declaration": "Se les suspender\u00e1 la obligaci\u00f3n de cotizaci\u00f3n durante un per\u00edodo de seis meses, que les ser\u00e1n considerados como de cotizaci\u00f3n efectiva a efectos de las prestaciones de Seguridad Social.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265277,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Aunque excepcionalmente podr\u00e1n quedar exentas de esta obligaci\u00f3n, el Real Decreto Legislativo 1\/2013, de 29 de noviembre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley General de derechos de las personas con discapacidad y de su inclusi\u00f3n social, establece que, con car\u00e1cter general, las empresas p\u00fablicas y privadas:",
            "correctAnswerId": 1049288,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049288,
                    "declaration": "Que empleen a un n\u00famero de 50 o m\u00e1s trabajadores, vendr\u00e1n obligadas a que de entre ellos, al menos, el 2 % sean trabajadores con discapacidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049289,
                    "declaration": "Est\u00e1n obligadas a que el 2 % de su plantilla sean trabajadores con discapacidad, con independencia del n\u00famero de trabajadores de la empresa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049287,
                    "declaration": "Que empleen a un n\u00famero de 40 o m\u00e1s trabajadores, vendr\u00e1n obligadas a que de entre ellos, al menos, el 2 % sean trabajadores con discapacidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049290,
                    "declaration": "Est\u00e1n obligadas a que el 3 % de su plantilla sean trabajadores con discapacidad, con independencia del n\u00famero de trabajadores de la empresa.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265262,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Consejo Territorial de Servicios Sociales y del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia est\u00e1 adscrito:",
            "correctAnswerId": 1049227,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049227,
                    "declaration": "Al Ministerio de Derechos Sociales, Consumo y Agenda 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049229,
                    "declaration": "Al Ministerio de Trabajo y Econom\u00eda Social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049228,
                    "declaration": "Al Ministerio de la Presidencia, Relaciones con las Cortes y Memoria Democr\u00e1tica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049230,
                    "declaration": "Al Ministerio de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265237,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Observatorio Estatal de Violencia sobre la Mujer remitir\u00e1 al Gobierno y a las Comunidades Aut\u00f3nomas un informe sobre la evoluci\u00f3n de la violencia ejercida sobre la mujer:",
            "correctAnswerId": 1049127,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049128,
                    "declaration": "Con periodicidad semestral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049130,
                    "declaration": "Con periodicidad trimestral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049129,
                    "declaration": "Cuando \u00e9stos lo requieran.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049127,
                    "declaration": "Con periodicidad anual.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645356,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 1 de la Ley 4\/2023, \u00bfcu\u00e1l es la finalidad de dicha ley?",
            "correctAnswerId": 2563103,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563103,
                    "declaration": "Garantizar y promover el derecho a la igualdad real y efectiva de las personas lesbianas, gais, trans, bisexuales e intersexuales, as\u00ed como de sus familias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563104,
                    "declaration": "Garantizar y promover el derecho a la igualdad real y efectiva entre hombres y mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563105,
                    "declaration": "Garantizar y promover el derecho a la igualdad real y efectiva de las personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563106,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265207,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfLos planes de especial relevancia econ\u00f3mica que se sometan a la aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros deber\u00e1n incorporar un informe sobre su impacto por raz\u00f3n de g\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049009,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049007,
                    "declaration": "No es obligatorio",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049009,
                    "declaration": "S\u00ed, necesariamente",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049008,
                    "declaration": "No. S\u00f3lo ser\u00e1 obligatorio en los planes de especial relevancia social",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049010,
                    "declaration": "S\u00f3lo si afecta de manera relevante a la materia de igualdad de g\u00e9nero",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265210,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En los procedimientos en los que las alegaciones de la parte actora supongan una actuaci\u00f3n discriminatoria por raz\u00f3n de sexo, corresponde a la parte demandada probar la ausencia de discriminaci\u00f3n en las medidas adoptadas. Esta funci\u00f3n no ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1049019,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049020,
                    "declaration": "A los procesos civiles.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049022,
                    "declaration": "Ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n a todos los procesos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049019,
                    "declaration": "A los procesos penales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049021,
                    "declaration": "A los procesos sociales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265202,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El principio de igualdad material y efectiva se recoge en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola en su art\u00edculo:",
            "correctAnswerId": 1048987,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048990,
                    "declaration": "35.1.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048987,
                    "declaration": "9.2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048988,
                    "declaration": "10.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048989,
                    "declaration": "14.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265205,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Dispone el art\u00edculo 21 de la Ley Org\u00e1nica 1\/2004 que la trabajadora v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero tendr\u00e1 derecho:",
            "correctAnswerId": 1048999,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049001,
                    "declaration": "Al traslado o al cambio de centro de trabajo por un periodo inicial de nueve meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049002,
                    "declaration": "A prorrogar la suspensi\u00f3n del contrato de trabajo por un periodo m\u00e1ximo de un a\u00f1o.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048999,
                    "declaration": "A la extinci\u00f3n de su contrato de trabajo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049000,
                    "declaration": "A la reserva del puesto de trabajo durante 2 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265195,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El principio de igualdad de trato entre mujeres y hombres recogido en el art\u00edculo 3 de la Ley Org\u00e1nica 3\/2007 supone:",
            "correctAnswerId": 1048959,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048959,
                    "declaration": "La ausencia de toda discriminaci\u00f3n, directa o indirecta, por raz\u00f3n de sexo, y, especialmente, las derivadas de la maternidad, la asunci\u00f3n de obligaciones familiares y el estado civil",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048961,
                    "declaration": "La ausencia de toda discriminaci\u00f3n, directa o indirecta en cualquier \u00e1mbito de la vida p\u00fablica o privada",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048962,
                    "declaration": "La ausencia de toda discriminaci\u00f3n, directa o indirecta, por raz\u00f3n de raza, sexo, origen, nacionalidad o cualquier otra circunstancia de an\u00e1loga entidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048960,
                    "declaration": "La ausencia de toda discriminaci\u00f3n, directa, por raz\u00f3n de sexo, y, especialmente, las derivadas de la maternidad, el empleo, la asunci\u00f3n de obligaciones familiares y el estado civil",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265255,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes servicios sociales no est\u00e1 incluido en el Cat\u00e1logo de Servicios establecido en la Ley 39\/2006, de 14 de diciembre, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia?:",
            "correctAnswerId": 1049201,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049199,
                    "declaration": "Servicio de teleasistencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049201,
                    "declaration": "Servicio de atenci\u00f3n Hospitalaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049200,
                    "declaration": "Servicio de ayuda a domicilio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049202,
                    "declaration": "Servicio de Atenci\u00f3n Residencial.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265231,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El medio ordinario de acreditaci\u00f3n de las situaciones de violencia de g\u00e9nero ejercida sobre las trabajadoras ser\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1049106,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049103,
                    "declaration": "La orden de protecci\u00f3n a favor de la v\u00edctima.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049104,
                    "declaration": "El informe del Ministerio Fiscal que indique la existencia de indicios de que la demandante es v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049105,
                    "declaration": "El informe de los servicios sociales, de los servicios especializados, o de los servicios de acogida destinados a v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049106,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265197,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En la LO 3\/2007 para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, se dispone que constituye acoso sexual a los efectos de esta ley:",
            "correctAnswerId": 1048968,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048969,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento, verbal o f\u00edsico, de naturaleza sexual que provoque una situaci\u00f3n gravemente intimatoria, hostil o humillante contra una mujer",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048967,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento realizado en funci\u00f3n del sexo de una persona, con el prop\u00f3sito o el efecto de atentar contra su dignidad y de crear un entorno intimidatorio, degradante u ofensivo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048970,
                    "declaration": "Cualquier atentado contra la libertad sexual de una mujer, realizado por raz\u00f3n de su sexo, con el prop\u00f3sito de crear un entorno intimatorio, degradante u ofensivo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048968,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento, verbal o f\u00edsico, de naturaleza sexual que tenga el prop\u00f3sito o produzca el efecto de atentar contra la dignidad de una persona, en particular cuando se crea un entorno intimidatorio, degradante u ofensivo",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265241,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo entr\u00f3 en vigor la Ley Org\u00e1nica 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049143,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049146,
                    "declaration": "El 27 de enero de 2005.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049143,
                    "declaration": "El 28 de enero de 2005.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049144,
                    "declaration": "El 28 de diciembre de 2004.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049145,
                    "declaration": "El 29 de diciembre de 2004.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265287,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El III Plan para la igualdad de g\u00e9nero en la Administraci\u00f3n General del Estado y en los Organismos P\u00fablicos vinculados o dependientes de ella, se articula en:",
            "correctAnswerId": 1049330,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049327,
                    "declaration": "Siete ejes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049328,
                    "declaration": "Ocho ejes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049329,
                    "declaration": "Diez ejes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049330,
                    "declaration": "Seis ejes.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265267,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Disposici\u00f3n Adicional Segunda de la Ley 3\/2007, de 22 de marzo, para la Igualdad efectiva de mujeres y hombres, las candidaturas que se presenten para las elecciones de diputados al Congreso deber\u00e1n tener una composici\u00f3n equilibrada de mujeres y hombres, de forma que en el conjunto de la lista los candidatos de cada uno de los sexos suponga como m\u00ednimo:",
            "correctAnswerId": 1049249,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049250,
                    "declaration": "El cincuenta por ciento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049249,
                    "declaration": "El cuarenta por ciento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049248,
                    "declaration": "El treinta por ciento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049247,
                    "declaration": "El veinte por ciento.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265252,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Ley 39\/2006, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, reconoce un derecho subjetivo de ciudadan\u00eda que se inspira en los principios de: (Se\u00f1ale la respuesta incorrecta)",
            "correctAnswerId": 1049189,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049189,
                    "declaration": "Uniformidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049188,
                    "declaration": "Equidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049190,
                    "declaration": "Accesibilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049187,
                    "declaration": "Universalidad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645282,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 45 de la Ley 4\/2023, la competencia para la tramitaci\u00f3n del procedimiento de rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n del sexo corresponder\u00e1 a:",
            "correctAnswerId": 2562808,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562810,
                    "declaration": "La Direcci\u00f3n General de Diversidad Sexual y Derechos LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562809,
                    "declaration": "La persona responsable de la Secretar\u00eda de Estado de Igualdad y contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562808,
                    "declaration": "La persona encargada de la Oficina del Registro Civil en la que se hubiera presentado la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562807,
                    "declaration": "La Direcci\u00f3n General de Seguridad Jur\u00eddica y Fe P\u00fablica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265218,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se considerar\u00e1 il\u00edcita:",
            "correctAnswerId": 1049051,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049051,
                    "declaration": "La publicidad que utilice la imagen de la mujer con car\u00e1cter vejatorio o discriminatorio",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049054,
                    "declaration": "Todas las dem\u00e1s opciones son correctas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049052,
                    "declaration": "La publicidad que utilice la imagen de mujeres v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049053,
                    "declaration": "La publicidad que reproduzca casos de violencia de g\u00e9nero",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265275,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Para acceder a la prestaci\u00f3n de maternidad, una trabajadora de 24 a\u00f1os:",
            "correctAnswerId": 1049281,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049282,
                    "declaration": "Deber\u00e1 acreditar un periodo previo de cotizaci\u00f3n de 180 d\u00edas dentro de los siete a\u00f1os inmediatamente anteriores al momento de inicio del descanso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049281,
                    "declaration": "Deber\u00e1 acreditar un periodo previo de cotizaci\u00f3n de 90 d\u00edas dentro de los siete a\u00f1os inmediatamente anteriores al momento de inicio del descanso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049280,
                    "declaration": "\u00danicamente deber\u00e1 estar dada de alta en la Seguridad Social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049279,
                    "declaration": "No tendr\u00e1 que acreditar periodo previo de cotizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645335,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A la vista de lo dispuesto en el art\u00edculo 59 de la Ley 4\/2023, la legitimaci\u00f3n para elaborar y desarrollar protocolos y procedimientos espec\u00edficos para la atenci\u00f3n de las personas trans corresponde a:",
            "correctAnswerId": 2563019,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563019,
                    "declaration": "Las administraciones P\u00fablicas, en el \u00e1mbito de sus competencias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563020,
                    "declaration": "El Ministerio con competencias en materia de Hacienda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563022,
                    "declaration": "El Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563021,
                    "declaration": "La Autoridad Independiente para la Igualdad de Trato y la No Discriminaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645451,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En orden a lo establecido en el art\u00edculo 10 de la Ley 4\/2023, la Estrategia estatal para la igualdad de trato y no discriminaci\u00f3n de las personas LGTBI tendr\u00e1 car\u00e1cter:",
            "correctAnswerId": 2563483,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563484,
                    "declaration": "Bienal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563485,
                    "declaration": "Anual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563486,
                    "declaration": "Quincenal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563483,
                    "declaration": "Cuatrienal.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265211,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A efectos de lo dispuesto en la LO 3\/2007, \u00bfcu\u00e1l de los siguientes fines se considera un criterio general de actuaci\u00f3n de los Poderes P\u00fablicos?",
            "correctAnswerId": 1049023,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049025,
                    "declaration": "La adopci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de las medidas necesarias para la erradicaci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero y el acoso centrado en el \u00e1mbito escolar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049026,
                    "declaration": "La implantaci\u00f3n y el fomento de m\u00e9todos y materiales de estudio que aseguren la plena igualdad de trato y oportunidades.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049023,
                    "declaration": "La protecci\u00f3n de la maternidad, con especial atenci\u00f3n a la asunci\u00f3n por la sociedad de los efectos derivados del embarazo, parto y lactancia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049024,
                    "declaration": "La protecci\u00f3n de la infancia, con especial atenci\u00f3n a la asunci\u00f3n por la sociedad de los efectos derivados de la adopci\u00f3n y el acogimiento, tanto temporal como permanente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265253,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Como criterios generales de actuaci\u00f3n, seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica 3\/2007, para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, los Poderes P\u00fablicos tendr\u00e1n en consideraci\u00f3n las dificultades en que se encuentren mujeres de colectivos de especial vulnerabilidad como son: (Se\u00f1ale la respuesta incorrecta)",
            "correctAnswerId": 1049191,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049191,
                    "declaration": "Mujeres en situaci\u00f3n de desempleo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049193,
                    "declaration": "Mujeres viudas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049194,
                    "declaration": "Mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049192,
                    "declaration": "Mujeres con discapacidad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645363,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. De acuerdo con el art\u00edculo 66 de la Ley 4\/2023, cuando la parte actora alegue discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de orientaci\u00f3n e identidad sexual aportando indicios fundados sobre su existencia, corresponder\u00e1 a la parte demandada o a quien se impute la situaci\u00f3n discriminatoria la aportaci\u00f3n de una justificaci\u00f3n que ser\u00e1:",
            "correctAnswerId": 2563134,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563132,
                    "declaration": "Suficientemente probada, de las medidas adoptadas y de su proporcionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563134,
                    "declaration": "Cuantificable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563131,
                    "declaration": "Objetiva.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563133,
                    "declaration": "Razonable.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265291,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, establece los siguientes tres derechos espec\u00edficos para las funcionarias v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero:",
            "correctAnswerId": 1049343,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049345,
                    "declaration": "La reducci\u00f3n o reordenaci\u00f3n de su tiempo de trabajo, la movilidad geogr\u00e1fica y la reserva de un 3% de las plazas en los procesos de promoci\u00f3n interna.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049344,
                    "declaration": "La movilidad geogr\u00e1fica de centro de trabajo, la excedencia por este motivo y la reserva de un 3% de las plazas en los procesos de promoci\u00f3n interna.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049346,
                    "declaration": "La excedencia por este motivo, la reserva de un 2% de las plazas en los procesos de promoci\u00f3n interna y la movilidad geogr\u00e1fica de centro de trabajo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049343,
                    "declaration": "La reducci\u00f3n o reordenaci\u00f3n de su tiempo de trabajo, la movilidad geogr\u00e1fica de centro de trabajo y la excedencia por este motivo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 499834,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 1.4 de la LO 1\/2004, la violencia de g\u00e9nero a que se refiere esta ley:",
            "correctAnswerId": 1984936,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1984938,
                    "declaration": "No comprende la violencia que con el objetivo de causar perjuicio o da\u00f1o a las mujeres se ejerza sobre sus familiares o allegados menores de edad por parte de las personas indicadas en el apartado primero de dicho art\u00edculo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1984937,
                    "declaration": "Tambi\u00e9n comprende la violencia que se ejerza sobre los familiares o allegados menores de edad de la mujer por parte de las personas indicadas en el apartado primero de dicho art\u00edculo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1984936,
                    "declaration": "Tambi\u00e9n comprende la violencia que con el objetivo de causar perjuicio o da\u00f1o a las mujeres se ejerza sobre sus familiares o allegados menores de edad por parte de las personas indicadas en el apartado primero de dicho art\u00edculo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1984939,
                    "declaration": "Tambi\u00e9n comprende la violencia que se ejerza sobre los familiares o allegados menores de edad o con discapacidad de la mujer por parte de las personas indicadas en el apartado primero de dicho art\u00edculo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265274,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo dispuesto en el TREBEP, en las ofertas de empleo p\u00fablico se reservar\u00e1, para ser cubiertas entre personas con discapacidad, un cupo no inferior:",
            "correctAnswerId": 1049277,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049276,
                    "declaration": "Al 5 por ciento de las vacantes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049277,
                    "declaration": "Al 7 por ciento de las vacantes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049278,
                    "declaration": "Al 12 por ciento de las vacantes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049275,
                    "declaration": "Al 2 por ciento de las vacantes.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        }
    ],
    "duration": 0,
    "mark": 0,
    "doubtfulMark": 0,
    "createdAt": "2025-08-02T14:43:25+00:00",
    "updatedAt": "2025-08-02T14:43:25+00:00",
    "inProgressAt": "2025-08-02T14:43:25+00:00",
    "completedAt": null,
    "isRepeated": false,
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "maxMark": 0,
    "passed": null,
    "doubtfulPassed": null,
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    },
    "challengeToken": null,
    "challenge": null
}