{
    "id": "80444d3b-99ec-43a6-82bc-3082069f216d",
    "examId": 47898596,
    "studentId": 865065,
    "realizedExamId": null,
    "oppositionId": 74,
    "state": "in_progress",
    "title": "",
    "annotation": null,
    "statement": null,
    "type": "random",
    "questions": [
        {
            "id": 645346,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A tenor de lo dispuesto en el art\u00edculo 62 de la Ley 4\/2023 y con las competencias y funciones establecidas en la Ley 15\/2022,  integral para la igualdad de trato y la no discriminaci\u00f3n \u00bfqu\u00e9 organismo podr\u00e1  intervenir, en todo caso, en la protecci\u00f3n frente a la discriminaci\u00f3n y la violencia por LGTIfobia?",
            "correctAnswerId": 2563063,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563066,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n contra la Violencia de G\u00e9nero del Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563064,
                    "declaration": "El Consejo Interterritorial del Sistema Nacional de Salud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563063,
                    "declaration": "La Autoridad Independiente para la Igualdad de Trato y la No Discriminaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563065,
                    "declaration": "El Observatorio Estatal de la Violencia sobre la Mujer y al Pleno del Consejo Interterritorial.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265244,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los actos discriminatorios u omisiones que supongan directa o indirectamente un trato menos favorable a la persona con discapacidad en relaci\u00f3n con otra persona que se encuentre en situaci\u00f3n an\u00e1loga o comparable, tendr\u00e1n la consideraci\u00f3n de infracci\u00f3n administrativa:",
            "correctAnswerId": 1049156,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049157,
                    "declaration": "Muy grave.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049158,
                    "declaration": "No se considera infracci\u00f3n administrativa, sino negligencia administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049155,
                    "declaration": "Leve.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049156,
                    "declaration": "Grave.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645267,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En virtud de lo se\u00f1alado en el art\u00edculo 28 de la Ley 4\/2023, \u00bfqu\u00e9 promover\u00e1n las Administraciones P\u00fablicas con el fin de contribuir a la concienciaci\u00f3n, divulgaci\u00f3n y transmisi\u00f3n del respeto a la orientaci\u00f3n sexual, la identidad sexual, la expresi\u00f3n de g\u00e9nero, las caracter\u00edsticas sexuales y la diversidad familiar de las personas LGTBI?",
            "correctAnswerId": 2562748,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562748,
                    "declaration": "Acuerdos de autorregulaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562747,
                    "declaration": "Convenios de colaboraci\u00f3n con los medios de comunicaci\u00f3n social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562749,
                    "declaration": "Consorcios con la participaci\u00f3n de los medios de comunicaci\u00f3n social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562750,
                    "declaration": "Contratos de concesi\u00f3n con los medios de comunicaci\u00f3n social.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265269,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en la Ley 34\/1988, de 11 de noviembre, General de Publicidad, la publicidad que utilice la imagen de la mujer con car\u00e1cter vejatorio se considerar\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1049255,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049257,
                    "declaration": "Vejatoria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049258,
                    "declaration": "Tutelable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049255,
                    "declaration": "Il\u00edcita.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049256,
                    "declaration": "Discriminatoria.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645272,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 34 de la Ley 4\/2023 \u00bfqui\u00e9n ser\u00e1 el encargado, en el \u00e1mbito de la AGE,  de impulsar programas y actuaciones que promuevan la igualdad de trato y no discriminaci\u00f3n de las personas LGTBI y el respeto a la orientaci\u00f3n sexual, la identidad sexual, la expresi\u00f3n de g\u00e9nero, las caracter\u00edsticas sexuales y la diversidad familiar?",
            "correctAnswerId": 2562767,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562768,
                    "declaration": "El Instituto para la diversidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562770,
                    "declaration": "El Observatorio LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562769,
                    "declaration": "El Observatorio de Igualdad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562767,
                    "declaration": "El Instituto de la Juventud O.A.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265230,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A las trabajadoras por cuenta propia v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero que cesen en su actividad para hacer efectiva su protecci\u00f3n o su derecho a la asistencia social integral:",
            "correctAnswerId": 1049099,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049099,
                    "declaration": "Se les suspender\u00e1 la obligaci\u00f3n de cotizaci\u00f3n durante un per\u00edodo de seis meses, que les ser\u00e1n considerados como de cotizaci\u00f3n efectiva a efectos de las prestaciones de Seguridad Social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049101,
                    "declaration": "Se les suspender\u00e1 la obligaci\u00f3n de cotizaci\u00f3n durante un per\u00edodo de doce meses, que les ser\u00e1n considerados como de cotizaci\u00f3n efectiva a efectos de las prestaciones de Seguridad Social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049102,
                    "declaration": "Se les suspender\u00e1 la obligaci\u00f3n de cotizaci\u00f3n durante el tiempo necesario para hacer efectivo su derecho a la protecci\u00f3n integral, que les ser\u00e1n considerados como de cotizaci\u00f3n efectiva a efectos de las prestaciones de Seguridad Social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049100,
                    "declaration": "Se les suspender\u00e1 la obligaci\u00f3n de cotizaci\u00f3n durante un per\u00edodo de tres meses, que les ser\u00e1n considerados como de cotizaci\u00f3n efectiva a efectos de las prestaciones de Seguridad Social.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265277,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Aunque excepcionalmente podr\u00e1n quedar exentas de esta obligaci\u00f3n, el Real Decreto Legislativo 1\/2013, de 29 de noviembre, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley General de derechos de las personas con discapacidad y de su inclusi\u00f3n social, establece que, con car\u00e1cter general, las empresas p\u00fablicas y privadas:",
            "correctAnswerId": 1049288,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049287,
                    "declaration": "Que empleen a un n\u00famero de 40 o m\u00e1s trabajadores, vendr\u00e1n obligadas a que de entre ellos, al menos, el 2 % sean trabajadores con discapacidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049290,
                    "declaration": "Est\u00e1n obligadas a que el 3 % de su plantilla sean trabajadores con discapacidad, con independencia del n\u00famero de trabajadores de la empresa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049289,
                    "declaration": "Est\u00e1n obligadas a que el 2 % de su plantilla sean trabajadores con discapacidad, con independencia del n\u00famero de trabajadores de la empresa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049288,
                    "declaration": "Que empleen a un n\u00famero de 50 o m\u00e1s trabajadores, vendr\u00e1n obligadas a que de entre ellos, al menos, el 2 % sean trabajadores con discapacidad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265262,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Consejo Territorial de Servicios Sociales y del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia est\u00e1 adscrito:",
            "correctAnswerId": 1049227,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049228,
                    "declaration": "Al Ministerio de la Presidencia, Relaciones con las Cortes y Memoria Democr\u00e1tica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049227,
                    "declaration": "Al Ministerio de Derechos Sociales, Consumo y Agenda 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049229,
                    "declaration": "Al Ministerio de Trabajo y Econom\u00eda Social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049230,
                    "declaration": "Al Ministerio de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265237,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Observatorio Estatal de Violencia sobre la Mujer remitir\u00e1 al Gobierno y a las Comunidades Aut\u00f3nomas un informe sobre la evoluci\u00f3n de la violencia ejercida sobre la mujer:",
            "correctAnswerId": 1049127,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049130,
                    "declaration": "Con periodicidad trimestral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049128,
                    "declaration": "Con periodicidad semestral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049127,
                    "declaration": "Con periodicidad anual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049129,
                    "declaration": "Cuando \u00e9stos lo requieran.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645356,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 1 de la Ley 4\/2023, \u00bfcu\u00e1l es la finalidad de dicha ley?",
            "correctAnswerId": 2563103,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563103,
                    "declaration": "Garantizar y promover el derecho a la igualdad real y efectiva de las personas lesbianas, gais, trans, bisexuales e intersexuales, as\u00ed como de sus familias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563104,
                    "declaration": "Garantizar y promover el derecho a la igualdad real y efectiva entre hombres y mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563105,
                    "declaration": "Garantizar y promover el derecho a la igualdad real y efectiva de las personas en situaci\u00f3n de exclusi\u00f3n social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563106,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265207,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfLos planes de especial relevancia econ\u00f3mica que se sometan a la aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros deber\u00e1n incorporar un informe sobre su impacto por raz\u00f3n de g\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049009,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049008,
                    "declaration": "No. S\u00f3lo ser\u00e1 obligatorio en los planes de especial relevancia social",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049009,
                    "declaration": "S\u00ed, necesariamente",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049010,
                    "declaration": "S\u00f3lo si afecta de manera relevante a la materia de igualdad de g\u00e9nero",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049007,
                    "declaration": "No es obligatorio",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265210,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En los procedimientos en los que las alegaciones de la parte actora supongan una actuaci\u00f3n discriminatoria por raz\u00f3n de sexo, corresponde a la parte demandada probar la ausencia de discriminaci\u00f3n en las medidas adoptadas. Esta funci\u00f3n no ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1049019,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049022,
                    "declaration": "Ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n a todos los procesos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049021,
                    "declaration": "A los procesos sociales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049019,
                    "declaration": "A los procesos penales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049020,
                    "declaration": "A los procesos civiles.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265202,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El principio de igualdad material y efectiva se recoge en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola en su art\u00edculo:",
            "correctAnswerId": 1048987,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048990,
                    "declaration": "35.1.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048989,
                    "declaration": "14.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048987,
                    "declaration": "9.2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048988,
                    "declaration": "10.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265205,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Dispone el art\u00edculo 21 de la Ley Org\u00e1nica 1\/2004 que la trabajadora v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero tendr\u00e1 derecho:",
            "correctAnswerId": 1048999,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049001,
                    "declaration": "Al traslado o al cambio de centro de trabajo por un periodo inicial de nueve meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049000,
                    "declaration": "A la reserva del puesto de trabajo durante 2 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048999,
                    "declaration": "A la extinci\u00f3n de su contrato de trabajo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049002,
                    "declaration": "A prorrogar la suspensi\u00f3n del contrato de trabajo por un periodo m\u00e1ximo de un a\u00f1o.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265195,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El principio de igualdad de trato entre mujeres y hombres recogido en el art\u00edculo 3 de la Ley Org\u00e1nica 3\/2007 supone:",
            "correctAnswerId": 1048959,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048960,
                    "declaration": "La ausencia de toda discriminaci\u00f3n, directa, por raz\u00f3n de sexo, y, especialmente, las derivadas de la maternidad, el empleo, la asunci\u00f3n de obligaciones familiares y el estado civil",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048961,
                    "declaration": "La ausencia de toda discriminaci\u00f3n, directa o indirecta en cualquier \u00e1mbito de la vida p\u00fablica o privada",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048959,
                    "declaration": "La ausencia de toda discriminaci\u00f3n, directa o indirecta, por raz\u00f3n de sexo, y, especialmente, las derivadas de la maternidad, la asunci\u00f3n de obligaciones familiares y el estado civil",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048962,
                    "declaration": "La ausencia de toda discriminaci\u00f3n, directa o indirecta, por raz\u00f3n de raza, sexo, origen, nacionalidad o cualquier otra circunstancia de an\u00e1loga entidad",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265255,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes servicios sociales no est\u00e1 incluido en el Cat\u00e1logo de Servicios establecido en la Ley 39\/2006, de 14 de diciembre, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia?:",
            "correctAnswerId": 1049201,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049199,
                    "declaration": "Servicio de teleasistencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049200,
                    "declaration": "Servicio de ayuda a domicilio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049202,
                    "declaration": "Servicio de Atenci\u00f3n Residencial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049201,
                    "declaration": "Servicio de atenci\u00f3n Hospitalaria.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265231,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El medio ordinario de acreditaci\u00f3n de las situaciones de violencia de g\u00e9nero ejercida sobre las trabajadoras ser\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1049106,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049103,
                    "declaration": "La orden de protecci\u00f3n a favor de la v\u00edctima.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049104,
                    "declaration": "El informe del Ministerio Fiscal que indique la existencia de indicios de que la demandante es v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049105,
                    "declaration": "El informe de los servicios sociales, de los servicios especializados, o de los servicios de acogida destinados a v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049106,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265197,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En la LO 3\/2007 para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, se dispone que constituye acoso sexual a los efectos de esta ley:",
            "correctAnswerId": 1048968,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048969,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento, verbal o f\u00edsico, de naturaleza sexual que provoque una situaci\u00f3n gravemente intimatoria, hostil o humillante contra una mujer",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048970,
                    "declaration": "Cualquier atentado contra la libertad sexual de una mujer, realizado por raz\u00f3n de su sexo, con el prop\u00f3sito de crear un entorno intimatorio, degradante u ofensivo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048967,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento realizado en funci\u00f3n del sexo de una persona, con el prop\u00f3sito o el efecto de atentar contra su dignidad y de crear un entorno intimidatorio, degradante u ofensivo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048968,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento, verbal o f\u00edsico, de naturaleza sexual que tenga el prop\u00f3sito o produzca el efecto de atentar contra la dignidad de una persona, en particular cuando se crea un entorno intimidatorio, degradante u ofensivo",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265241,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo entr\u00f3 en vigor la Ley Org\u00e1nica 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049143,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049143,
                    "declaration": "El 28 de enero de 2005.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049145,
                    "declaration": "El 29 de diciembre de 2004.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049144,
                    "declaration": "El 28 de diciembre de 2004.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049146,
                    "declaration": "El 27 de enero de 2005.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265287,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El III Plan para la igualdad de g\u00e9nero en la Administraci\u00f3n General del Estado y en los Organismos P\u00fablicos vinculados o dependientes de ella, se articula en:",
            "correctAnswerId": 1049330,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049330,
                    "declaration": "Seis ejes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049329,
                    "declaration": "Diez ejes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049327,
                    "declaration": "Siete ejes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049328,
                    "declaration": "Ocho ejes.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265267,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Disposici\u00f3n Adicional Segunda de la Ley 3\/2007, de 22 de marzo, para la Igualdad efectiva de mujeres y hombres, las candidaturas que se presenten para las elecciones de diputados al Congreso deber\u00e1n tener una composici\u00f3n equilibrada de mujeres y hombres, de forma que en el conjunto de la lista los candidatos de cada uno de los sexos suponga como m\u00ednimo:",
            "correctAnswerId": 1049249,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049247,
                    "declaration": "El veinte por ciento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049248,
                    "declaration": "El treinta por ciento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049249,
                    "declaration": "El cuarenta por ciento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049250,
                    "declaration": "El cincuenta por ciento.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265252,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Ley 39\/2006, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, reconoce un derecho subjetivo de ciudadan\u00eda que se inspira en los principios de: (Se\u00f1ale la respuesta incorrecta)",
            "correctAnswerId": 1049189,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049188,
                    "declaration": "Equidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049187,
                    "declaration": "Universalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049190,
                    "declaration": "Accesibilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049189,
                    "declaration": "Uniformidad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645282,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En aplicaci\u00f3n del art\u00edculo 45 de la Ley 4\/2023, la competencia para la tramitaci\u00f3n del procedimiento de rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n del sexo corresponder\u00e1 a:",
            "correctAnswerId": 2562808,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562807,
                    "declaration": "La Direcci\u00f3n General de Seguridad Jur\u00eddica y Fe P\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562810,
                    "declaration": "La Direcci\u00f3n General de Diversidad Sexual y Derechos LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562808,
                    "declaration": "La persona encargada de la Oficina del Registro Civil en la que se hubiera presentado la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562809,
                    "declaration": "La persona responsable de la Secretar\u00eda de Estado de Igualdad y contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265218,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se considerar\u00e1 il\u00edcita:",
            "correctAnswerId": 1049051,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049052,
                    "declaration": "La publicidad que utilice la imagen de mujeres v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049051,
                    "declaration": "La publicidad que utilice la imagen de la mujer con car\u00e1cter vejatorio o discriminatorio",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049053,
                    "declaration": "La publicidad que reproduzca casos de violencia de g\u00e9nero",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049054,
                    "declaration": "Todas las dem\u00e1s opciones son correctas",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265275,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Para acceder a la prestaci\u00f3n de maternidad, una trabajadora de 24 a\u00f1os:",
            "correctAnswerId": 1049281,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049282,
                    "declaration": "Deber\u00e1 acreditar un periodo previo de cotizaci\u00f3n de 180 d\u00edas dentro de los siete a\u00f1os inmediatamente anteriores al momento de inicio del descanso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049281,
                    "declaration": "Deber\u00e1 acreditar un periodo previo de cotizaci\u00f3n de 90 d\u00edas dentro de los siete a\u00f1os inmediatamente anteriores al momento de inicio del descanso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049279,
                    "declaration": "No tendr\u00e1 que acreditar periodo previo de cotizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049280,
                    "declaration": "\u00danicamente deber\u00e1 estar dada de alta en la Seguridad Social.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645335,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A la vista de lo dispuesto en el art\u00edculo 59 de la Ley 4\/2023, la legitimaci\u00f3n para elaborar y desarrollar protocolos y procedimientos espec\u00edficos para la atenci\u00f3n de las personas trans corresponde a:",
            "correctAnswerId": 2563019,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563020,
                    "declaration": "El Ministerio con competencias en materia de Hacienda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563019,
                    "declaration": "Las administraciones P\u00fablicas, en el \u00e1mbito de sus competencias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563022,
                    "declaration": "El Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563021,
                    "declaration": "La Autoridad Independiente para la Igualdad de Trato y la No Discriminaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645451,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En orden a lo establecido en el art\u00edculo 10 de la Ley 4\/2023, la Estrategia estatal para la igualdad de trato y no discriminaci\u00f3n de las personas LGTBI tendr\u00e1 car\u00e1cter:",
            "correctAnswerId": 2563483,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563486,
                    "declaration": "Quincenal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563484,
                    "declaration": "Bienal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563485,
                    "declaration": "Anual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563483,
                    "declaration": "Cuatrienal.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265211,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A efectos de lo dispuesto en la LO 3\/2007, \u00bfcu\u00e1l de los siguientes fines se considera un criterio general de actuaci\u00f3n de los Poderes P\u00fablicos?",
            "correctAnswerId": 1049023,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049025,
                    "declaration": "La adopci\u00f3n y aplicaci\u00f3n de las medidas necesarias para la erradicaci\u00f3n de la violencia de g\u00e9nero y el acoso centrado en el \u00e1mbito escolar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049026,
                    "declaration": "La implantaci\u00f3n y el fomento de m\u00e9todos y materiales de estudio que aseguren la plena igualdad de trato y oportunidades.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049023,
                    "declaration": "La protecci\u00f3n de la maternidad, con especial atenci\u00f3n a la asunci\u00f3n por la sociedad de los efectos derivados del embarazo, parto y lactancia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049024,
                    "declaration": "La protecci\u00f3n de la infancia, con especial atenci\u00f3n a la asunci\u00f3n por la sociedad de los efectos derivados de la adopci\u00f3n y el acogimiento, tanto temporal como permanente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265253,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Como criterios generales de actuaci\u00f3n, seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica 3\/2007, para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, los Poderes P\u00fablicos tendr\u00e1n en consideraci\u00f3n las dificultades en que se encuentren mujeres de colectivos de especial vulnerabilidad como son: (Se\u00f1ale la respuesta incorrecta)",
            "correctAnswerId": 1049191,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049193,
                    "declaration": "Mujeres viudas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049194,
                    "declaration": "Mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049191,
                    "declaration": "Mujeres en situaci\u00f3n de desempleo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049192,
                    "declaration": "Mujeres con discapacidad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645363,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. De acuerdo con el art\u00edculo 66 de la Ley 4\/2023, cuando la parte actora alegue discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de orientaci\u00f3n e identidad sexual aportando indicios fundados sobre su existencia, corresponder\u00e1 a la parte demandada o a quien se impute la situaci\u00f3n discriminatoria la aportaci\u00f3n de una justificaci\u00f3n que ser\u00e1:",
            "correctAnswerId": 2563134,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563132,
                    "declaration": "Suficientemente probada, de las medidas adoptadas y de su proporcionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563134,
                    "declaration": "Cuantificable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563133,
                    "declaration": "Razonable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563131,
                    "declaration": "Objetiva.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265291,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, establece los siguientes tres derechos espec\u00edficos para las funcionarias v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero:",
            "correctAnswerId": 1049343,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049345,
                    "declaration": "La reducci\u00f3n o reordenaci\u00f3n de su tiempo de trabajo, la movilidad geogr\u00e1fica y la reserva de un 3% de las plazas en los procesos de promoci\u00f3n interna.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049343,
                    "declaration": "La reducci\u00f3n o reordenaci\u00f3n de su tiempo de trabajo, la movilidad geogr\u00e1fica de centro de trabajo y la excedencia por este motivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049344,
                    "declaration": "La movilidad geogr\u00e1fica de centro de trabajo, la excedencia por este motivo y la reserva de un 3% de las plazas en los procesos de promoci\u00f3n interna.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049346,
                    "declaration": "La excedencia por este motivo, la reserva de un 2% de las plazas en los procesos de promoci\u00f3n interna y la movilidad geogr\u00e1fica de centro de trabajo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 499834,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 1.4 de la LO 1\/2004, la violencia de g\u00e9nero a que se refiere esta ley:",
            "correctAnswerId": 1984936,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1984936,
                    "declaration": "Tambi\u00e9n comprende la violencia que con el objetivo de causar perjuicio o da\u00f1o a las mujeres se ejerza sobre sus familiares o allegados menores de edad por parte de las personas indicadas en el apartado primero de dicho art\u00edculo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1984937,
                    "declaration": "Tambi\u00e9n comprende la violencia que se ejerza sobre los familiares o allegados menores de edad de la mujer por parte de las personas indicadas en el apartado primero de dicho art\u00edculo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1984938,
                    "declaration": "No comprende la violencia que con el objetivo de causar perjuicio o da\u00f1o a las mujeres se ejerza sobre sus familiares o allegados menores de edad por parte de las personas indicadas en el apartado primero de dicho art\u00edculo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1984939,
                    "declaration": "Tambi\u00e9n comprende la violencia que se ejerza sobre los familiares o allegados menores de edad o con discapacidad de la mujer por parte de las personas indicadas en el apartado primero de dicho art\u00edculo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265274,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo dispuesto en el TREBEP, en las ofertas de empleo p\u00fablico se reservar\u00e1, para ser cubiertas entre personas con discapacidad, un cupo no inferior:",
            "correctAnswerId": 1049277,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049277,
                    "declaration": "Al 7 por ciento de las vacantes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049278,
                    "declaration": "Al 12 por ciento de las vacantes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049275,
                    "declaration": "Al 2 por ciento de las vacantes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049276,
                    "declaration": "Al 5 por ciento de las vacantes.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265289,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Con las modificaciones introducidas por el Real Decreto-Ley 6\/2019, de 1 de marzo, la equiparaci\u00f3n del permiso de ambos progenitores por nacimiento, se lleva a cabo de forma progresiva de acuerdo con el siguiente calendario:",
            "correctAnswerId": 1049335,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049336,
                    "declaration": "A partir del 1 de abril de 2019, 10 semanas; en 2020, 12 semanas; en 2021, 16 semanas. Actualmente, 16 semanas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049337,
                    "declaration": "A partir del 1 de abril de 2019, 12 semanas; en 2020, 16 semanas; en 2021, 18 semanas. Actualmente, 21 semanas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049335,
                    "declaration": "A partir del 1 de abril de 2019, 8 semanas; en 2020, 12 semanas; en 2021, 16 semanas. Actualmente, 19 semanas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049338,
                    "declaration": "A partir del 1 de abril de 2019, 8 semanas; en 2020, 12 semanas; en 2021, 18 semanas. Actualmente, 18 semanas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265254,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La celebraci\u00f3n de contratos de seguros o de servicios financieros afines en  los que, al considerar el sexo como factor de c\u00e1lculo de primas y prestaciones, se generen  diferencias en las primas y prestaciones de las personas aseguradas, otorgar\u00e1 al contratante perjudicado:",
            "correctAnswerId": 1049195,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049196,
                    "declaration": "El derecho a reclamar una indemnizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049198,
                    "declaration": "El derecho a reclamar la asimilaci\u00f3n de sus primas y prestaciones a las del sexo m\u00e1s beneficiado, manteni\u00e9ndose en  los restantes extremos la validez y eficacia del contrato.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049197,
                    "declaration": "El derecho a reclamar la asimilaci\u00f3n de sus primas y prestaciones a las del sexo m\u00e1s beneficiado, cesando en  los restantes extremos la validez y eficacia del contrato.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049195,
                    "declaration": "El derecho a reclamar la asimilaci\u00f3n de sus primas y prestaciones a las del sexo m\u00e1s beneficiado, manteni\u00e9ndose en  los restantes extremos la validez y eficacia del contrato y sin perjuicio del derecho a la indemnizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265248,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "S\u00f3lo una de las siguientes afirmaciones de la Ley 39\/2006, de 14 de diciembre, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, es correcta. Ind\u00edquela:",
            "correctAnswerId": 1049171,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049172,
                    "declaration": "Se prev\u00e9 la creaci\u00f3n de un Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia, con la participaci\u00f3n bilateral de la Administraci\u00f3n General del Estado y las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049173,
                    "declaration": "Establece que el contenido total de derechos sea com\u00fan para todos los ciudadanos en cualquier parte del territorio del Estado espa\u00f1ol.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049171,
                    "declaration": "La Ley tiene por objeto regular las condiciones b\u00e1sicas que garanticen la igualdad en el ejercicio del derecho subjetivo de ciudadan\u00eda a la promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049174,
                    "declaration": "Las acciones que desarrollen las medidas en las \u00e1reas que afectan a las personas en situaci\u00f3n de dependencia ser\u00e1n dirigidas por la Administraci\u00f3n General del Estado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265229,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La atenci\u00f3n multidisciplinar a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero implicar\u00e1 especialmente:",
            "correctAnswerId": 1049095,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049095,
                    "declaration": "Atenci\u00f3n psicol\u00f3gica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049096,
                    "declaration": "Ayuda econ\u00f3mica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049097,
                    "declaration": "Apoyo moral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049098,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645453,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 19 de la Ley 4\/2023, \u00bfconforme a cu\u00e1l de los siguientes principios no se realizar\u00e1 la atenci\u00f3n a la salud de las personas intersexuales?",
            "correctAnswerId": 2563494,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563492,
                    "declaration": "No discriminaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563494,
                    "declaration": "Segregaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563493,
                    "declaration": "Asistencia integral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563491,
                    "declaration": "No patologizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265259,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 organismo emitir\u00e1 la resoluci\u00f3n de reconocimiento de la situaci\u00f3n de dependencia?",
            "correctAnswerId": 1049217,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049217,
                    "declaration": "La Administraci\u00f3n Auton\u00f3mica correspondiente a la residencia del solicitante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049215,
                    "declaration": "La Administraci\u00f3n General del Estado en aplicaci\u00f3n del art\u00edcu\u00adlo 9.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049216,
                    "declaration": "El Ministerio de Derechos Sociales, Consumo y Agenda 2030 a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049218,
                    "declaration": "El seno del Consejo Territorial del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265279,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Ley 39\/2006, de 14 de diciembre, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia establece que la situaci\u00f3n de dependencia se clasifica en el Grado 2. Dependencia severa:",
            "correctAnswerId": 1049295,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049295,
                    "declaration": "Cuando la persona tiene necesidades de apoyo extenso para su autonom\u00eda personal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049297,
                    "declaration": "Cuando la persona tiene necesidades de apoyo generalizado para su autonom\u00eda personal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049298,
                    "declaration": "Cuando la persona tiene necesidades de apoyo indispensable y continuado para su autonom\u00eda personal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049296,
                    "declaration": "Cuando la persona tiene necesidades de apoyo intermitente o limitado para su autonom\u00eda personal.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265225,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Con respecto a los principios y valores del sistema educativo recogidos en la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, se\u00f1ale la respuesta incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1049080,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049082,
                    "declaration": "Las Universidades incluir\u00e1n y fomentar\u00e1n en todos los \u00e1mbitos acad\u00e9micos la formaci\u00f3n, docencia e investigaci\u00f3n en igualdad de g\u00e9nero y no discriminaci\u00f3n de forma transversal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049079,
                    "declaration": "La Educaci\u00f3n Primaria contribuir\u00e1 a desarrollar en el alumnado su capacidad para adquirir habilidades en la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos y para comprender y respetar la igualdad entre sexos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049081,
                    "declaration": "La Ense\u00f1anza para las personas adultas incluir\u00e1 entre sus objetivos desarrollar actividades en la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos y fomentar el respeto a la dignidad de las personas y a la igualdad entre hombres y mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049080,
                    "declaration": "La Educaci\u00f3n Infantil contribuir\u00e1 a desarrollar en el alumnado la capacidad para relacionarse con los dem\u00e1s de forma pac\u00edfica y para conocer, valorar y respetar la igualdad de oportunidades de hombres y mujeres.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265250,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas, de acuerdo con el art\u00edculo 51 de la Ley Org\u00e1nica para la igualdad efectiva entre mujeres y hombres, en el \u00e1mbito de sus respectivas competencias y en aplicaci\u00f3n del principio de igualdad entre mujeres y hombres, deber\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 1049179,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049182,
                    "declaration": "Establecer medidas disciplinarias para eliminar cualquier discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049180,
                    "declaration": "Establecer medidas efectivas de formaci\u00f3n en igualdad mediante la presencia igualitaria de hombres y mujeres en los \u00f3rganos de selecci\u00f3n y valoraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049179,
                    "declaration": "Establecer medidas efectivas para eliminar cualquier discriminaci\u00f3n retributiva, directa o indirecta, por raz\u00f3n de sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049181,
                    "declaration": "Establecer medidas efectivas de protecci\u00f3n frente al acoso laboral.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645283,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En virtud del art\u00edculo 38 de la Ley 4\/2023, \u00bfqu\u00e9 recibir\u00e1 la persona encargada de la tramitaci\u00f3n, en cualquier fase del procedimiento, de las solicitudes de protecci\u00f3n internacional que, eventualmente, se presenten por personas LGTBI?",
            "correctAnswerId": 2562811,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562814,
                    "declaration": "Una formaci\u00f3n adecuada para el tratamiento no discriminatorio de las personas solicitantes y para la tramitaci\u00f3n preferente de las solicitudes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562812,
                    "declaration": "Una formaci\u00f3n adecuada para el tratamiento eficaz y transparente de las solicitudes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562811,
                    "declaration": "Una formaci\u00f3n adecuada para el tratamiento no discriminatorio de las solicitudes y de las personas solicitantes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562813,
                    "declaration": "Una formaci\u00f3n adecuada para el tratamiento transparente de las solicitudes y no discriminatorio de las personas solicitantes.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265228,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, la organizaci\u00f3n de los servicios de atenci\u00f3n a las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero por parte de las Comunidades Aut\u00f3nomas y las Corporaciones Locales responder\u00e1 a los principios de:",
            "correctAnswerId": 1049091,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049091,
                    "declaration": "Atenci\u00f3n permanente, actuaci\u00f3n urgente, especializaci\u00f3n de prestaciones y multidisciplinariedad profesional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049094,
                    "declaration": "Atenci\u00f3n permanente y actuaci\u00f3n urgente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049093,
                    "declaration": "Atenci\u00f3n continua, gratuidad, especializaci\u00f3n y multidisciplinariedad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049092,
                    "declaration": "Eficacia, eficiencia, atenci\u00f3n permanente y especializaci\u00f3n profesional.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265194,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 2 de la Ley Org\u00e1nica 3\/2007 para la igualdad efectiva de mujeres y hombres establece que las obligaciones nacidas de esta ley se aplicar\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 1048955,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048955,
                    "declaration": "A toda persona, f\u00edsica o jur\u00eddica, que se encuentre o act\u00fae en territorio espa\u00f1ol, cualquiera que fuese su nacionalidad, domicilio o residencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048958,
                    "declaration": "A toda persona, f\u00edsica o jur\u00eddica, de nacionalidad espa\u00f1ola que se act\u00fae en territorio nacional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048957,
                    "declaration": "A todos los ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea, que se encuentren o act\u00faen en territorio espa\u00f1ol",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048956,
                    "declaration": "A toda persona f\u00edsica de nacionalidad espa\u00f1ola, que se encuentre en act\u00fae en territorio espa\u00f1ol",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645330,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 56 de la Ley 4\/2023, la atenci\u00f3n sanitaria integral a personas trans se realizar\u00e1 conforme a los principios de:",
            "correctAnswerId": 2562999,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563001,
                    "declaration": "No patologizaci\u00f3n, autonom\u00eda, decisi\u00f3n y consentimiento informados, no discriminaci\u00f3n, moralidad, calidad, especializaci\u00f3n, responsabilidad y no segregaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562999,
                    "declaration": "No patologizaci\u00f3n, autonom\u00eda, decisi\u00f3n y consentimiento informados, no discriminaci\u00f3n, asistencia integral, calidad, especializaci\u00f3n, proximidad y no segregaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563002,
                    "declaration": "No patologizaci\u00f3n, autonom\u00eda, cooperaci\u00f3n y consentimiento informados, no discriminaci\u00f3n, moralidad, calidad, especializaci\u00f3n, responsabilidad y segregaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563000,
                    "declaration": "No patologizaci\u00f3n, autonom\u00eda, cooperaci\u00f3n y consentimiento informados, no discriminaci\u00f3n, asistencia integral, calidad, especializaci\u00f3n, proximidad y segregaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265236,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con el Observatorio Estatal de Violencia sobre la Mujer:",
            "correctAnswerId": 1049125,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049124,
                    "declaration": "Sus funciones, su r\u00e9gimen de funcionamiento y su composici\u00f3n se determinar\u00e1n reglamentariamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049126,
                    "declaration": "Elaborar\u00e1 un informe sobre la evoluci\u00f3n de la violencia ejercida sobre la mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049123,
                    "declaration": "Es un \u00f3rgano colegiado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049125,
                    "declaration": "Le corresponde formular las pol\u00edticas p\u00fablicas en relaci\u00f3n con la violencia de g\u00e9nero a desarrollar por el Gobierno, y coordinar e impulsar cuantas acciones se realicen en dicha materia, trabajando en colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las Administraciones con competencia en la materia.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265206,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n aprobar\u00e1 peri\u00f3dicamente un Plan Estrat\u00e9gico de Igualdad de Oportunidades, que incluir\u00e1 medidas para alcanzar el objetivo de igualdad entre mujeres y hombres y eliminar la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo?",
            "correctAnswerId": 1049004,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049004,
                    "declaration": "El Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049005,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049003,
                    "declaration": "El Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049006,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265266,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los requisitos para ser titular de los derechos establecidos en la Ley 39\/2006, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia son: \u201cEncontrarse en situaci\u00f3n de dependencia en alguno de los grados establecidos y ....\u201d",
            "correctAnswerId": 1049244,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049246,
                    "declaration": "Residir en territorio espa\u00f1ol y haberlo hecho durante tres a\u00f1os, de los cuales dos deber\u00e1n ser inmediatamente anteriores a la fecha de presentaci\u00f3n de la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049243,
                    "declaration": "Residir en territorio espa\u00f1ol y haberlo hecho durante cinco a\u00f1os, de los cuales tres deber\u00e1n ser inmediatamente anteriores a la fecha de presentaci\u00f3n de la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049244,
                    "declaration": "Residir en territorio espa\u00f1ol y haberlo hecho durante cinco a\u00f1os, de los cuales dos deber\u00e1n ser inmediatamente anteriores a la fecha de presentaci\u00f3n de la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049245,
                    "declaration": "Residir en territorio espa\u00f1ol y haberlo hecho durante los tres a\u00f1os inmediatamente anteriores a la fecha de presentaci\u00f3n de la solicitud.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265222,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La violencia de g\u00e9nero a que se refiere la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, comprende:",
            "correctAnswerId": 1049067,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049070,
                    "declaration": "Todo acto que, por su contenido o circunstancias constituya un ataque firme y manifiesto contra la vida, la integridad o la salud de las mujeres o de sus hijos menores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049067,
                    "declaration": "Todo acto de violencia f\u00edsica y psicol\u00f3gica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las coacciones o la privaci\u00f3n arbitraria de libertad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049069,
                    "declaration": "Todo acto de violencia f\u00edsica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las lesiones, las amenazas, las coacciones o la privaci\u00f3n arbitraria de libertad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049068,
                    "declaration": "Todo acto de violencia f\u00edsica y psicol\u00f3gica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las coacciones o la privaci\u00f3n arbitraria de libertad, que suponga un peligro para la vida, integridad o salud de las personas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265281,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Real Decreto Legislativo 1\/2013, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley General de derechos de las personas con discapacidad y de su inclusi\u00f3n social, el principio en virtud del cual las personas con discapacidad deben poder llevar una vida en igualdad de condiciones, accediendo a los mismos lugares, \u00e1mbitos, bienes y servicios que est\u00e1n a disposici\u00f3n de cualquier otra persona se denomina:",
            "correctAnswerId": 1049303,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049304,
                    "declaration": "Igualdad de oportunidades.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049305,
                    "declaration": "Proporcionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049303,
                    "declaration": "Normalizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049306,
                    "declaration": "Inclusi\u00f3n social.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265216,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Tienen garantizados los derechos reconocidos en la Ley Org\u00e1nica 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero:",
            "correctAnswerId": 1049045,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049043,
                    "declaration": "Todas las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero de nacionalidad espa\u00f1ola",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049044,
                    "declaration": "Todas las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero de nacionalidad espa\u00f1ola con independencia de su religi\u00f3n o cualquier otra condici\u00f3n o circunstancia personal o social",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049045,
                    "declaration": "Todas las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049046,
                    "declaration": "Todas las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero de nacionalidad espa\u00f1ola o europea",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265240,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo entr\u00f3 en vigor la Ley org\u00e1nica 3\/2007 para la igualdad efectiva de mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049139,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049141,
                    "declaration": "El 22 de marzo de 2007.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049142,
                    "declaration": "El 1 de enero de 2008.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049139,
                    "declaration": "El 24 de marzo de 2007.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049140,
                    "declaration": "El 23 de marzo de 2007.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645277,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En virtud de lo se\u00f1alado en el art\u00edculo 35.1 de la Ley 4\/2023, \u00bfqu\u00e9 se garantizar\u00e1 en la valoraci\u00f3n de idoneidad de los procedimientos de adopci\u00f3n y acogimiento familiar?",
            "correctAnswerId": 2562788,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562790,
                    "declaration": "Que se busque el mayor beneficio del menor.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562787,
                    "declaration": "Que haya diversidad racial y sexual en los criterios de idoneidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562789,
                    "declaration": "Que no exista discriminaci\u00f3n conforme a la Ley Org\u00e1nica 3\/2007.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562788,
                    "declaration": "Que no exista discriminaci\u00f3n conforme a los t\u00e9rminos de la Ley 4\/2023.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645357,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A los efectos de lo dispuesto en el art\u00edculo 2 de la Ley 4\/2023, \u00bfa qui\u00e9n ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n dicha Ley?",
            "correctAnswerId": 2563107,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563108,
                    "declaration": "A toda persona f\u00edsica o jur\u00eddica, de car\u00e1cter p\u00fablico o privado, aunque no resida ni act\u00fae en territorio espa\u00f1ol, cualquiera que fuera su nacionalidad, origen racial o \u00e9tnico, religi\u00f3n, domicilio, residencia, edad, estado civil o situaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563107,
                    "declaration": "A toda persona f\u00edsica o jur\u00eddica, de car\u00e1cter p\u00fablico o privado, que resida, se encuentre o act\u00fae en territorio espa\u00f1ol, cualquiera que fuera su nacionalidad, origen racial o \u00e9tnico, religi\u00f3n, domicilio, residencia, edad, estado civil o situaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563110,
                    "declaration": "Solo a las personas jur\u00eddicas, de car\u00e1cter p\u00fablico o privado, que residan en territorio espa\u00f1ol, cualquiera que fuera su nacionalidad, origen racial o \u00e9tnico, religi\u00f3n, domicilio, residencia, edad, estado civil o situaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563109,
                    "declaration": "Solo a las personas f\u00edsicas que residan, se encuentren o act\u00faen en territorio espa\u00f1ol, cualquiera que fuera su nacionalidad, origen racial o \u00e9tnico, religi\u00f3n, domicilio, residencia, edad, estado civil o situaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265235,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero ser\u00e1n consideradas colectivos prioritarios:",
            "correctAnswerId": 1049122,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049119,
                    "declaration": "En el acceso a viviendas protegidas .",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049120,
                    "declaration": "En el acceso a residencias p\u00fablicas para mayores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049121,
                    "declaration": "En el acceso a instrumentos de financiaci\u00f3n p\u00fablicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049122,
                    "declaration": "Son correctas la a y la b.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265224,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo dispuesto en la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, el sistema educativo espa\u00f1ol incluir\u00e1 entre sus fines:",
            "correctAnswerId": 1049078,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049075,
                    "declaration": "La formaci\u00f3n en el respeto de los derechos y libertades fundamentales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049076,
                    "declaration": "La formaci\u00f3n en el respeto de la igualdad entre hombres y mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049077,
                    "declaration": "La formaci\u00f3n en el ejercicio de la tolerancia y de la libertad dentro de los principios democr\u00e1ticos de convivencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049078,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265217,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La atenci\u00f3n multidisciplinar a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero implicar\u00e1 especialmente:",
            "correctAnswerId": 1049050,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049047,
                    "declaration": "Informaci\u00f3n a las v\u00edctimas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049049,
                    "declaration": "Apoyo a la formaci\u00f3n e inserci\u00f3n laboral",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049048,
                    "declaration": "Atenci\u00f3n psicol\u00f3gica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049050,
                    "declaration": "Todas las dem\u00e1s respuestas son correctas",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265219,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Incluir\u00e1n y fomentar\u00e1n en todos los \u00e1mbitos acad\u00e9micos la formaci\u00f3n, docencia e investigaci\u00f3n en igualdad de g\u00e9nero y no discriminaci\u00f3n de forma transversal:",
            "correctAnswerId": 1049055,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049058,
                    "declaration": "Todas las dem\u00e1s respuestas son correctas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049056,
                    "declaration": "La Educaci\u00f3n Primaria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049057,
                    "declaration": "La Educaci\u00f3n Secundaria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049055,
                    "declaration": "Las Universidades",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265270,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La LO 1\/2004 de 28 de Diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, introdujo, entre otras, la siguiente medida de apoyo a la funcionaria v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero:",
            "correctAnswerId": 1049262,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049262,
                    "declaration": "La excedencia por raz\u00f3n de violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049259,
                    "declaration": "El derecho a la reducci\u00f3n de la jornada sin disminuci\u00f3n de la retribuci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049261,
                    "declaration": "La reserva de plaza en los procesos de promoci\u00f3n interna.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049260,
                    "declaration": "La consideraci\u00f3n de las faltas de asistencia como faltas leves.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265271,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En aras de favorecer la promoci\u00f3n profesional de las empleadas p\u00fablicas, la ORDEN APU\/526\/2005 por la que se dispone la publicaci\u00f3n del Acuerdo de Consejo de Ministros de 4 de marzo de 2005, establece que, cuando los titulares de \u00f3rganos directivos soliciten a dicha Direcci\u00f3n General candidatos a puestos de trabajo directivos o predirectivos para su provisi\u00f3n mediante el sistema de libre designaci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1049263,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049264,
                    "declaration": "Las propuestas de la citada Direcci\u00f3n General incluir\u00e1n tres posibles aspirantes de los cuales, al menos uno, deber\u00e1 ser mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049265,
                    "declaration": "Las propuestas de la citada Direcci\u00f3n General incluir\u00e1n cinco posibles aspirantes de los cuales, al menos dos, deber\u00e1n ser mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049266,
                    "declaration": "Las propuestas de la citada Direcci\u00f3n General incluir\u00e1n cuatro posibles aspirantes de los cuales, al menos uno, deber\u00e1 ser mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049263,
                    "declaration": "Las propuestas de la citada Direcci\u00f3n General incluir\u00e1n cuatro posibles aspirantes de los cuales, al menos dos, deber\u00e1n ser mujeres.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265256,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es la Ley que regula la igualdad efectiva de mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049203,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049206,
                    "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 1\/2004",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049205,
                    "declaration": "La Ley 1\/2004",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049204,
                    "declaration": "La Ley 3\/2007",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049203,
                    "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 3\/2007",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265273,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La situaci\u00f3n de dependencia se clasificar\u00e1 en los siguientes grados:",
            "correctAnswerId": 1049271,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049271,
                    "declaration": "Grado I. Dependencia moderada, Grado II. Dependencia severa y Grado III. Gran dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049272,
                    "declaration": "Grado I. Dependencia leve, Grado II. Dependencia moderada y Grado III Dependencia severa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049274,
                    "declaration": "Grado I. Dependencia leve, Grado II. Dependencia moderada y Grado III. Gran dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049273,
                    "declaration": "Grado I. Dependencia severa, Grado II. Dependencia moderada y Grado III. Gran dependencia.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645457,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Conforme al art\u00edculo 20 de la Ley 4\/2023, \u00bfa qu\u00e9 \u00f3rgano o instituci\u00f3n le corresponder\u00e1 incluir los contenidos relativos al tratamiento de la diversidad sexual, de g\u00e9nero y familiar de las personas LGTBI como uno de los aspectos que, en el marco de la atenci\u00f3n a la diversidad, podr\u00e1 ser tratado de manera espec\u00edfica en las pruebas que se realicen en los procedimientos selectivos de ingreso, acceso y adquisici\u00f3n de nuevas especialidades correspondientes a los cuerpos docentes?",
            "correctAnswerId": 2563507,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563509,
                    "declaration": "A las comunidades aut\u00f3nomas, previa consulta al Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563508,
                    "declaration": "A las administraciones educativas competentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563507,
                    "declaration": "Al Gobierno, previa consulta a las comunidades aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563510,
                    "declaration": "A las universidades.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645352,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 64 de la Ley 4\/2023, las cl\u00e1usulas de los contratos y negocios jur\u00eddicos que vulneren el derecho a la no discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de orientaci\u00f3n sexual, identidad sexual, expresi\u00f3n de g\u00e9nero o caracter\u00edsticas sexuales ser\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 2563088,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563088,
                    "declaration": "Nulas y se tendr\u00e1n por no puestas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563087,
                    "declaration": "Anulables salvo cuando se trate de un defecto de forma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563089,
                    "declaration": "Archivadas, sin m\u00e1s tr\u00e1mite.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563090,
                    "declaration": "Inadmitidas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645445,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 3 de la Ley 4\/2023, se entiende por orientaci\u00f3n sexual:",
            "correctAnswerId": 2563462,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563461,
                    "declaration": "Vivencia interna e individual del sexo tal y como cada persona la siente y autodefine, pudiendo o no corresponder con el sexo asignado al nacer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563462,
                    "declaration": "Atracci\u00f3n f\u00edsica, sexual o afectiva hacia una persona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563460,
                    "declaration": "Manifestaci\u00f3n que cada persona hace de su identidad sexual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563459,
                    "declaration": "Cuando la identidad sexual no se corresponde con el sexo asignado al nacer.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265191,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n incorrecta. El Plan de Igualdad en la Administraci\u00f3n General del Estado previsto en la Ley Org\u00e1nica 3\/2007 de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de hombres y mujeres:",
            "correctAnswerId": 1048946,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048944,
                    "declaration": "Establecer\u00e1 los objetivos a alcanzar en materia de promoci\u00f3n de la igualdad de trato en el empleo p\u00fablico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048945,
                    "declaration": "Se negociar\u00e1 con la representaci\u00f3n legal de los empleados p\u00fablicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048946,
                    "declaration": "Se evaluar\u00e1 semestralmente por la Agencia de Evaluaci\u00f3n de las Pol\u00edticas P\u00fablicas y Calidad de los Servicios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048943,
                    "declaration": "Se aprobar\u00e1 por el Gobierno al inicio de cada legislatura",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265234,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el importe de la ayuda social a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero reconocida en el art\u00edculo 27 de la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049115,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049115,
                    "declaration": "Ser\u00e1 equivalente al de seis meses de subsidio por desempleo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049116,
                    "declaration": "Ser\u00e1 equivalente al de tres meses de subsidio por desempleo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049117,
                    "declaration": "Ser\u00e1 equivalente al de seis meses de subsidio por incapacidad temporal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049118,
                    "declaration": "Ser\u00e1 equivalente al de tres meses de subsidio por incapacidad temporal.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265251,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la violencia de g\u00e9nero, dispone que son derechos de las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero los siguientes (Se\u00f1ale la respuesta incorrecta)",
            "correctAnswerId": 1049186,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049183,
                    "declaration": "Derecho a la asistencia integral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049185,
                    "declaration": "Derecho a la asistencia jur\u00eddica gratuita.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049186,
                    "declaration": "Derecho a asistencia econ\u00f3mica de emergencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049184,
                    "declaration": "Derecho a la informaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265258,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En atenci\u00f3n a lo dispuesto en el Art\u00edculo 26 de la Ley 39\/2006 de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia,  \u00bfel Grado II a qu\u00e9 tipo de dependencia corresponde?",
            "correctAnswerId": 1049212,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049211,
                    "declaration": "Dependencia absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049212,
                    "declaration": "Dependencia severa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049213,
                    "declaration": "Dependencia moderada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049214,
                    "declaration": "Gran dependencia.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265247,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los Departamentos Ministeriales y Organismos P\u00fablicos deben remitir, al menos anualmente, a los Ministerios con competencias en materia de trabajo, asuntos sociales y administraciones p\u00fablicas informaci\u00f3n relativa a la aplicaci\u00f3n efectiva en cada uno de ellos del principio de igualdad entre mujeres y hombres. Esta informaci\u00f3n, mediante la desagregaci\u00f3n por sexo de los datos, debe contener determinadas especificaciones, entre las que no se encuentra:",
            "correctAnswerId": 1049169,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049169,
                    "declaration": "El nivel de complemento espec\u00edfico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049167,
                    "declaration": "La distribuci\u00f3n de su plantilla.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049170,
                    "declaration": "Las retribuciones promediadas de su personal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049168,
                    "declaration": "El grupo de titulaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265221,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las medidas de protecci\u00f3n integral establecidas en la LO 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero tienen como finalidad:",
            "correctAnswerId": 1049063,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049065,
                    "declaration": "Prevenir, detectar y sancionar la violencia de g\u00e9nero y prestar asistencia a las mujeres v\u00edctimas de esta violencia y a sus hijos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049064,
                    "declaration": "Prevenir, sancionar y erradicar la violencia de g\u00e9nero y prestar asistencia a sus v\u00edctimas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049063,
                    "declaration": "Prevenir, sancionar y erradicar la violencia de g\u00e9nero y prestar asistencia a las mujeres, a sus hijos menores y a los menores sujetos a su tutela, o guarda y custodia, v\u00edctimas de esta violencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049066,
                    "declaration": "Prevenir, sancionar, detectar y eliminar la violencia de g\u00e9nero y prestar asistencia a las mujeres, a sus hijos y a los dem\u00e1s parientes v\u00edctimas de esta violencia.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265233,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero recibir\u00e1n una ayuda de pago \u00fanico, siempre que se presuma que debido a su edad, falta de preparaci\u00f3n general o especializada y circunstancias sociales, tendr\u00e1n especiales dificultades para obtener un empleo y por dicha circunstancia no participar\u00e1n en los programas de empleo establecidos para su inserci\u00f3n profesional:",
            "correctAnswerId": 1049111,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049111,
                    "declaration": "Siempre que careciesen de rentas superiores, en c\u00f3mputo mensual, al 75 por 100 del salario m\u00ednimo interprofesional, excluida la parte proporcional de dos pagas extraordinarias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049112,
                    "declaration": "Sin necesidad de acreditar ning\u00fan otro requisito.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049114,
                    "declaration": "Siempre que careciesen de rentas superiores, en c\u00f3mputo mensual, al 25 por 100 del salario m\u00ednimo interprofesional, excluida la parte proporcional de dos pagas extraordinarias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049113,
                    "declaration": "Siempre que careciesen de rentas superiores, en c\u00f3mputo mensual, al 50 por 100 del salario m\u00ednimo interprofesional, excluida la parte proporcional de dos pagas extraordinarias.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265226,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n velar\u00e1 por el cumplimiento y aplicaci\u00f3n de los principios y valores recogidos la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, en el sistema educativo destinados a fomentar la igualdad real entre mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049083,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049086,
                    "declaration": "El Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049085,
                    "declaration": "Las Administraciones educativas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049083,
                    "declaration": "Los servicios de inspecci\u00f3n educativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049084,
                    "declaration": "Los Jueces y Tribunales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265192,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica 3\/2007 para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, en los procedimientos que la parte actora alegue discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo, \u00bfa qui\u00e9n corresponde probar la ausencia de discriminaci\u00f3n en las medidas adoptadas?",
            "correctAnswerId": 1048949,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048950,
                    "declaration": "Al \u00f3rgano judicial que conozca del caso, previo informe del organismo p\u00fablico competente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048948,
                    "declaration": "A la parte actora.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048947,
                    "declaration": "Al Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048949,
                    "declaration": "A la parte demandada.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645275,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En el procedimiento para la rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo regulado en el art\u00edculo 44 de la Ley 4\/2023, la persona encargada del Registro Civil deber\u00e1 citar a la persona legitimada para que comparezca de nuevo y ratifique su solicitud, en el plazo m\u00e1ximo de:",
            "correctAnswerId": 2562781,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562779,
                    "declaration": "Un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562781,
                    "declaration": "Tres meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562780,
                    "declaration": "Dos meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562782,
                    "declaration": "Cinco meses.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265200,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los poderes p\u00fablicos en los nombramientos y designaci\u00f3n de los cargos de responsabilidad:",
            "correctAnswerId": 1048979,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048981,
                    "declaration": "Procurar\u00e1 primar la presencia de mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048982,
                    "declaration": "No est\u00e1n vinculados por el principio de presencia equilibrada de mujeres y hombres, sino por el principio de m\u00e9rito y capacidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048979,
                    "declaration": "Procurar\u00e1n atender al principio de presencia equilibrada de mujeres y hombres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048980,
                    "declaration": "Primar\u00e1n la presencia de mujeres en aquellos puestos que tradicionalmente hayan sido ocupados por hombres.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265283,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes Subdirecciones Generales no depende de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049313,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049311,
                    "declaration": "Subdirecci\u00f3n General de Sensibilizaci\u00f3n, Prevenci\u00f3n y Estudios de la Violencia contra las Mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049312,
                    "declaration": "Subdirecci\u00f3n General de Coordinaci\u00f3n Interinstitucional en Violencia contra las Mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049313,
                    "declaration": "Subdirecci\u00f3n General de An\u00e1lisis y Estudio de la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049314,
                    "declaration": "Todas las opciones son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265246,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 9 de la Ley 39\/2006, de 14 de diciembre, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n de las personas en situaci\u00f3n de dependencia se refiere al nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n garantizado para cada uno de los beneficiarios del Sistema, seg\u00fan el grado de su dependencia, como condici\u00f3n b\u00e1sica de garant\u00eda del derecho a la promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a la situaci\u00f3n de dependencia. \u00bfQui\u00e9n determina ese nivel m\u00ednimo?",
            "correctAnswerId": 1049165,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049165,
                    "declaration": "El Gobierno, o\u00eddo el Consejo Territorial de Servicios Sociales y del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049164,
                    "declaration": "El Ministerio de Derechos Sociales, Consumo y Agenda 2030 en colaboraci\u00f3n con las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049166,
                    "declaration": "Las Cortes Generales, mediante ley, previo informe del Consejo Territorial de Servicios Sociales y del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049163,
                    "declaration": "El Consejo Territorial de Servicios Sociales y del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645364,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En el supuesto de alegaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de orientaci\u00f3n e identidad sexual, y a los efectos de lo dispuesto en el art\u00edculo 66 de la Ley 4\/2023, \u00bfqui\u00e9n est\u00e1 legitimado para poder recabar informe de los organismos p\u00fablicos competentes en materia de igualdad y no discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de las causas establecidas en la propia Ley 4\/2023?",
            "correctAnswerId": 2563135,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563138,
                    "declaration": "La Administraci\u00f3n General del Estado, exclusivamente a solicitud de la persona interesada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563137,
                    "declaration": "La Delegaci\u00f3n Especial del Gobierno contra la Violencia sobre la Mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563136,
                    "declaration": "La Autoridad Independiente para la Igualdad de Trato y la No Discriminaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563135,
                    "declaration": "El \u00f3rgano judicial o administrativo, de oficio o a solicitud de la persona interesada.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265284,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El sistema educativo espa\u00f1ol incluir\u00e1 entre sus fines la formaci\u00f3n en el respeto de los derechos y libertades fundamentales y de la igualdad entre hombres y mujeres, en concreto la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria:",
            "correctAnswerId": 1049315,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049317,
                    "declaration": "Contribuir\u00e1 a desarrollar en el alumnado su capacidad para adquirir habilidades en la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos y para comprender y respetar la igualdad entre sexos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049318,
                    "declaration": "Contribuir\u00e1 a la eliminaci\u00f3n de los obst\u00e1culos que dificultan la plena igualdad entre hombres y mujeres y la formaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n de conflictos y para la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de los mismos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049315,
                    "declaration": "Contribuir\u00e1 a desarrollar en el alumnado la capacidad para relacionarse con los dem\u00e1s de forma pac\u00edfica y para conocer, valorar y respetar la igualdad de oportunidades de hombres y mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049316,
                    "declaration": "Contribuir\u00e1n a desarrollar en el alumnado la capacidad para consolidar su madurez personal, social y moral, que les permita actuar de forma responsable y aut\u00f3noma y para analizar y valorar cr\u00edticamente las desigualdades de sexo y fomentar la igualdad real y efectiva entre hombres y mujeres.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645271,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta a tenor del art\u00edculo 43 de la Ley 4\/2023 sobre la legitimaci\u00f3n en materia de rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo de las personas y adecuaci\u00f3n documental:",
            "correctAnswerId": 2562765,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562764,
                    "declaration": "Las personas menores de dieciocho a\u00f1os y mayores de diecis\u00e9is podr\u00e1n presentar la solicitud por s\u00ed mismas, asistidas en el procedimiento por sus representantes legales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562766,
                    "declaration": "Las personas menores de diecis\u00e9is y mayores de catorce podr\u00e1n solicitar la autorizaci\u00f3n judicial para la modificaci\u00f3n de la menci\u00f3n registral del sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562763,
                    "declaration": "Toda persona de nacionalidad espa\u00f1ola mayor de catorce a\u00f1os podr\u00e1 solicitar por s\u00ed misma ante el Registro Civil la rectificaci\u00f3n de la menci\u00f3n registral relativa al sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562765,
                    "declaration": "Las personas con discapacidad podr\u00e1n solicitar, con las medidas de apoyo que en su caso precisen, la rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645269,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 29 de la Ley 4\/2023, \u00bfa qu\u00e9 prestar\u00e1n especial atenci\u00f3n las Administraciones P\u00fablicas a la hora de prevenir y erradicar el ciberacoso por raz\u00f3n de orientaci\u00f3n sexual, identidad sexual, expresi\u00f3n de g\u00e9nero y caracter\u00edsticas sexuales?",
            "correctAnswerId": 2562758,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562755,
                    "declaration": "A los casos de ciberacoso en redes sociales a las personas LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562756,
                    "declaration": "A los casos de ciberacoso en redes sociales a las personas menores de edad y con discapacidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562758,
                    "declaration": "A los casos de ciberacoso en redes sociales a las personas menores de edad y j\u00f3venes LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562757,
                    "declaration": "A los casos de ciberacoso en redes sociales a las personas con discapacidad y j\u00f3venes LGTBI",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265272,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Observatorio Estatal de la Violencia sobre la Mujer, remitir\u00e1 al Gobierno, al Congreso de los Diputados, al Senado, a las comunidades aut\u00f3nomas y a las ciudades de Ceuta y Melilla un informe sobre la evoluci\u00f3n de la violencia ejercida sobre las mujeres, con determinaci\u00f3n de los tipos penales que se hayan aplicado y de la efectividad de las medidas acordadas. Dicho informa tendr\u00e1 una periodicidad:",
            "correctAnswerId": 1049269,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049270,
                    "declaration": "Bienal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049267,
                    "declaration": "Trimestral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049268,
                    "declaration": "Semestral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049269,
                    "declaration": "Anual.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265238,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es la fecha de la Ley Org\u00e1nica para la igualdad efectiva de mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049131,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049131,
                    "declaration": "El 22 de marzo de 2007.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049132,
                    "declaration": "El 14 de marzo de 2004",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049133,
                    "declaration": "El 25 de abril de 2007.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049134,
                    "declaration": "El 4 de mayo de 2004.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265280,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el importe de la ayuda social a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero reconocida en el art\u00edculo 27 de la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero en el caso de que tuviese reconocida oficialmente una discapacidad en grado igual o superior al 33%?",
            "correctAnswerId": 1049299,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049302,
                    "declaration": "El importe ser\u00e1 equivalente al de quince meses de subsidio por incapacidad temporal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049300,
                    "declaration": "El importe ser\u00e1 equivalente a seis meses de subsidio por desempleo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049301,
                    "declaration": "El importe ser\u00e1 equivalente al de dieciocho meses de subsidio por incapacidad temporal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049299,
                    "declaration": "El importe ser\u00e1 equivalente a doce meses de subsidio por desempleo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265201,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En las materias que sean de la competencia del Estado, \u00bfa qui\u00e9n corresponde aprobar un Plan Estrat\u00e9gico de Igualdad de Oportunidades?",
            "correctAnswerId": 1048986,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048986,
                    "declaration": "Al Gobierno, que lo aprobar\u00e1 peri\u00f3dicamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048984,
                    "declaration": "A las Cortes Generales, con car\u00e1cter anual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048983,
                    "declaration": "Al Congreso, con car\u00e1cter anual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048985,
                    "declaration": "Al Ministerio correspondiente, que lo aprobar\u00e1 peri\u00f3dicamente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265220,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo aprobar\u00e1 el Gobierno un Plan para la Igualdad entre mujeres y hombres en la Administraci\u00f3n General del Estado y en los organismos p\u00fablicos vinculados o dependientes de ella?",
            "correctAnswerId": 1049059,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049062,
                    "declaration": "Cada cuatro a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049061,
                    "declaration": "Cada dos a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049060,
                    "declaration": "El primer mes de cada a\u00f1o",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049059,
                    "declaration": "Al inicio de cada legislatura",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265265,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 13 de la Ley de Dependencia, facilitar una existencia aut\u00f3noma en su medio habitual, todo el tiempo que desee y sea posible \u00bfes un objetivo de las prestaciones de dependencia?",
            "correctAnswerId": 1049239,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049240,
                    "declaration": "No.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049239,
                    "declaration": "S\u00ed.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049241,
                    "declaration": "Solo si se alcanza el Grado III.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049242,
                    "declaration": "No contemplado en el Grado I.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 645280,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En funci\u00f3n de lo se\u00f1alado en el art\u00edculo 36 de la Ley 4\/2023, \u00bfa qui\u00e9n proporcionar\u00e1n ayuda y asistencia las oficinas consulares de Espa\u00f1a en el exterior?",
            "correctAnswerId": 2562801,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562802,
                    "declaration": "A las personas LGTBI de cualquier nacionalidad que se encuentren en cualquier demarcaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562801,
                    "declaration": "A las personas LGTBI de nacionalidad espa\u00f1ola que se encuentren en su demarcaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562799,
                    "declaration": "A las personas LGTBI de nacionalidad espa\u00f1ola que se encuentren en cualquier demarcaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562800,
                    "declaration": "A las personas LGTBI de cualquier nacionalidad que se encuentren en su demarcaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265196,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En la LO 3\/2007 para la igualdad efectiva de hombres y mujeres, se dispone que constituye acoso por raz\u00f3n de sexo:",
            "correctAnswerId": 1048963,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048966,
                    "declaration": "Cualquier atentado contra la libertad sexual de una mujer, realizado por raz\u00f3n de su sexo, con el prop\u00f3sito de crear un entorno intimatorio, degradante u ofensivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048965,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento, verbal o f\u00edsico, de naturaleza sexual que provoque una situaci\u00f3n gravemente intimatoria, hostil o humillante contra una mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048963,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento realizado en funci\u00f3n del sexo de una persona, con el prop\u00f3sito o el efecto de atentar contra su dignidad y de crear un entorno intimidatorio, degradante u ofensivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048964,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento, verbal o f\u00edsico, de naturaleza sexual que tenga el prop\u00f3sito o produzca el efecto de atentar contra la dignidad de una persona, en particular cuando se crea un entorno intimidatorio, degradante u ofensivo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265257,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 Ley regula las Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049207,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049208,
                    "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 1\/2004, de 18 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049207,
                    "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049209,
                    "declaration": "La Ley 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049210,
                    "declaration": "La Ley 1\/2004, de 18 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265261,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En los casos en los que las funcionarias v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero o violencia sexual tuvieran que ausentarse por dicha violencia de sus puestos de trabajo, estas faltas de asistencia, totales o parciales, tendr\u00e1n la consideraci\u00f3n de:",
            "correctAnswerId": 1049224,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049225,
                    "declaration": "D\u00edas de asuntos propios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049226,
                    "declaration": "D\u00edas de libre disposici\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049224,
                    "declaration": "Justificadas por el tiempo y en las condiciones en que as\u00ed lo determinen los servicios sociales de atenci\u00f3n o salud, seg\u00fan proceda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049223,
                    "declaration": "Licencia con reducci\u00f3n proporcional de retribuciones.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265227,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes sujetos no est\u00e1 legitimado para ejercitar ante los Tribunales la acci\u00f3n de cesaci\u00f3n de publicidad il\u00edcita por utilizar en forma vejatoria la imagen de la mujer?",
            "correctAnswerId": 1049088,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049087,
                    "declaration": "El Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049088,
                    "declaration": "Las Asociaciones que tengan entre sus fines la promoci\u00f3n de la igualdad de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049089,
                    "declaration": "El Instituto de las Mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049090,
                    "declaration": "Todos los sujetos mencionados est\u00e1n legitimados para ejercitar esta acci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265232,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La funcionaria v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero tendr\u00e1 derecho:",
            "correctAnswerId": 1049107,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049109,
                    "declaration": "A la extinci\u00f3n de su relaci\u00f3n funcionarial con derecho a indemnizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049107,
                    "declaration": "A la excedencia en los t\u00e9rminos que se determinen en su legislaci\u00f3n espec\u00edfica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049108,
                    "declaration": "A la suspensi\u00f3n de la relaci\u00f3n funcionarial con reserva de puesto de trabajo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049110,
                    "declaration": "A la movilidad funcional en los t\u00e9rminos que determine su legislaci\u00f3n espec\u00edfica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265212,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A tenor de lo dispuesto en la LO 3\/2007, \u00bfa qui\u00e9n debe dar cuenta el Gobierno del informe sobre el conjunto de actuaciones en relaci\u00f3n con la efectividad del principio de igualdad entre mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049027,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049029,
                    "declaration": "Al Congreso de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049028,
                    "declaration": "Al Ministerio de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049030,
                    "declaration": "Al Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049027,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265215,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Para la prevenci\u00f3n del acoso sexual y del acoso por raz\u00f3n de sexo, las Administraciones p\u00fablicas negociar\u00e1n un protocolo de actuaci\u00f3n que comprender\u00e1, al menos, los siguientes principios:",
            "correctAnswerId": 1049042,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049042,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049041,
                    "declaration": "El compromiso de la Administraci\u00f3n General del Estado y de los organismos p\u00fablicos vinculados o dependientes de ella de prevenir y no tolerar el acoso sexual y el acoso por raz\u00f3n de sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049040,
                    "declaration": "La identificaci\u00f3n de las personas responsables de atender a quienes formulen una queja o denuncia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049039,
                    "declaration": "La instrucci\u00f3n a todo el personal de su deber de respetar la dignidad de las personas y su derecho a la intimidad, as\u00ed como la igualdad de trato entre mujeres y hombres.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265189,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La ley define la discriminaci\u00f3n directa por raz\u00f3n de sexo como:",
            "correctAnswerId": 1048935,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048938,
                    "declaration": "Toda disposici\u00f3n, criterio o pr\u00e1ctica aparentemente neutros que puedan poner a la mujer en desventaja particular con respecto al var\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048936,
                    "declaration": "La situaci\u00f3n en que se encuentra una mujer que sea, haya sido o pudiera ser tratada, en atenci\u00f3n a su sexo, de manera menos favorable que un var\u00f3n en situaci\u00f3n comparable",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048935,
                    "declaration": "La situaci\u00f3n en que se encuentra una persona que sea, haya sido o pudiera ser tratada, en atenci\u00f3n a su sexo, de manera menos favorable que otra en situaci\u00f3n comparable",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048937,
                    "declaration": "Toda disposici\u00f3n, criterio o pr\u00e1ctica aparentemente neutros que puedan poner a personas de un sexo en desventaja particular con respecto a personas de otro sexo",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265223,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Indique cu\u00e1l de los siguientes no es un principio rector de la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la violencia de g\u00e9nero:",
            "correctAnswerId": 1049074,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049074,
                    "declaration": "Establecer medidas eficaces para la reeducaci\u00f3n de los autores de actos de violencia de g\u00e9nero para garantizar su mejor adaptaci\u00f3n a la sociedad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049071,
                    "declaration": "Garantizar derechos econ\u00f3micos para las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, con el fin de facilitar su integraci\u00f3n social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049073,
                    "declaration": "Promover la colaboraci\u00f3n y participaci\u00f3n de las entidades, asociaciones y organizaciones que desde la sociedad civil act\u00faan contra la violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049072,
                    "declaration": "Fortalecer el marco penal y procesal vigente para asegurar una protecci\u00f3n integral, desde las instancias jurisdiccionales, a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265209,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Los actos y las cl\u00e1usulas de los negocios jur\u00eddicos que constituyan o causen discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo:",
            "correctAnswerId": 1049018,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "tema-7-49",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049018,
                    "declaration": "Se considerar\u00e1n anulables de oficio o a instancia de parte.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049016,
                    "declaration": "Dar\u00e1n lugar a responsabilidad a trav\u00e9s de un sistema de reparaciones que sean reales, efectivas y proporcionadas al perjuicio sufrido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049015,
                    "declaration": "Dar\u00e1n lugar a responsabilidad a trav\u00e9s de un sistema de indemnizaciones que sean reales, efectivas y proporcionadas al perjuicio sufrido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049017,
                    "declaration": "Dar\u00e1n lugar a responsabilidad a trav\u00e9s de un sistema eficaz y disuasorio de sanciones que prevenga la realizaci\u00f3n de conductas discriminatorias.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        }
    ],
    "duration": 0,
    "mark": 0,
    "doubtfulMark": 0,
    "createdAt": "2025-08-02T14:44:25+00:00",
    "updatedAt": "2025-08-02T14:44:25+00:00",
    "inProgressAt": "2025-08-02T14:44:25+00:00",
    "completedAt": null,
    "isRepeated": false,
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "maxMark": 0,
    "passed": null,
    "doubtfulPassed": null,
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    },
    "challengeToken": null,
    "challenge": null
}