{
    "questions": [
        {
            "id": 387517,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA cu\u00e1l de los siguientes colectivos no se le aplica la normativa en materia de incompatibilidades regulada en la Ley 53\/1984?",
            "correctAnswerId": 1539458,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1539455,
                    "declaration": "El personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Aut\u00f3nomas y de los Organismos de ellas dependientes, as\u00ed como de sus Asambleas Legislativas y \u00f3rganos institucionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539457,
                    "declaration": "El personal que desempe\u00f1e funciones p\u00fablicas y perciba sus retribuciones mediante arancel.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539458,
                    "declaration": "El personal que preste servicios en Empresas en que la participaci\u00f3n del capital, directa o indirectamente, de las Administraciones P\u00fablicas sea inferior al 40 por 100.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539456,
                    "declaration": "El personal al servicio del Banco de Espa\u00f1a y de las instituciones financieras p\u00fablicas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265004,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. En el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n General del Estado, existir\u00e1n unidades especializadas que tendr\u00e1n la funci\u00f3n de:",
            "correctAnswerId": 1048196,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048198,
                    "declaration": "Mantener actualizado un mapa de contenidos en el que queden identificados los distintos tipos de informaci\u00f3n que obre en poder del \u00f3rgano",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048196,
                    "declaration": "Realizar los tr\u00e1mites externos necesarios para dar acceso a la informaci\u00f3n solicitada",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048195,
                    "declaration": "Recibir y dar tramitaci\u00f3n a las solicitudes de acceso a la informaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048197,
                    "declaration": "Realizar el seguimiento y control de la correcta tramitaci\u00f3n de las solicitudes de acceso a la informaci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67687,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Dispone el art\u00edculo 96 TREBEP que:",
            "correctAnswerId": 265111,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265111,
                    "declaration": "Proceder\u00e1 la readmisi\u00f3n del personal laboral fijo cuando sea declarado improcedente el despido acordado como consecuencia de la incoaci\u00f3n de un expediente disciplinario por la comisi\u00f3n de una falta muy grave.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265113,
                    "declaration": "Proceder\u00e1 la readmisi\u00f3n del personal laboral fijo cuando sea declarado improcedente el despido acordado como consecuencia de la incoaci\u00f3n de un expediente disciplinario por la comisi\u00f3n de una falta muy grave, grave o leve.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265112,
                    "declaration": "Proceder\u00e1 la readmisi\u00f3n del personal laboral fijo cuando sea declarado improcedente el despido acordado como consecuencia de la incoaci\u00f3n de un expediente disciplinario por la comisi\u00f3n de una falta muy grave o grave.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265114,
                    "declaration": "Proceder\u00e1 la readmisi\u00f3n del personal laboral fijo o eventual cuando sea declarado improcedente el despido acordado como consecuencia de la incoaci\u00f3n de un expediente disciplinario por la comisi\u00f3n de una falta muy grave o grave.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265049,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las disposiciones del T\u00edtulo II, \u0022Buen Gobierno\u0022, de la Ley 19\/2013, ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n a:",
            "correctAnswerId": 1048378,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048375,
                    "declaration": "Miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048376,
                    "declaration": "Los miembros de las Juntas de Gobierno de las Entidades Locales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048377,
                    "declaration": "Los altos cargos de la Administraci\u00f3n General del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048378,
                    "declaration": "Todas las opciones anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 583689,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n incorrecta en virtud de lo establecido en el art\u00edculo 14 de la Ley de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, relativo al reconocimiento de la compatibilidad para el ejercicio de actividades profesionales, laborales, mercantiles o industriales fuera de las Administraciones P\u00fablicas:",
            "correctAnswerId": 2317465,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2317465,
                    "declaration": "Los reconocimientos de compatibilidad siguen surtiendo efecto en caso de cambio de puesto en el sector p\u00fablico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317464,
                    "declaration": "Los reconocimientos de compatibilidad no podr\u00e1n modificar la jornada de trabajo y horario del interesado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317463,
                    "declaration": "La resoluci\u00f3n motivada reconociendo la compatibilidad o declarando la incompatibilidad se dictar\u00e1 en el plazo de dos meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317466,
                    "declaration": "Quienes se hallen autorizados para el desempe\u00f1o de un segundo puesto o actividad p\u00fablicos deber\u00e1n instar el reconocimiento de compatibilidad con ambos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67702,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el TREBEP, la suspensi\u00f3n provisional como medida cautelar en la tramitaci\u00f3n de un expediente disciplinario no podr\u00e1 exceder de:",
            "correctAnswerId": 265171,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265171,
                    "declaration": "6 meses, salvo en caso de paralizaci\u00f3n del procedimiento imputable al interesado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265174,
                    "declaration": "1 a\u00f1o, salvo en caso de paralizaci\u00f3n del procedimiento imputable al interesado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265173,
                    "declaration": "2 meses, salvo en caso de paralizaci\u00f3n del procedimiento imputable al interesado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265172,
                    "declaration": "3 meses, salvo en caso de paralizaci\u00f3n del procedimiento imputable al interesado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67675,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, las faltas disciplinarias pueden ser:",
            "correctAnswerId": 265063,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265063,
                    "declaration": "Muy graves, graves o leves",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265064,
                    "declaration": "Graves o leves",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265065,
                    "declaration": "Muy graves, graves, leves o menos leves",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265066,
                    "declaration": "Graves, leves o menos leves",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265065,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Pleno del Consejo de Desarrollo Sostenible:",
            "correctAnswerId": 1048440,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048439,
                    "declaration": "Se reunir\u00e1 una vez al a\u00f1o de manera ordinaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048440,
                    "declaration": "Se reunir\u00e1 de manera extraordinaria a petici\u00f3n de la mitad de sus miembros o a petici\u00f3n de la Presidencia de manera justificada por la urgencia o importancia de los temas a tratar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048441,
                    "declaration": "Se reunir\u00e1 de manera extraordinaria a petici\u00f3n del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048442,
                    "declaration": "Est\u00e1 sometido al control del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265072,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes es miembro de la Comisi\u00f3n de Transparencia y Buen Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1048470,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048468,
                    "declaration": "Un representante del Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048469,
                    "declaration": "Un representante del Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048470,
                    "declaration": "Un representante del Tribunal de Cuentas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048467,
                    "declaration": "Un representante del Consejo General del Poder Judicial.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265038,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, a los efectos de aplicaci\u00f3n a sus responsables del r\u00e9gimen disciplinario previsto en la correspondiente normativa reguladora, el incumplimiento reiterado de las obligaciones de publicidad activa tendr\u00e1 la consideraci\u00f3n de:",
            "correctAnswerId": 1048332,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048333,
                    "declaration": "Infracci\u00f3n leve.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048331,
                    "declaration": "Infracci\u00f3n muy grave.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048332,
                    "declaration": "Infracci\u00f3n grave.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048334,
                    "declaration": "Falta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 487247,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "No es una situaci\u00f3n administrativa en la que se hallar\u00e1n los funcionarios de carrera seg\u00fan el art\u00edculo 85 del Texto Refundido del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico:",
            "correctAnswerId": 1934637,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1934635,
                    "declaration": "Excedencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934637,
                    "declaration": "Inhabilitaci\u00f3n temporal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934638,
                    "declaration": "Servicios especiales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934636,
                    "declaration": "Suspensi\u00f3n de funciones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 71668,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En caso de fallecimiento de un familiar de un funcionario p\u00fablico dentro del segundo grado de consanguinidad, cuando el suceso se produzca en distinta localidad, la duraci\u00f3n del permiso previsto en el TREBEP ser\u00e1:",
            "correctAnswerId": 281015,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 281014,
                    "declaration": "Tres d\u00edas h\u00e1biles.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 281015,
                    "declaration": "Cuatro d\u00edas h\u00e1biles.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 281016,
                    "declaration": "Cinco d\u00edas h\u00e1biles.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 281017,
                    "declaration": "Ninguna respuesta es correcta. \u00danicamente se tendr\u00e1 derecho al citado permiso en caso de fallecimiento de familiar dentro del primer grado de consanguinidad o afinidad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265069,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Portal de Transparencia, desarrollado por la Administraci\u00f3n General del Estado, ser\u00e1 dependiente de:",
            "correctAnswerId": 1048455,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048455,
                    "declaration": "El Ministerio para la Transformaci\u00f3n Digital y de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048456,
                    "declaration": "El Ministerio de la Presidencia, Relaci\u00f3n con las Cortes y Memoria Democr\u00e1tica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048457,
                    "declaration": "El Ministerio competente en materia de universidades.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048458,
                    "declaration": "El Ministerio de Transformaci\u00f3n Digital.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 583613,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta en virtud de lo establecido en el art\u00edculo 10 de la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas:",
            "correctAnswerId": 2317161,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2317162,
                    "declaration": "Si se tratara de puestos susceptibles de compatibilidad, previa autorizaci\u00f3n, deber\u00e1n instarla en los quince primeros d\u00edas del plazo de toma de posesi\u00f3n, entendi\u00e9ndose \u00e9ste prorrogado en tanto recae resoluci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317161,
                    "declaration": "Si se tratara de puestos susceptibles de compatibilidad, previa autorizaci\u00f3n, deber\u00e1n instarla en los diez primeros d\u00edas del plazo de toma de posesi\u00f3n, entendi\u00e9ndose \u00e9ste prorrogado en tanto recae resoluci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317159,
                    "declaration": "Si se tratara de puestos susceptibles de compatibilidad, previa autorizaci\u00f3n, deber\u00e1n instarla en los cinco primeros d\u00edas del plazo de toma de posesi\u00f3n, entendi\u00e9ndose \u00e9ste prorrogado en tanto recae resoluci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317160,
                    "declaration": "Si se tratara de puestos susceptibles de compatibilidad, previa autorizaci\u00f3n, deber\u00e1n instarla en los veinte primeros d\u00edas del plazo de toma de posesi\u00f3n, entendi\u00e9ndose \u00e9ste prorrogado en tanto recae resoluci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 583506,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley de incompatibilidades, ser\u00e1 requisito necesario para autorizar la compatibilidad de actividades p\u00fablicas el que la cantidad total percibida por ambos puestos o actividades no supere la remuneraci\u00f3n prevista en los Presupuestos Generales del Estado para el cargo de Director General, ni supere la correspondiente al principal, estimada en r\u00e9gimen de dedicaci\u00f3n ordinaria, incrementada en:",
            "correctAnswerId": 2316731,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2316732,
                    "declaration": "Un 40 por 100, para los funcionarios del grupo B o personal de nivel equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316734,
                    "declaration": "Un 50 por 100, para los funcionarios del grupo B o personal equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316731,
                    "declaration": "Un 35 por 100, para los funcionarios del grupo B o personal de nivel equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316733,
                    "declaration": "Un 45 por 100, para los funcionarios del grupo B o personal equivalente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 595098,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta de acuerdo con lo establecido en el Real Decreto Legislativo 5\/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico:",
            "correctAnswerId": 2363776,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2363779,
                    "declaration": "Los funcionarios interinos podr\u00e1n progresar simult\u00e1neamente en las modalidades de carrera horizontal y vertical cuando la Administraci\u00f3n correspondiente las haya implantado en un mismo \u00e1mbito.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363776,
                    "declaration": "Los funcionarios de carrera podr\u00e1n progresar simult\u00e1neamente en las modalidades de carrera horizontal y vertical cuando la Administraci\u00f3n correspondiente las haya implantado en un mismo \u00e1mbito.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363778,
                    "declaration": "Los empleados p\u00fablicos podr\u00e1n progresar simult\u00e1neamente en las modalidades de carrera horizontal y vertical cuando la Administraci\u00f3n correspondiente las haya implantado en un mismo \u00e1mbito.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363777,
                    "declaration": "El personal directivo podr\u00e1 progresar simult\u00e1neamente en las modalidades de carrera horizontal y vertical cuando la Administraci\u00f3n correspondiente las haya implantado en un mismo \u00e1mbito.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 244606,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la incorrecta en relaci\u00f3n con el procedimiento sancionador regulado en el Real Decreto Legislativo 5\/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico:",
            "correctAnswerId": 967016,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 967018,
                    "declaration": "Cuando as\u00ed est\u00e9 previsto en las normas que regulen los procedimientos sancionadores, se podr\u00e1 adoptar mediante resoluci\u00f3n motivada medidas de car\u00e1cter provisional que aseguren la eficacia de la resoluci\u00f3n final que pudiera recaer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 967017,
                    "declaration": "En el procedimiento quedar\u00e1 establecida la debida separaci\u00f3n entre la fase instructora y la sancionadora, encomend\u00e1ndose a \u00f3rganos distintos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 967019,
                    "declaration": "El procedimiento disciplinario que se establezca en el desarrollo de este Estatuto se estructurar\u00e1 atendiendo a los principios de eficacia, celeridad y econom\u00eda procesal, con pleno respeto a los derechos y garant\u00edas de defensa del presunto responsable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 967016,
                    "declaration": "No podr\u00e1 imponerse sanci\u00f3n por la comisi\u00f3n de faltas muy graves, graves o leves sino mediante el procedimiento previamente establecido.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 487245,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Con car\u00e1cter general y seg\u00fan lo previsto en el TREBEP, el tiempo en que un funcionario de carrera permanece en la situaci\u00f3n de servicios especiales se le computar\u00e1 a efectos de:",
            "correctAnswerId": 1934629,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1934628,
                    "declaration": "Exclusivamente de trienios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934627,
                    "declaration": "Reconocimiento de grado personal, servicios previos y derechos pasivos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934630,
                    "declaration": "No se le computa a ning\u00fan efecto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934629,
                    "declaration": "Ascensos, reconocimientos de trienios, promoci\u00f3n interna y derechos en el r\u00e9gimen de Seguridad Social que le sea de aplicaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 74922,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Por ser preciso atender el cuidado de un familiar de primer grado por razones de enfermedad muy grave, el funcionario tendr\u00e1 derecho a solicitar una reducci\u00f3n de hasta:",
            "correctAnswerId": 293805,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 293803,
                    "declaration": "El 25% de la jornada laboral, por el plazo m\u00e1ximo de un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293804,
                    "declaration": "El 25% de la jornada laboral, por el plazo m\u00e1ximo de dos meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293805,
                    "declaration": "El 50% de la jornada laboral, por el plazo m\u00e1ximo de un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293806,
                    "declaration": "b) y c) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 487036,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Con arreglo al art\u00edculo 90.3 del Real Decreto Legislativo 5\/2015, de 30 de octubre (TREBEP), \u00bfqu\u00e9 funcionario no podr\u00e1 prestar servicios en ninguna Administraci\u00f3n P\u00fablica ni en los organismos p\u00fablicos, agencias, o entidades de derecho p\u00fablico dependientes o vinculadas a ellas?",
            "correctAnswerId": 1933792,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1933792,
                    "declaration": "El funcionario declarado en la situaci\u00f3n de suspensi\u00f3n de funciones durante el tiempo de cumplimiento de la pena o sanci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1933794,
                    "declaration": "El funcionario declarado en la situaci\u00f3n de excedencia por cuidado de hijos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1933793,
                    "declaration": "El funcionario declarado en la situaci\u00f3n de excedencia por inter\u00e9s particular.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1933791,
                    "declaration": "El funcionario declarado en la situaci\u00f3n de suspensi\u00f3n de funciones en un plazo de 5 a\u00f1os a partir de la fecha en la que se dicte la sentencia en causa criminal o en virtud de sanci\u00f3n disciplinaria.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265075,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 12 de la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, son titulares del derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica:",
            "correctAnswerId": 1048482,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048479,
                    "declaration": "Solo los ciudadanos espa\u00f1oles.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048480,
                    "declaration": "Solo los ciudadanos espa\u00f1oles y las personas jur\u00eddicas que tengan su sede en Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048481,
                    "declaration": "Solo las personas f\u00edsicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048482,
                    "declaration": "Todas las personas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 583511,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Es requisito necesario para autorizar la compatibilidad de actividades p\u00fablicas el que la cantidad total percibida por ambos puestos o actividades no supere la remuneraci\u00f3n prevista en los Presupuestos Generales del Estado para el cargo de Director General, ni supere la correspondiente al principal, estimada en r\u00e9gimen de dedicaci\u00f3n ordinaria, incrementada en:",
            "correctAnswerId": 2316754,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2316751,
                    "declaration": "Un 30 por 100, para los funcionarios del grupo C2 o personal de nivel equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316754,
                    "declaration": "Un 45 por 100, para los funcionarios del grupo C2 o personal equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316752,
                    "declaration": "Un 35 por 100, para los funcionarios del grupo C1 o personal de nivel equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316753,
                    "declaration": "Un 40 por 100, para los funcionarios del grupo C2 o personal de nivel equivalente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265039,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley 19\/2013, cuando no pueda darse el acceso a la informaci\u00f3n solicitada en el momento de la notificaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n deber\u00e1 otorgarse, en cualquier caso, en un plazo no superior a:",
            "correctAnswerId": 1048336,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048335,
                    "declaration": "Cinco d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048336,
                    "declaration": "Diez d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048337,
                    "declaration": "Quince d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048338,
                    "declaration": "Un mes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 87437,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n ser\u00e1 el encargado de determinar, con car\u00e1cter general, las funciones, puestos o colectivos del sector p\u00fablico, incompatibles con determinadas profesiones o actividades privadas, que puedan comprometer la imparcialidad independencia del personal de que se trate?",
            "correctAnswerId": 343548,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 343550,
                    "declaration": "El Ministerio de la Presidencia, Relaciones con las Cortes y Memoria Democr\u00e1tica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343549,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343551,
                    "declaration": "El Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343548,
                    "declaration": "El Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67682,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, el despido disciplinario del personal laboral:",
            "correctAnswerId": 265091,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265092,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 sancionar la comisi\u00f3n de faltas graves.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265093,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 sancionar la comisi\u00f3n de faltas muy graves y graves.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265094,
                    "declaration": "Podr\u00e1 sancionar la comisi\u00f3n de todo tipo de faltas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265091,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 sancionar la comisi\u00f3n de faltas muy graves.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 87438,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Tal y como dispone la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas:",
            "correctAnswerId": 343555,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 343553,
                    "declaration": "Los servicios prestados en el segundo puesto o actividad se computar\u00e1n a efectos de derechos pasivos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343555,
                    "declaration": "Las prestaciones de car\u00e1cter familiar s\u00f3lo podr\u00e1n percibirse por uno de los puestos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343554,
                    "declaration": "Las pagas extraordinarias podr\u00e1n percibirse por ambos puestos, cualquiera que sea su naturaleza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343552,
                    "declaration": "Los servicios prestados en el segundo puesto o actividad se computar\u00e1n a efectos de trienios.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 55408,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta en relaci\u00f3n con lo establecido en el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico sobre la prescripci\u00f3n de las faltas disciplinarias de los empleados p\u00fablicos:",
            "correctAnswerId": 217915,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 217916,
                    "declaration": "Las infracciones muy graves prescribir\u00e1n a los 3 a\u00f1os, las graves a los 2 a\u00f1os y las leves al a\u00f1o.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 217915,
                    "declaration": "Las infracciones muy graves prescribir\u00e1n a los 3 a\u00f1os, las graves a los 2 a\u00f1os y las leves a los 6 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 217913,
                    "declaration": "Las infracciones muy graves prescribir\u00e1n a los 3 a\u00f1os, las graves al a\u00f1o y las leves a los 6 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 217914,
                    "declaration": "Las infracciones muy graves prescribir\u00e1n a los 3 a\u00f1os, las graves a los 2 a\u00f1os y las leves a los 3 meses.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 487031,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La suspensi\u00f3n firme se impondr\u00e1 en virtud de:",
            "correctAnswerId": 1933774,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1933771,
                    "declaration": "Sentencia dictada en causa criminal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1933772,
                    "declaration": "Sanci\u00f3n disciplinaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1933773,
                    "declaration": "Causa contenciosa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1933774,
                    "declaration": "Son correctas la a y la b.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264974,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Aquellos que est\u00e9n inclu\u00eddos en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, ser\u00e1n nombrados entre personas id\u00f3neas que re\u00fanan el requisito de honorabilidad y la debida formaci\u00f3n y experiencia en la materia. A estos efectos, se\u00f1ale en cual de los siguientes sujetos concurre la honorabilidad:",
            "correctAnswerId": 1048077,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048075,
                    "declaration": "Los inhabilitados conforme a la Ley 22\/2003, de 9 de julio, Concursal mientras no haya concluido el per\u00edodo de inhabilitaci\u00f3n fijado en la sentencia de calificaci\u00f3n del concurso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048076,
                    "declaration": "Los inhabilitados o suspendidos para empleo o cargo p\u00fablico, durante el tiempo que dure la sanci\u00f3n, en los t\u00e9rminos previstos en la legislaci\u00f3n penal y administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048077,
                    "declaration": "Los sancionados por la comisi\u00f3n de una infracci\u00f3n leve de acuerdo con lo previsto en la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, durante el periodo que fije la resoluci\u00f3n sancionadora.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048078,
                    "declaration": "Condenados por sentencia firme a pena privativa de libertad, hasta que se haya cumplido la condena.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265037,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 19\/2013, el Consejo de Transparencia y Buen Gobierno tiene como funciones:",
            "correctAnswerId": 1048330,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048327,
                    "declaration": "Gestionar el Portal de Transparencia de la Administraci\u00f3n General del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048330,
                    "declaration": "Asesorar en materia de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048328,
                    "declaration": "Coordinar a las Unidades de Informaci\u00f3n de Transparencia de los ministerios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048329,
                    "declaration": "Llevar un registro de las solicitudes de acceso a la informaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 74898,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Indique la respuesta incorrecta seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 49 del texto refundido del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico sobre el permiso por nacimiento para la madre biol\u00f3gica:",
            "correctAnswerId": 293710,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 293710,
                    "declaration": "Durante el disfrute de este permiso no se podr\u00e1 participar en los cursos de formaci\u00f3n que convoque la Administraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293709,
                    "declaration": "Este permiso podr\u00e1 disfrutarse a jornada completa o a tiempo parcial, cuando las necesidades del servicio lo permitan, y en los t\u00e9rminos que reglamentariamente se determinen, conforme a las reglas del art\u00edculo 49 TREBEP.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293707,
                    "declaration": "Tendr\u00e1 una duraci\u00f3n de diecinueve semanas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293708,
                    "declaration": "En el supuesto de fallecimiento del hijo o hija, el periodo de duraci\u00f3n del permiso no se ver\u00e1 reducido, salvo que, una vez finalizadas las seis semanas de descanso obligatorio, se solicite la reincorporaci\u00f3n al puesto de trabajo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264998,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Cuando se realice una solicitud de acceso a informaci\u00f3n p\u00fablica, pero la informaci\u00f3n solicitada no se encuentra identificada de forma suficiente, se pedir\u00e1 al solicitante que la concrete en un plazo de:",
            "correctAnswerId": 1048172,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048172,
                    "declaration": "Diez d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048174,
                    "declaration": "Quince d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048171,
                    "declaration": "Treinta d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048173,
                    "declaration": "Cinco d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265034,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El estatuto del Consejo de Transparencia y Buen Gobierno ha sido aprobado por:",
            "correctAnswerId": 1048316,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048316,
                    "declaration": "Real Decreto 615\/2024.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048317,
                    "declaration": "Orden HFP\/134\/2018.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048318,
                    "declaration": "Ley 50\/1997.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048315,
                    "declaration": "Ley 19\/2013.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264997,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qu\u00e9 principio t\u00e9cnico del Portal de transparencia nos referimos si decimos que: \u0022Se proporcionar\u00e1 informaci\u00f3n estructurada sobre los documentos y recursos de informaci\u00f3n con vistas a facilitar la identificaci\u00f3n y b\u00fasqueda de la informaci\u00f3n\u0022?",
            "correctAnswerId": 1048168,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048168,
                    "declaration": "Accesibilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048169,
                    "declaration": "Reutilizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048170,
                    "declaration": "Interoperabilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048167,
                    "declaration": "Actuaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264973,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De conformidad con Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, el acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica:",
            "correctAnswerId": 1048074,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048071,
                    "declaration": "Ser\u00e1 gratuito, as\u00ed como la expedici\u00f3n de copias o la trasposici\u00f3n de la informaci\u00f3n a un formato diferente al original.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048073,
                    "declaration": "Ser\u00e1 gratuito. No obstante, la expedici\u00f3n de copias o la trasposici\u00f3n de la informaci\u00f3n a un formato diferente al original podr\u00e1 dar lugar a la exigencia de impuestos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048074,
                    "declaration": "Ser\u00e1 gratuito. No obstante, la expedici\u00f3n de copias o la trasposici\u00f3n de la informaci\u00f3n a un formato diferente al original podr\u00e1 dar lugar a la exigencia de exacciones en los t\u00e9rminos previstos en la Ley 8\/1989, de 13 de abril, de Tasas y Precios P\u00fablicos, o, en su caso, conforme a la normativa auton\u00f3mica o local que resulte aplicable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048072,
                    "declaration": "Dar\u00e1 lugar a la exigencia de exacciones en los t\u00e9rminos previstos en la Ley 8\/1989, de 13 de abril, de Tasas y Precios P\u00fablicos, o, en su caso, conforme a la normativa auton\u00f3mica o local que resulte aplicable.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 598875,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 87 del Real Decreto Legislativo 5\/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico (en adelante TREBEP), si un funcionario de carrera de la Administraci\u00f3n General del Estado es elegido miembro de la Asamblea legislativa de una Comunidad Aut\u00f3noma, percibiendo retribuciones por dicha funci\u00f3n, \u00bfen qu\u00e9 situaci\u00f3n administrativa quedar\u00eda?",
            "correctAnswerId": 2378784,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2378786,
                    "declaration": "Excedencia temporal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2378785,
                    "declaration": "Suspensi\u00f3n temporal de funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2378784,
                    "declaration": "Servicios especiales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2378783,
                    "declaration": "Servicios en una Comunidad Aut\u00f3noma.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 74889,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, los funcionarios de carrera podr\u00e1n obtener la excedencia por raz\u00f3n de violencia terrorista cuando hayan prestado servicios efectivos en cualquiera de las Administraciones P\u00fablicas durante un periodo m\u00ednimo de:",
            "correctAnswerId": 293674,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 293671,
                    "declaration": "2 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293672,
                    "declaration": "5 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293673,
                    "declaration": "6 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293674,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723049,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta sobre la solicitud de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica que recoge el art\u00edculo 17 de la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno:",
            "correctAnswerId": 2867899,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867900,
                    "declaration": "Deber\u00e1 motivarse.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867898,
                    "declaration": "Es obligatorio indicar una direcci\u00f3n de contacto electr\u00f3nica, a efectos de comunicaciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867899,
                    "declaration": "Deber\u00e1 dirigirse al titular del \u00f3rgano administrativo o entidad que posea la informaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867897,
                    "declaration": "S\u00f3lo se podr\u00e1 presentar en castellano.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265052,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Presidente del Consejo de Transparencia y Buen Gobierno ser\u00e1 nombrado por un per\u00edodo:",
            "correctAnswerId": 1048387,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048387,
                    "declaration": "No renovable de cinco a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048390,
                    "declaration": "Renovable de cuatro a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048388,
                    "declaration": "Renovable de cinco a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048389,
                    "declaration": "No renovable de cuatro a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 595209,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De conformidad con el Real decreto-ley 6\/2023, en lo relativo a los intervalos de niveles de puestos de trabajo, \u00bfcu\u00e1l es el nivel m\u00e1ximo que corresponde al grupo B?",
            "correctAnswerId": 2364223,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2364223,
                    "declaration": "Nivel 24.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2364222,
                    "declaration": "Nivel 18.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2364221,
                    "declaration": "Nivel 20.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2364220,
                    "declaration": "Nivel 30.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 583504,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Ser\u00e1 requisito necesario para autorizar la compatibilidad de actividades p\u00fablicas el que la cantidad total percibida por ambos puestos o actividades no supere la remuneraci\u00f3n prevista en los Presupuestos Generales del Estado para el cargo de Director General, ni supere la correspondiente al principal, estimada en r\u00e9gimen de dedicaci\u00f3n ordinaria, incrementada en:",
            "correctAnswerId": 2316723,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2316724,
                    "declaration": "Un 35 por 100, para los funcionarios del grupo A o personal de nivel equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316725,
                    "declaration": "Un 40 por 100, para los funcionarios del grupo A o personal de nivel equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316726,
                    "declaration": "Un 45 por 100, para los funcionarios del grupo A  o personal equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316723,
                    "declaration": "Un 30 por 100, para los funcionarios del grupo A o personal de nivel equivalente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265043,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Todas las personas tienen derecho a acceder a la informaci\u00f3n p\u00fablica, en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1048351,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048351,
                    "declaration": "En su art\u00edculo 105.b).",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048353,
                    "declaration": "En su art\u00edculo 105.a).",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048352,
                    "declaration": "En su art\u00edculo 106.b).",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048354,
                    "declaration": "En su art\u00edculo 106.a)",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 71669,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el TREBEP, \u00bfde cu\u00e1ntos d\u00edas al a\u00f1o podr\u00e1 disponer el funcionario p\u00fablico por asuntos particulares?",
            "correctAnswerId": 281019,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 281018,
                    "declaration": "4 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 281019,
                    "declaration": "6 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 281020,
                    "declaration": "10 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 281021,
                    "declaration": "15 d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265005,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Frente a toda resoluci\u00f3n expresa o presunta en materia de acceso podr\u00e1 interponerse una reclamaci\u00f3n ante:",
            "correctAnswerId": 1048200,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048202,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048199,
                    "declaration": "La Administraci\u00f3n de la que provenga tal resoluci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048200,
                    "declaration": "El Consejo de Transparencia y Buen Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048201,
                    "declaration": "El Registro general del Informaci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 387519,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qu\u00e9 Administraci\u00f3n P\u00fablica no afecta la Ley de Incompatibilidades?",
            "correctAnswerId": 1539465,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1539463,
                    "declaration": "A las Universidades P\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539464,
                    "declaration": "A empresas y entidades en que la participaci\u00f3n del capital p\u00fablico sea superior al 50 por 100.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539465,
                    "declaration": "A la Administraci\u00f3n de la Uni\u00f3n Europea.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539466,
                    "declaration": "Al personal al servicio de las instituciones financieras p\u00fablicas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 595114,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes tipos de carrera podr\u00e1n regular las leyes de Funci\u00f3n P\u00fablica que se dicten en desarrollo del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico?",
            "correctAnswerId": 2363840,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2363840,
                    "declaration": "La carrera horizontal de los funcionarios de carrera.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363841,
                    "declaration": "La carrera vertical de los funcionarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363842,
                    "declaration": "La promoci\u00f3n interna de los funcionarios interinos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363843,
                    "declaration": "Todas las anteriores.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264967,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Si en el ejercicio del derecho a la informaci\u00f3n p\u00fablica, la informaci\u00f3n solicitada incluyese datos personales que hagan referencia al origen racial, a la salud o a la vida sexual, incluyese datos gen\u00e9ticos o biom\u00e9tricos o contuviera datos relativos a la comisi\u00f3n de infracciones penales o administrativas que no conllevasen la amonestaci\u00f3n p\u00fablica al infractor, el acceso:",
            "correctAnswerId": 1048049,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048049,
                    "declaration": "S\u00f3lo se podr\u00e1 autorizar en caso de que se cuente con el consentimiento expreso del afectado o si aqu\u00e9l estuviera amparado por una norma con rango de Ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048050,
                    "declaration": "S\u00f3lo se podr\u00e1 autorizar en caso de que se cuente con el consentimiento expreso  y por escrito del afectado o si aqu\u00e9l estuviera amparado por una norma con rango de Ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048048,
                    "declaration": "S\u00f3lo se podr\u00e1 autorizar en caso de que se cuente con el consentimiento expreso del afectado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048047,
                    "declaration": "No se podr\u00e1 autorizar en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67690,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el TREBEP, \u00bfcu\u00e1ndo prescribir\u00e1n las sanciones por faltas muy graves?",
            "correctAnswerId": 265123,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265125,
                    "declaration": "Al a\u00f1o",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265124,
                    "declaration": "A los dos a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265123,
                    "declaration": "A los tres a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265126,
                    "declaration": "A los cinco a\u00f1os",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 583611,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 7.1 de la Ley 53\/1984, es requisito necesario para autorizar la compatibilidad de actividades p\u00fablicas el que la cantidad total percibida por ambos puestos o actividades no supere la remuneraci\u00f3n prevista en los Presupuestos Generales del Estado para el cargo de Director General, ni supere la correspondiente al principal, estimada en r\u00e9gimen de dedicaci\u00f3n ordinaria, incrementada en:",
            "correctAnswerId": 2317151,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2317154,
                    "declaration": "Un 30 por 100, para los funcionarios del grupo A2 o personal equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317152,
                    "declaration": "Un 40 por 100, para los funcionarios del grupo C2 o personal equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317151,
                    "declaration": "Un 50 por 100, para las agrupaciones profesionales sin requisito de titulaci\u00f3n o personal equivalente..",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317153,
                    "declaration": "Un 60 por 100, para los funcionarios del grupo C1 o personal equivalente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265071,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala la Ley 19\/2013, los partidos pol\u00edticos deber\u00e1n publicar la informaci\u00f3n de todos los contratos, con indicaci\u00f3n del objeto, duraci\u00f3n, el importe de licitaci\u00f3n y de adjudicaci\u00f3n cuando:",
            "correctAnswerId": 1048465,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048464,
                    "declaration": "Se trate de contratos con un valor superior a 60.000 euros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048466,
                    "declaration": "Se trate de contratos de servicio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048465,
                    "declaration": "Se trate de contratos celebrados con una Administraci\u00f3n P\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048463,
                    "declaration": "Se trate de contratos de obras.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265001,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qui\u00e9n corresponder\u00e1 en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n General del Estado la evaluaci\u00f3n del cumplimiento de los planes y programas anuales y plurianuales en los que se fijen objetivos concretos de las Administraciones P\u00fablicas?",
            "correctAnswerId": 1048183,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048183,
                    "declaration": "A las inspecciones generales de servicios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048184,
                    "declaration": "A las inspecciones provinciales de servicios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048185,
                    "declaration": "A las inspecciones locales de servicios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048186,
                    "declaration": "A las inspecciones auton\u00f3micas de servicios",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265064,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el Consejo de Desarrollo Sostenible, \u00bfa qui\u00e9n corresponde la Secretar\u00eda?",
            "correctAnswerId": 1048435,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048438,
                    "declaration": "El Consejo de Desarrollo Sostenible no cuenta con Secretar\u00eda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048437,
                    "declaration": "Al Subsecretario para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048436,
                    "declaration": "Al vocal de mas edad designado por el propio Consejo en Pleno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048435,
                    "declaration": "Al Director General de Pol\u00edticas Palanca para el Cumplimiento de la Agenda 2030.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67670,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A la vista del TREBEP, \u00bfincurrir\u00e1n en responsabilidad los funcionarios p\u00fablicos que encubrieren las faltas consumadas muy graves o graves?",
            "correctAnswerId": 265046,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265045,
                    "declaration": "S\u00f3lo en el caso de las faltas muy graves",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265043,
                    "declaration": "S\u00ed, en todo caso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265044,
                    "declaration": "No, el encubrimiento no genera responsabilidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265046,
                    "declaration": "S\u00ed, cuando de dichos actos se derive da\u00f1o grave para la Administraci\u00f3n o los ciudadanos",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 595094,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 16 del Real Decreto Legislativo 5\/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, \u00bfcu\u00e1l de los siguientes tiene derecho a la promoci\u00f3n profesional?",
            "correctAnswerId": 2363760,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2363762,
                    "declaration": "El personal eventual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363760,
                    "declaration": "Los funcionarios de carrera.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363763,
                    "declaration": "Todos los empleados p\u00fablicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363761,
                    "declaration": "Todos los funcionarios.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264970,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La resoluci\u00f3n en la que se conceda o deniegue el acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica, de acuerdo con lo establecido en la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, deber\u00e1 notificarse:",
            "correctAnswerId": 1048060,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048059,
                    "declaration": "\u00danicamente al solicitante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048060,
                    "declaration": "Al solicitante y a los terceros afectados que as\u00ed lo hayan solicitado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048061,
                    "declaration": "Al solicitante y a todo tercero afectado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048062,
                    "declaration": "Al solicitante en todo caso y a los terceros afectados \u00fanicamente en caso de denegaci\u00f3n de la solicitud.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265045,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La reclamaci\u00f3n prevista en la Ley 19\/2013 ante el Consejo de Transparencia y Buen Gobierno, contra la resoluci\u00f3n en materia de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica:",
            "correctAnswerId": 1048359,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048361,
                    "declaration": "Tendr\u00e1 car\u00e1cter obligatorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048362,
                    "declaration": "Tendr\u00e1 car\u00e1cter previo a los recursos administrativos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048359,
                    "declaration": "Tendr\u00e1 la consideraci\u00f3n de sustitutiva de los recursos administrativos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048360,
                    "declaration": "Tendr\u00e1 la consideraci\u00f3n de complementaria de los recursos administrativos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67678,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A la vista del TREBEP, se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Las faltas graves ser\u00e1n establecidas atendiendo a:",
            "correctAnswerId": 265078,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265078,
                    "declaration": "La repetitividad en la comisi\u00f3n de la infracci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265076,
                    "declaration": "La gravedad de los da\u00f1os causados al inter\u00e9s p\u00fablico, patrimonio o bienes de la Administraci\u00f3n o de los ciudadanos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265075,
                    "declaration": "El grado en que se haya vulnerado la legalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265077,
                    "declaration": "El descr\u00e9dito para la imagen p\u00fablica de la Administraci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265070,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, si la informaci\u00f3n solicitada pudiera afectar a derechos o intereses de terceros, debidamente identificados, \u00bfcu\u00e1l es el plazo para que puedan realizar alegaciones que estimen oportunas?",
            "correctAnswerId": 1048459,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048462,
                    "declaration": "Veinte d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048459,
                    "declaration": "Quince d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048460,
                    "declaration": "Siete d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048461,
                    "declaration": "Diez d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265000,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta sobre el derecho de acceso de informaci\u00f3n p\u00fablica de acuerdo con lo establecido en la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno:",
            "correctAnswerId": 1048179,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048182,
                    "declaration": "Cuando la solicitud no identifique de forma suficiente la informaci\u00f3n solicitada, se pedir\u00e1 al solicitante que la concrete en el plazo de quince d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048181,
                    "declaration": "La solicitud de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica s\u00f3lo se podr\u00e1 presentar por medio electr\u00f3nicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048179,
                    "declaration": "El derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica podr\u00e1 ser limitado cuando suponga un perjuicio para los intereses econ\u00f3micos y comerciales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048180,
                    "declaration": "La ausencia de motivaci\u00f3n de las solicitudes de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica ser\u00e1 causa de rechazo de la solicitud.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 89886,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La autorizaci\u00f3n o denegaci\u00f3n de compatibilidad para un segundo puesto o actividad en el Sector P\u00fablico corresponde, en el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n General del Estado:",
            "correctAnswerId": 353252,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 353250,
                    "declaration": "Al Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 353252,
                    "declaration": "Al Ministerio para la Transformaci\u00f3n Digital y de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 353253,
                    "declaration": "No requiere autorizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 353251,
                    "declaration": "Al Ministerio donde est\u00e9 desempe\u00f1ando sus funciones el empleado p\u00fablico.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265050,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Son \u00f3rganos del Consejo de Transparencia y Buen Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1048382,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048379,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n de Transparencia y Buen Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048380,
                    "declaration": "El Presidente de la Comisi\u00f3n de Transparencia y Buen Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048381,
                    "declaration": "La Secci\u00f3n de Transparencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048382,
                    "declaration": "Son correctas las opciones a y b.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265066,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Comisi\u00f3n permanente del Consejo de Desarrollo Sostenible estar\u00e1 compuesta:",
            "correctAnswerId": 1048443,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048444,
                    "declaration": "Por un presidente o presidenta y 14 vocales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048446,
                    "declaration": "Por un presidente o presidenta, un secretario y 11 vocales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048443,
                    "declaration": "Por un presidente o presidenta y 15 vocales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048445,
                    "declaration": "Por un presidente o presidenta y 21 vocales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264986,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con la solicitud de acceso a informaci\u00f3n p\u00fablica prevista en la Ley 19\/2013 de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno:",
            "correctAnswerId": 1048124,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048124,
                    "declaration": "El solicitante est\u00e1 obligado a motivar su solicitud de acceso a la informaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048126,
                    "declaration": "Cuando se trate de informaci\u00f3n en posesi\u00f3n de personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas que presten servicios p\u00fablicos o ejerzan potestades administrativas, la solicitud se dirigir\u00e1 a la Administraci\u00f3n, organismo o entidad a las que se encuentren vinculadas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048125,
                    "declaration": "Los solicitantes de informaci\u00f3n podr\u00e1n dirigirse a las Administraciones P\u00fablicas en cualquiera de las lenguas cooficiales del Estado en el territorio en el que radique la Administraci\u00f3n en cuesti\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048123,
                    "declaration": "El procedimiento se iniciar\u00e1 con la presentaci\u00f3n de la correspondiente solicitud, que deber\u00e1 dirigirse al titular del \u00f3rgano administrativo o entidad que posea la informaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 74913,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el TREBEP, en los casos de adopci\u00f3n o acogimiento internacional, si fuera necesario el desplazamiento previo de los progenitores al pa\u00eds de origen del adoptado o acogido, adem\u00e1s del permiso general de diecinueve semanas por adopci\u00f3n o acogimiento, se tendr\u00e1 derecho a un permiso adicional de:",
            "correctAnswerId": 293768,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 293767,
                    "declaration": "1 mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293768,
                    "declaration": "2 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293769,
                    "declaration": "3 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293770,
                    "declaration": "El tiempo que se haya acreditado como necesario a efectos de la adopci\u00f3n o acogimiento.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264985,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A los efectos del derecho de acceso de los ciudadanos a la informaci\u00f3n p\u00fablica, la Ley 19\/2013 de Transparencia entiende por informaci\u00f3n p\u00fablica:",
            "correctAnswerId": 1048119,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048120,
                    "declaration": "Los contenidos o documentos, cualquiera que sea su formato o soporte, elaborados por alguno de los sujetos incluidos en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del T\u00edtulo I de la ley y que tengan relevancia p\u00fablica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048121,
                    "declaration": "Los contenidos o documentos, cualquiera que sea su formato o soporte, elaborados o adquiridos por alguno de los sujetos incluidos en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del T\u00edtulo I de la ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048122,
                    "declaration": "Los contenidos o documentos, cualquiera que sea su formato o soporte, elaborados o adquiridos por alguno de los sujetos incluidos en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del T\u00edtulo I de la ley o por terceras personas, que tengan relevancia o inter\u00e9s p\u00fablico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048119,
                    "declaration": "Los contenidos o documentos, cualquiera que sea su formato o soporte, que obren en poder de alguno de los sujetos incluidos en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n del T\u00edtulo I de la ley y que hayan sido elaborados o adquiridos en el ejercicio de sus funciones",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265035,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los Vocales de la Comisi\u00f3n de Transparencia y Buen Gobierno desempe\u00f1ar\u00e1n su cargo durante:",
            "correctAnswerId": 1048319,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048320,
                    "declaration": "3 a\u00f1os, pudiendo prorrogarse su mandato por un per\u00edodo de igual duraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048319,
                    "declaration": "5 a\u00f1os, pudiendo prorrogarse su mandato por un per\u00edodo de igual duraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048321,
                    "declaration": "5 a\u00f1os, improrrogables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048322,
                    "declaration": "3 a\u00f1os, improrrogables.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265058,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Consejo de Desarrollo Sostenible:",
            "correctAnswerId": 1048411,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048412,
                    "declaration": "Es el \u00f3rgano asesor del Consejo de Ministros para el cumplimiento de los Objetivos de Desarrollo Sostenible y la Agenda 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048413,
                    "declaration": "Es el \u00f3rgano asesor y de apoyo del Presidente del Gobierno para el impulso e implementaci\u00f3n de los Objetivos de Desarrollo Sostenible y la Agenda 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048411,
                    "declaration": "Es un \u00f3rgano asesor, de colaboraci\u00f3n y cauce de la participaci\u00f3n de la sociedad civil para el cumplimiento de los Objetivos de Desarrollo Sostenible de la Agenda 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048414,
                    "declaration": "Es un \u00f3rgano independiente de asesoramiento del Congreso de los Diputados para el cumplimiento de los Objetivos de Desarrollo Sostenible y la Agenda 2030.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 120839,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Si un funcionario de carrera fuera designado para formar parte del Consejo General del Poder Judicial, \u00bfen qu\u00e9 situaci\u00f3n administrativa se encontrar\u00e1?",
            "correctAnswerId": 473481,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 473482,
                    "declaration": "Excedencia por servicio en la Administraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 473479,
                    "declaration": "Servicio activo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 473480,
                    "declaration": "Excedencia voluntaria por inter\u00e9s particular.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 473481,
                    "declaration": "Servicios especiales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265002,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9nes tienen derecho a acceder a la informaci\u00f3n p\u00fablica?",
            "correctAnswerId": 1048189,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048187,
                    "declaration": "Todos los espa\u00f1oles",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048190,
                    "declaration": "Todos los espa\u00f1oles y los extranjeros residentes en Espa\u00f1a",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048188,
                    "declaration": "Todos los interesados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048189,
                    "declaration": "Todas las personas",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 49499,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El funcionario suspenso provisional tendr\u00e1 derecho a percibir durante el tiempo que dure dicha suspensi\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 194316,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 194314,
                    "declaration": "El setenta y cinco por ciento de su sueldo, trienios y pagas extraordinarias, as\u00ed como, en su caso, las prestaciones por hijo a cargo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 194313,
                    "declaration": "Las retribuciones b\u00e1sicas y complementarias y, en su caso, las prestaciones familiares por hijo a cargo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 194316,
                    "declaration": "Las retribuciones b\u00e1sicas y, en su caso, las prestaciones por hijo a cargo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 194315,
                    "declaration": "El cincuenta por ciento de su sueldo, trienios y pagas extraordinarias, as\u00ed como, en su caso, las prestaciones por hijo a cargo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264968,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las solicitudes para el ejercicio del derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica ser\u00e1n inadmitidas: (se\u00f1ale la respuesta incorrecta)",
            "correctAnswerId": 1048053,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048053,
                    "declaration": "Cuando se dirijan a un \u00f3rgano en cuyo poder no obre la informaci\u00f3n cuando se conozca el competente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048051,
                    "declaration": "Cuando se refieran a informaci\u00f3n que est\u00e9 en curso de elaboraci\u00f3n o de publicaci\u00f3n general.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048054,
                    "declaration": "Cuando sean manifiestamente repetitivas o tengan un car\u00e1cter abusivo no justificado con la finalidad de transparencia de esta Ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048052,
                    "declaration": "Cuando est\u00e9n referidas a informaci\u00f3n que tenga car\u00e1cter auxiliar o de apoyo como la contenida en notas, borradores, opiniones, res\u00famenes, comunicaciones e informes internos o entre \u00f3rganos o entidades administrativas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265063,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ntos vocales habr\u00e1 en el Consejo de Desarrollo Sostenible en representaci\u00f3n del sistema universitario y de los centros de investigaci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1048431,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048432,
                    "declaration": "Cinco.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048434,
                    "declaration": "Cuatro.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048433,
                    "declaration": "Once.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048431,
                    "declaration": "Tres.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264984,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta: El derecho de acceso podr\u00e1 ser limitado cuando acceder a la informaci\u00f3n suponga un perjuicio para:",
            "correctAnswerId": 1048118,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048115,
                    "declaration": "La defensa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048116,
                    "declaration": "La pol\u00edtica econ\u00f3mica y monetaria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048118,
                    "declaration": "La protecci\u00f3n de la infancia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048117,
                    "declaration": "La protecci\u00f3n del medio ambiente",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264999,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes no es una funci\u00f3n del Consejo de Transparencia y Buen Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1048175,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048175,
                    "declaration": "Aquellas de regulaci\u00f3n o supervisi\u00f3n de car\u00e1cter externo sobre un determinado sector de informaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048176,
                    "declaration": "Aquellas otras que le sean atribuidas por norma de rango legal o reglamentario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048178,
                    "declaration": "Adoptar recomendaciones para el mejor cumplimiento de las obligaciones contenidas en esta Ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048177,
                    "declaration": "Colaborar, en las materias que le son propias, con \u00f3rganos de naturaleza an\u00e1loga.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 74915,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el TREBEP, si fuera necesario el desplazamiento previo de los progenitores al pa\u00eds de origen del adoptado, en los casos de adopci\u00f3n o acogimiento internacional, el permiso por adopci\u00f3n, guarda con fines de adopci\u00f3n o acogimiento, tanto temporal como permanente, podr\u00e1 iniciarse:",
            "correctAnswerId": 293777,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 293775,
                    "declaration": "Hasta cinco semanas antes de la resoluci\u00f3n judicial por la que se constituya la adopci\u00f3n o la decisi\u00f3n administrativa o judicial de acogimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293776,
                    "declaration": "Hasta dos semanas antes de la resoluci\u00f3n judicial por la que se constituya la adopci\u00f3n o la decisi\u00f3n administrativa o judicial de acogimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293777,
                    "declaration": "Hasta cuatro semanas antes de la resoluci\u00f3n judicial por la que se constituya la adopci\u00f3n o la decisi\u00f3n administrativa o judicial de acogimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293778,
                    "declaration": "Hasta seis semanas antes de la resoluci\u00f3n judicial por la que se constituya la adopci\u00f3n o la decisi\u00f3n administrativa o judicial de acogimiento.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265006,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es cierta?",
            "correctAnswerId": 1048203,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048203,
                    "declaration": "Frente a toda resoluci\u00f3n expresa o presunta en materia de acceso podr\u00e1 interponerse una reclamaci\u00f3n ante el Consejo de Transparencia y Buen Gobierno, con car\u00e1cter potestativo y previo a su impugnaci\u00f3n en v\u00eda contencioso-administrativa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048204,
                    "declaration": "Frente a toda resoluci\u00f3n expresa en materia de acceso podr\u00e1 interponerse una reclamaci\u00f3n ante el Consejo de Transparencia y Buen Gobierno, con car\u00e1cter potestativo y previo a su impugnaci\u00f3n en v\u00eda contencioso-administrativa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048205,
                    "declaration": "Frente a toda resoluci\u00f3n expresa o presunta en materia de acceso deber\u00e1 interponerse una reclamaci\u00f3n ante el Consejo de Transparencia y Buen Gobierno, con car\u00e1cter previo a su impugnaci\u00f3n en v\u00eda contencioso-administrativa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048206,
                    "declaration": "Frente a toda resoluci\u00f3n expresa en materia de acceso deber\u00e1 interponerse una reclamaci\u00f3n ante el Consejo de Transparencia y Buen Gobierno, con car\u00e1cter previo a su impugnaci\u00f3n en v\u00eda contencioso-administrativa",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 87436,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Ley 53\/1984 de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n a:",
            "correctAnswerId": 343544,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 343545,
                    "declaration": "El personal que desempe\u00f1e funciones p\u00fablicas salvo aquellos que perciban sus retribuciones mediante arancel.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343544,
                    "declaration": "El personal militar al servicio de la Administraci\u00f3n del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343547,
                    "declaration": "El personal que preste servicios en Empresas en que la participaci\u00f3n del capital de las Administraciones P\u00fablicas sea superior al 25 por cien.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343546,
                    "declaration": "El personal al servicio de fundaciones cuyos presupuestos se doten ordinariamente en m\u00e1s de un 25 por cien con subvenciones procedentes de las Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264983,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El cumplimiento por la Administraci\u00f3n General del Estado de las obligaciones relativas a la publicidad activa contenidas en la Ley 19\/2013 de Transparencia, ser\u00e1 objeto de control por parte de:",
            "correctAnswerId": 1048111,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048111,
                    "declaration": "El Consejo de Transparencia y Buen Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048112,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048114,
                    "declaration": "El Vicepresidente del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048113,
                    "declaration": "El Tribunal de Cuentas",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 87473,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley 53\/1984 de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, los servicios prestados en un segundo puesto o actividad p\u00fablica:",
            "correctAnswerId": 343692,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 343693,
                    "declaration": "No se computar\u00e1n a efectos de trienios ni de derechos pasivos, pudiendo suspenderse la cotizaci\u00f3n a este \u00faltimo efecto. Las pagas extraordinarias, as\u00ed como las prestaciones de car\u00e1cter familiar, podr\u00e1n percibirse por ambos puestos de trabajo, siempre que la cantidad total percibida por dichos conceptos no supere la remuneraci\u00f3n prevista en la Ley de Presupuestos Generales del Estado para el puesto de Director General.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343692,
                    "declaration": "No se computar\u00e1n a efectos de trienios ni de derechos pasivos, pudiendo suspenderse la cotizaci\u00f3n a este \u00faltimo efecto. Las pagas extraordinarias, as\u00ed como las prestaciones de car\u00e1cter familiar, s\u00f3lo podr\u00e1n percibirse por uno de los puestos, cualquiera que sea su naturaleza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343695,
                    "declaration": "Quedan exceptuados del r\u00e9gimen de incompatibilidades por tratarse de la prestaci\u00f3n de un servicio p\u00fablico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343694,
                    "declaration": "Se computar\u00e1 a efectos de trienios, carrera administrativa y derechos pasivos, siempre que la compatibilidad de ambos puestos de trabajo o actividades haya sido previamente autorizada por el \u00f3rgano competente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67703,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El funcionario suspenso provisional:",
            "correctAnswerId": 265175,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265177,
                    "declaration": "Tendr\u00e1 derecho a percibir durante la suspensi\u00f3n las retribuciones b\u00e1sicas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265178,
                    "declaration": "No tendr\u00e1 derecho a percibir durante la suspensi\u00f3n las retribuciones b\u00e1sicas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265175,
                    "declaration": "Tendr\u00e1 derecho a percibir durante la suspensi\u00f3n las retribuciones b\u00e1sicas y, en su caso, las prestaciones familiares por hijo a cargo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265176,
                    "declaration": "Tendr\u00e1 derecho a percibir durante la suspensi\u00f3n las retribuciones b\u00e1sicas y, en su caso, las prestaciones familiares por hijo o pariente a cargo",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 583687,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 14 de la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, el ejercicio de actividades profesionales, laborales, mercantiles o industriales fuera de las Administraciones P\u00fablicas requerir\u00e1 el previo reconocimiento de compatibilidad, \u00bfen qu\u00e9 plazo se dictar\u00e1 la resoluci\u00f3n motivada reconociendo la compatibilidad o declarando la incompatibilidad?",
            "correctAnswerId": 2317456,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2317458,
                    "declaration": "En el plazo de quince d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317455,
                    "declaration": "En el plazo de diez d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317457,
                    "declaration": "En el plazo de un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317456,
                    "declaration": "En el plazo de dos meses.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67693,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el TREBEP, las infracciones leves prescribir\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 265135,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265137,
                    "declaration": "A los tres meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265136,
                    "declaration": "Al a\u00f1o",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265138,
                    "declaration": "Al mes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265135,
                    "declaration": "A los seis meses",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67676,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Es una falta muy grave:",
            "correctAnswerId": 265070,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265069,
                    "declaration": "El abandono del servicio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265070,
                    "declaration": "Todas las dem\u00e1s respuestas son correctas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265068,
                    "declaration": "Toda actuaci\u00f3n que suponga discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de origen racial o \u00e9tnico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265067,
                    "declaration": "El incumplimiento del deber de respeto a la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67672,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta a la vista de lo dispuesto por el TREBEP. La potestad disciplinaria se ejercer\u00e1 de acuerdo con:",
            "correctAnswerId": 265053,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265053,
                    "declaration": "Principio de retroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables y de irretroactividad de las favorables al presunto infractor.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265051,
                    "declaration": "Principio de culpabilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265054,
                    "declaration": "Principio de legalidad y tipicidad de las faltas y sanciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265052,
                    "declaration": "Principio de presunci\u00f3n de inocencia.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264976,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las disposiciones de transparencia de la actividad p\u00fablica recogidas en la Ley 19\/2013 de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno se aplicar\u00e1n a:",
            "correctAnswerId": 1048084,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048083,
                    "declaration": "Las sociedades mercantiles en cuyo capital social la participaci\u00f3n, directa o indirecta, de entidades p\u00fablicas sea superior al 25 por 100.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048084,
                    "declaration": "Las mutuas de accidentes de trabajo y enfermedades profesionales colaboradoras de la Seguridad Social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048085,
                    "declaration": "Las sociedades mercantiles que realicen actividades a cargo de cualquier entidad de derecho p\u00fablico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048086,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67701,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El TREBEP establece que en el procedimiento disciplinario:",
            "correctAnswerId": 265167,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265167,
                    "declaration": "Habr\u00e1 separaci\u00f3n entre la fase instructora y la sancionadora, encomend\u00e1ndose a \u00f3rganos distintos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265168,
                    "declaration": "Habr\u00e1 separaci\u00f3n entre la fase instructora y la sancionadora, encomend\u00e1ndose al mismo \u00f3rgano.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265170,
                    "declaration": "No habr\u00e1 separaci\u00f3n entre la fase instructora y la sancionadora, aunque se encomendar\u00e1n a \u00f3rganos distintos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265169,
                    "declaration": "No habr\u00e1 separaci\u00f3n entre la fase instructora y la sancionadora, encomend\u00e1ndose al mismo \u00f3rgano.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 87434,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En t\u00e9rminos generales, el personal comprendido en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de incompatibilidades del personal de las Administraciones P\u00fablicas, s\u00f3lo podr\u00e1 desempe\u00f1ar un segundo puesto de trabajo o actividad en el sector p\u00fablico:",
            "correctAnswerId": 343537,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 343537,
                    "declaration": "Para las funciones docente y sanitaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343539,
                    "declaration": "Para las funciones cient\u00edfica, docente y sanitaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343538,
                    "declaration": "Para las funciones cient\u00edfica y docente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343536,
                    "declaration": "Para las funciones cient\u00edfica y sanitaria.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 595113,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De conformidad con el art\u00edculo 17 del Real Decreto Legislativo 5\/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, la carrera horizontal de los funcionarios de carrera se regular\u00e1 por los preceptos contenidos en:",
            "correctAnswerId": 2363836,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2363836,
                    "declaration": "Las Leyes de Funci\u00f3n P\u00fablica dictadas en desarrollo del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363839,
                    "declaration": "La normativa propia de cada Comunidad Aut\u00f3noma o Entidad Local.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363838,
                    "declaration": "Las normas de organizaci\u00f3n interna de la Administraci\u00f3n P\u00fablica correspondiente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363837,
                    "declaration": "El Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 595099,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cual de las siguientes consiste en la progresi\u00f3n de grado, categor\u00eda, escal\u00f3n u otros conceptos an\u00e1logos, sin necesidad de cambiar de puesto de trabajo:",
            "correctAnswerId": 2363780,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2363783,
                    "declaration": "Promoci\u00f3n interna horizontal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363781,
                    "declaration": "Carrera vertical.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363782,
                    "declaration": "Promoci\u00f3n interna vertical.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363780,
                    "declaration": "Carrera horizontal.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265054,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los Objetivos de Desarrollo Sostenible (ODS) de Naciones Unidas son herederos:",
            "correctAnswerId": 1048395,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048395,
                    "declaration": "De los Objetivos de Desarrollo del Milenio (ODM).",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048398,
                    "declaration": "De los Objetivos Sociales del Milenio (OSM).",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048396,
                    "declaration": "De los Objetivos contra el Cambio Clim\u00e1tico (OCC).",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048397,
                    "declaration": "De los Objetivos de Desarrollo Mundial 2010-2018.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 487244,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la incorrecta. El tiempo que los funcionarios de carrera se encuentren en situaci\u00f3n de servicios especiales se les computar\u00e1 a efectos de:",
            "correctAnswerId": 1934626,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1934625,
                    "declaration": "Reconocimiento de trienios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934624,
                    "declaration": "Ascensos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934626,
                    "declaration": "Movilidad voluntaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934623,
                    "declaration": "Promoci\u00f3n Interna.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 387515,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en la Ley 53\/1984, quienes accedan por cualquier t\u00edtulo a un nuevo puesto del sector p\u00fablico que con arreglo a esta Ley resulte incompatible con el que vinieran desempe\u00f1ando habr\u00e1n de optar por uno de ellos:",
            "correctAnswerId": 1539447,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1539449,
                    "declaration": "En un plazo de quince d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539450,
                    "declaration": "En un plazo de un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539447,
                    "declaration": "Dentro del plazo de toma de posesi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539448,
                    "declaration": "En un plazo de diez d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 595101,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cual de las siguientes consiste en el ascenso en la estructura de puestos de trabajo por los procedimientos de provisi\u00f3n establecidos en el cap\u00edtulo III del t\u00edtulo V del Real Decreto Legislativo 5\/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico:",
            "correctAnswerId": 2363789,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2363790,
                    "declaration": "Promoci\u00f3n interna vertical.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363789,
                    "declaration": "Carrera vertical.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363791,
                    "declaration": "Promoci\u00f3n interna horizontal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363788,
                    "declaration": "Carrera horizontal.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 67689,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo dispuesto en el TREBEP, \u00bfcu\u00e1ndo prescribir\u00e1n las sanciones muy graves?",
            "correctAnswerId": 265119,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265121,
                    "declaration": "A los cinco a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265119,
                    "declaration": "A los tres a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265122,
                    "declaration": "Al a\u00f1o",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265120,
                    "declaration": "A los dos a\u00f1os",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 249515,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Real Decreto 598\/1985, de 30 de abril, sobre incompatibilidades del personal al servicio de la Administraci\u00f3n del Estado, de la Seguridad Social y de los Entes, Organismos y Empresas dependientes, en todos los puestos en que la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de incompatibilidades del personal al servicio de las Administraciones P\u00fablicas, o este Real Decreto se refieran a puestos de trabajo con jornada de tiempo parcial, se ha de entender por tal aquella que no supere:",
            "correctAnswerId": 986324,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 986323,
                    "declaration": "Las veinte horas semanales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 986326,
                    "declaration": "Las diez horas semanales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 986325,
                    "declaration": "Las quince horas semanales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 986324,
                    "declaration": "Las treinta horas semanales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 595095,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 16 del Real Decreto Legislativo 5\/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, \u00bfqu\u00e9 es la carrera profesional?",
            "correctAnswerId": 2363764,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2363764,
                    "declaration": "El conjunto ordenado de oportunidades de ascenso y expectativas de progreso profesional conforme a los principios de igualdad, m\u00e9rito y capacidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363765,
                    "declaration": "La progresi\u00f3n de grado, categor\u00eda, escal\u00f3n u otros conceptos an\u00e1logos, dentro de la administraci\u00f3n p\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363766,
                    "declaration": "El ascenso en la estructura de puestos de trabajo por los procedimientos de provisi\u00f3n establecidos en las Leyes de desarrollo que aprueben las CCAA.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363767,
                    "declaration": "El progreso simult\u00e1neo en las modalidades de carrera horizontal y vertical.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 583618,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta en virtud de lo establecido en el art\u00edculo 12 de la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas:",
            "correctAnswerId": 2317179,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2317181,
                    "declaration": "El personal comprendido dentro de la Ley de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, no podr\u00e1 desempe\u00f1ar actividades privadas, incluidas las de car\u00e1cter profesional, sea por cuenta propia o bajo la dependencia o al servicio de Entidades o particulares, en los asuntos en que est\u00e9 interviniendo, haya intervenido en los cuatro \u00faltimos a\u00f1os o tenga que intervenir por raz\u00f3n del puesto p\u00fablico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317182,
                    "declaration": "El personal comprendido dentro de la Ley de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, no podr\u00e1 desempe\u00f1ar actividades privadas, incluidas las de car\u00e1cter profesional, sea por cuenta propia o bajo la dependencia o al servicio de Entidades o particulares, en los asuntos en que est\u00e9 interviniendo, haya intervenido en los cinco \u00faltimos a\u00f1os o tenga que intervenir por raz\u00f3n del puesto p\u00fablico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317179,
                    "declaration": "El personal comprendido dentro de la Ley de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, no podr\u00e1 desempe\u00f1ar actividades privadas, incluidas las de car\u00e1cter profesional, sea por cuenta propia o bajo la dependencia o al servicio de Entidades o particulares, en los asuntos en que est\u00e9 interviniendo, haya intervenido en los dos \u00faltimos a\u00f1os o tenga que intervenir por raz\u00f3n del puesto p\u00fablico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317180,
                    "declaration": "El personal comprendido dentro de la Ley de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, no podr\u00e1 desempe\u00f1ar actividades privadas, incluidas las de car\u00e1cter profesional, sea por cuenta propia o bajo la dependencia o al servicio de Entidades o particulares, en los asuntos en que est\u00e9 interviniendo, haya intervenido en los tres \u00faltimos a\u00f1os o tenga que intervenir por raz\u00f3n del puesto p\u00fablico.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 49502,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los empleados p\u00fablicos estar\u00e1n sujetos al r\u00e9gimen disciplinario establecido, en el cual se reconoce como falta muy grave:",
            "correctAnswerId": 194327,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 194326,
                    "declaration": "Las conductas constitutivas de delito doloso relacionadas con el servicio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 194327,
                    "declaration": "El notorio incumplimiento de las funciones encomendadas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 194325,
                    "declaration": "El atentado grave a la dignidad de los funcionarios o de la Administraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 194328,
                    "declaration": "Falta de obediencia debida a los superiores y autoridades.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264975,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La ley de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno es la ley:",
            "correctAnswerId": 1048079,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048079,
                    "declaration": "Ley 19\/2013, de 9 de diciembre",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048080,
                    "declaration": "Ley 29\/2013, de 8 de enero",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048081,
                    "declaration": "Ley 19\/2015, de 7 de diciembre",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048082,
                    "declaration": "Ley 10\/2015, de 4 de marzo",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 308302,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Real Decreto Legislativo 5\/2015, de 30 de octubre, por el que se apruba el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico regula entre las sanciones que se pueden imponer por raz\u00f3n de las faltas cometidas la siguiente:",
            "correctAnswerId": 1221213,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.4",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "empleo-publico-y-transparencia",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1221211,
                    "declaration": "La reducci\u00f3n de retribuciones proporcional a la falta cometida.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1221214,
                    "declaration": "Una multa proporcional a la falta cometida.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1221212,
                    "declaration": "La p\u00e9rdida de hasta dos niveles del grado personal consolidado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1221213,
                    "declaration": "El dem\u00e9rito.",
                    "image": null
                }
            ]
        }
    ],
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    }
}