{
    "questions": [
        {
            "id": 264769,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el procedimiento de iniciativa legislativa popular, una vez presentada la documentaci\u00f3n requerida ante la Mesa del Congreso, esta la examinar\u00e1 y se pronunciar\u00e1 sobre su admisibilidad:",
            "correctAnswerId": 1047255,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047255,
                    "declaration": "En el plazo de quince d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047258,
                    "declaration": "En el plazo de tres meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047256,
                    "declaration": "En el plazo de veinte d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047257,
                    "declaration": "En el plazo de dos meses.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264794,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Defensor del Pueblo es el alto comisionado de las Cortes Generales designado por \u00e9stas para la defensa de los derechos comprendidos en el T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047357,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047358,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo ser\u00e1 elegido por las Cortes Generales para un periodo de tres a\u00f1os, y se dirigir\u00e1 a las mismas a trav\u00e9s de los Presidentes del Congreso y del senado, respectivamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047356,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo ser\u00e1 elegido por las Cortes Generales para un periodo de cuatro a\u00f1os, y se dirigir\u00e1 a las mismas a trav\u00e9s de los Presidentes del Congreso y del senado, respectivamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047355,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo ser\u00e1 elegido por las Cortes Generales para un periodo de un a\u00f1o, y se dirigir\u00e1 a las mismas a trav\u00e9s de los Presidentes del Congreso y del senado, respectivamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047357,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo ser\u00e1 elegido por las Cortes Generales para un periodo de cinco a\u00f1os, y se dirigir\u00e1 a las mismas a trav\u00e9s de los Presidentes del Congreso y del senado, respectivamente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264710,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes funciones no corresponde espec\u00edficamente al Congreso de los Diputados:",
            "correctAnswerId": 1047019,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047022,
                    "declaration": "Autorizar al Gobierno para la pr\u00f3rroga del estado de excepci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047020,
                    "declaration": "Autorizar al Gobierno para la pr\u00f3rroga del estado de alarma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047019,
                    "declaration": "Autorizar al Gobierno para la declaraci\u00f3n del estado de alarma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047021,
                    "declaration": "Autorizar al Gobierno para la declaraci\u00f3n del estado de excepci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264705,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n aprueba los presupuestos del Congreso y el Senado?",
            "correctAnswerId": 1046999,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047000,
                    "declaration": "El Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047001,
                    "declaration": "El Presidente de cada una de las C\u00e1maras",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046999,
                    "declaration": "Las C\u00e1maras aut\u00f3nomamente",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047002,
                    "declaration": "El Ministerio de Justicia",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264676,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En las provincias insulares, cada isla o agrupaci\u00f3n de ellas, con Cabildo o Consejo Insular, constituir\u00e1 una circunscripci\u00f3n a efectos de elecci\u00f3n de Senadores. \u00bfCu\u00e1ntos senadores corresponden a cada una de las islas mayores?",
            "correctAnswerId": 1046883,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046886,
                    "declaration": "Ninguno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046885,
                    "declaration": "1.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046884,
                    "declaration": "2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046883,
                    "declaration": "3.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264671,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el art\u00edculo 69 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola sobre la composici\u00f3n del Senado, se establece que:",
            "correctAnswerId": 1046865,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046864,
                    "declaration": "La elecci\u00f3n de Senadores se verificar\u00e1 en cada circunscripci\u00f3n atendiendo a criterios de representaci\u00f3n proporcional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046865,
                    "declaration": "En las provincias insulares, cada isla o agrupaci\u00f3n de ellas, con Cabildo o Consejo Insular, constituir\u00e1 una circunscripci\u00f3n a efectos de elecci\u00f3n de Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046863,
                    "declaration": "Las Comunidades Aut\u00f3nomas designar\u00e1n un Senador y otros dos m\u00e1s por cada mill\u00f3n de habitantes de su respectivo territorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046866,
                    "declaration": "Las poblaciones de Ceuta y Melilla elegir\u00e1n cada una de ellas un Senador.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264685,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los miembros de las Diputaciones permanentes representan a:",
            "correctAnswerId": 1046921,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046920,
                    "declaration": "Los ciudadanos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046922,
                    "declaration": "Los Diputados y Senadores, seg\u00fan el caso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046921,
                    "declaration": "Los grupos parlamentarios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046919,
                    "declaration": "Los partidos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264731,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los proyectos de ley declarados urgentes por el Gobierno o por el Congreso podr\u00e1n ser vetados o enmendados por el Senado, seg\u00fan lo que se establece en la CE, en el plazo de:",
            "correctAnswerId": 1047105,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047103,
                    "declaration": "Dos meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047106,
                    "declaration": "Quince d\u00edas h\u00e1biles.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047104,
                    "declaration": "Veinte d\u00edas h\u00e1biles.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047105,
                    "declaration": "Veinte d\u00edas naturales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264734,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 68.5 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfqui\u00e9nes son elegibles para los cargos de Diputados?",
            "correctAnswerId": 1047118,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047117,
                    "declaration": "Los miembros de las Juntas Electorales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047118,
                    "declaration": "Todos los espa\u00f1oles que est\u00e9n en pleno uso de sus derechos pol\u00edticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047116,
                    "declaration": "Magistrados, Jueces y Fiscales en activo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047115,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723039,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n puede ser elegido Defensor del Pueblo, seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica 3\/1981, de 6 de abril?",
            "correctAnswerId": 2867860,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867859,
                    "declaration": "Cualquier persona que se encuentre en el pleno disfrute de sus derechos civiles.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867857,
                    "declaration": "Cualquier Magistrado elegido por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867860,
                    "declaration": "Cualquier espa\u00f1ol mayor de edad que se encuentre en el pleno disfrute de sus derechos civiles y pol\u00edticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867858,
                    "declaration": "Cualquier Senador elegido por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264736,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 72 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, las sesiones conjuntas del Congreso y del Senado se regir\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 1047123,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047124,
                    "declaration": "Por los Reglamentos respectivos de cada C\u00e1mara, aprobados por mayor\u00eda simple",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047126,
                    "declaration": "Por los Reglamentos respectivos de cada C\u00e1mara, aprobados por mayor\u00eda absoluta",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047123,
                    "declaration": "Por un Reglamento de las Cortes Generales aprobado por mayor\u00eda absoluta de cada C\u00e1mara",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047125,
                    "declaration": "Por un Reglamento de las Cortes Generales, aprobado por mayor\u00eda simple de cada C\u00e1mara",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264696,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Entre las atribuciones que la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978 confiere al Senado en exclusiva, le corresponde:",
            "correctAnswerId": 1046964,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046966,
                    "declaration": "Dar instrucciones a las Comunidades Aut\u00f3nomas para que cumplan con las obligaciones constitucionales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046965,
                    "declaration": "Ratificar los tratados internacionales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046963,
                    "declaration": "Retirar la confianza del Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046964,
                    "declaration": "Autorizar las medidas adoptadas por el Gobierno para obligar a las Comunidades Aut\u00f3nomas a cumplir las obligaciones constitucionales",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264694,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Congreso y el Senado:",
            "correctAnswerId": 1046955,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046956,
                    "declaration": "Se pueden reunir \u00fanicamente de forma ordinaria anualmente en dos periodos: de septiembre a diciembre y de febrero a junio",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046955,
                    "declaration": "Se pueden reunir de forma ordinaria, extraordinaria o en sesi\u00f3n conjunta",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046957,
                    "declaration": "Se pueden reunir \u00fanicamente de forma ordinaria o extraordinaria ( a petici\u00f3n del Gobierno, de la Diputaci\u00f3n Permanente o de la mayor\u00eda absoluta de cualquiera de las C\u00e1maras)",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046958,
                    "declaration": "Ninguna respuesta es correcta",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264790,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Son susceptibles de declaraci\u00f3n de inconstitucionalidad:",
            "correctAnswerId": 1047342,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047342,
                    "declaration": "Todas las dem\u00e1s respuestas son correctas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047341,
                    "declaration": "Los Tratados Internacionales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047339,
                    "declaration": "Los Estatutos de Autonom\u00eda",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047340,
                    "declaration": "Las Leyes Org\u00e1nicas",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264742,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo comienza el segundo periodo ordinario de sesiones de las C\u00e1maras legislativas?",
            "correctAnswerId": 1047147,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047149,
                    "declaration": "En marzo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047150,
                    "declaration": "En diciembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047147,
                    "declaration": "En febrero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047148,
                    "declaration": "En enero.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264729,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo previsto en el art\u00edculo 69 de la CE, las Comunidades Aut\u00f3nomas elegir\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 1047097,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047095,
                    "declaration": "Dos senadores y otro m\u00e1s por cada mill\u00f3n de habitantes de su respectivo territorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047097,
                    "declaration": "Un senador, y otro m\u00e1s por cada mill\u00f3n de habitantes de su respectivo territorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047098,
                    "declaration": "Un senador, y dos m\u00e1s por cada mill\u00f3n de habitantes de su respectivo territorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047096,
                    "declaration": "Dos senadores.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264672,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En caso de que se celebre una sesi\u00f3n conjunta del Congreso de los Diputados y del Senado, \u00bfqui\u00e9n debe presidirla?",
            "correctAnswerId": 1046868,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046869,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046870,
                    "declaration": "El Presidente del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046867,
                    "declaration": "El Jefe del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046868,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264716,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los Reglamentos de las Cortes Generales y su reforma ser\u00e1n sometidos a una votaci\u00f3n final sobre su totalidad, que requerir\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1047045,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047044,
                    "declaration": "Mayor\u00eda cualificada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047046,
                    "declaration": "Unanimidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047043,
                    "declaration": "Mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047045,
                    "declaration": "Mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264682,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Ser\u00e1n inelegibles, en todo caso,  como miembros del Congreso y del Senado:",
            "correctAnswerId": 1046909,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046908,
                    "declaration": "Todos los espa\u00f1oles que est\u00e9n en pleno uso de sus derechos pol\u00edticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046910,
                    "declaration": "Los miembros de una Asamblea Legislativa de una Comunidad Aut\u00f3noma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046907,
                    "declaration": "Los componentes del Tribunal Constitucional, los altos cargos de la Administraci\u00f3n del Estado, el Defensor del Pueblo, los Magistrados, Jueces y Fiscales en activo, los militares profesionales y miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad y Polic\u00eda en activo y los miembros de las Juntas Electorales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046909,
                    "declaration": "Los componentes del Tribunal Constitucional, el Defensor del Pueblo, los Magistrados, Jueces y Fiscales en activo, los militares profesionales y miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad y Polic\u00eda en activo, los miembros de las Juntas Electorales y los altos cargos de la Administraci\u00f3n del Estado que determine la ley, con la excepci\u00f3n de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264701,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como dispone el art\u00edculo 67 de la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046985,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046983,
                    "declaration": "Nadie puede acumular el acta de Senador con el acta de miembro de una Asamblea de Comunidad Aut\u00f3noma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046985,
                    "declaration": "Las reuniones de Parlamentarios pueden celebrarse sin convocatoria reglamentaria pero no vinculan a las C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046986,
                    "declaration": "El Congreso se compone de un m\u00ednimo de 250 y un m\u00e1ximo de 300 Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046984,
                    "declaration": "Los miembros de las Cortes Generales est\u00e1n ligados por mandato imperativo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264673,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las C\u00e1maras podr\u00e1n delegar en las Comisiones Legislativas Permanentes la aprobaci\u00f3n de proyectos o proposiciones de ley. Queda exceptuado de lo dispuesto anteriormente:",
            "correctAnswerId": 1046873,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046873,
                    "declaration": "La reforma constitucional, las cuestiones internacionales, las leyes org\u00e1nicas y de bases y los Presupuestos Generales del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046872,
                    "declaration": "La reforma constitucional, las cuestiones internacionales, las leyes org\u00e1nicas, las leyes tributarias y los Presupuestos Generales del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046874,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046871,
                    "declaration": "La reforma constitucional, las cuestiones internacionales, las leyes org\u00e1nicas y de bases, las leyes tributarias y los Presupuestos Generales del Estado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264728,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La declaraci\u00f3n del estado de excepci\u00f3n corresponde:",
            "correctAnswerId": 1047094,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047093,
                    "declaration": "Al Gobierno, dando cuenta al Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047091,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados, a propuesta exclusiva del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047092,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047094,
                    "declaration": "Al Gobierno, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264768,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta en relaci\u00f3n al per\u00edodo de mandato de los Diputados y Senadores:",
            "correctAnswerId": 1047251,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047253,
                    "declaration": "En las causas contra Diputados y Senadores ser\u00e1 competente la Sala de lo Penal del Tribunal Supremo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047254,
                    "declaration": "Gozar\u00e1n de inviolabilidad por las opiniones manifestadas en el ejercicio de sus funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047251,
                    "declaration": "Gozar\u00e1n de total inmunidad y no podr\u00e1n ser detenidos en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047252,
                    "declaration": "No podr\u00e1n ser inculpados sin la previa autorizaci\u00f3n de la C\u00e1mara respectiva.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264751,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Podr\u00e1n constituirse como grupo parlamentario, los diputados de una o varias formaciones pol\u00edticas que:",
            "correctAnswerId": 1047186,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047183,
                    "declaration": "Hubieran obtenido un n\u00famero de esca\u00f1os no inferior a 5 y, al menos, un 15% de los votos correspondientes a las circunscripciones en que hubieran presentado candidatura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047184,
                    "declaration": "Hubieran obtenido un n\u00famero de esca\u00f1os no inferior a 5 y, al menos, un 10% de los votos correspondientes a las circunscripciones en que hubieran presentado candidatura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047185,
                    "declaration": "Hubieran obtenido un n\u00famero de esca\u00f1os no inferior a 5 y, al menos, un 5% de los votos obtenidos en el conjunto de la Naci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047186,
                    "declaration": "Las opciones a) y c) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264762,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En cuanto a las proposiciones de ley cuya iniciativa haya sido tomada por el Senado, \u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero de senadores que las deben suscribir?",
            "correctAnswerId": 1047227,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047230,
                    "declaration": "40.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047227,
                    "declaration": "25.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047228,
                    "declaration": "20.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047229,
                    "declaration": "30.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264738,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con el refer\u00e9ndum, el apartado segundo del art. 92 CE se\u00f1ala que:",
            "correctAnswerId": 1047131,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047134,
                    "declaration": "El refer\u00e9ndum ser\u00e1 convocado por el Rey, a propuesta  del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047132,
                    "declaration": "El refer\u00e9ndum ser\u00e1 convocado por  el Presidente del Gobierno, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047131,
                    "declaration": "El refer\u00e9ndum ser\u00e1 convocado por el Rey, mediante propuesta del Presidente del Gobierno, previamente autorizada por el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047133,
                    "declaration": "El refer\u00e9ndum ser\u00e1 convocado por el Congreso de los Diputados, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264780,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Tribunal Constitucional no es competente para conocer:",
            "correctAnswerId": 1047302,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047299,
                    "declaration": "De los conflictos constitucionales de competencia entre Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047301,
                    "declaration": "De las impugnaciones por el Gobierno de las disposiciones y resoluciones adoptadas por los \u00f3rganos de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047302,
                    "declaration": "De los conflictos de jurisdicci\u00f3n entre los \u00f3rganos judiciales y la Administraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047300,
                    "declaration": "De los conflictos de defensa de la autonom\u00eda local.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264680,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ntas Diputaciones permanentes hay en las Cortes?:",
            "correctAnswerId": 1046899,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046901,
                    "declaration": "Una, solo en el Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046899,
                    "declaration": "Dos, una en cada C\u00e1mara.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046902,
                    "declaration": "Tres, una por cada C\u00e1mara y una conjunta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046900,
                    "declaration": "Una conjunta de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264753,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el Senado, cada grupo parlamentario estar\u00e1 compuesto por:",
            "correctAnswerId": 1047191,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047192,
                    "declaration": "Al menos 5 Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047191,
                    "declaration": "Al menos 10 Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047194,
                    "declaration": "Al menos 15 Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047193,
                    "declaration": "Al menos 8 Senadores.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264793,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 54 de la Constituci\u00f3n establece que el Defensor del Pueblo act\u00faa como alto comisionado:",
            "correctAnswerId": 1047351,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047351,
                    "declaration": "De las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047352,
                    "declaration": "Del Congreso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047354,
                    "declaration": "Del pueblo soberano",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047353,
                    "declaration": "Del Senado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264679,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En cada C\u00e1mara habr\u00e1 una Diputaci\u00f3n Permanente que representar\u00e1 a los grupos parlamentarios, en proporci\u00f3n a su importancia num\u00e9rica. \u00bfCu\u00e1ntos miembros componen la Diputaci\u00f3n Permanente del Senado?",
            "correctAnswerId": 1046895,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046896,
                    "declaration": "Un m\u00e1ximo de veinti\u00fan miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046897,
                    "declaration": "Un tercio de la C\u00e1mara.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046895,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de veinti\u00fan miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046898,
                    "declaration": "Un quinto de la C\u00e1mara.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264720,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Sin perjuicio de las mayor\u00edas especiales que establezcan la Constituci\u00f3n o las leyes org\u00e1nicas, los acuerdos de las Cortes Generales, para ser v\u00e1lidos, deben ser aprobados por:",
            "correctAnswerId": 1047059,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047061,
                    "declaration": "Las 3\/4 partes de los miembros presentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047062,
                    "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola no establece regla general alguna en relaci\u00f3n a las mayor\u00edas exigidas para la validez de los acuerdos de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047060,
                    "declaration": "La mayor\u00eda absoluta de los miembros presentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047059,
                    "declaration": "La mayor\u00eda de los miembros presentes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264721,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n a las Cortes Generales se\u00f1ale la respuesta incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1047064,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047066,
                    "declaration": "Las Cortes Generales son inviolables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047065,
                    "declaration": "Las Cortes Generales controlan la acci\u00f3n del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047064,
                    "declaration": "Las Cortes Generales ejercen la potestad ejecutiva del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047063,
                    "declaration": "Las Cortes Generales representan al pueblo espa\u00f1ol.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264687,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta: Son funciones de las Cortes Generales...",
            "correctAnswerId": 1046929,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046930,
                    "declaration": "Controlar la acci\u00f3n del Gobierno y dirigir la pol\u00edtica interior y exterior",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046927,
                    "declaration": "Ejercer la potestad legislativa y dirigir la pol\u00edtica interior",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046928,
                    "declaration": "Ejercer la potestad legislativa, controlar la acci\u00f3n del Gobierno y dirigir la pol\u00edtica interior",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046929,
                    "declaration": "Controlar la acci\u00f3n del Gobierno y ejercer la potestad legislativa",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264781,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad ante el Tribunal Constitucional podr\u00e1 ser planteada por:",
            "correctAnswerId": 1047305,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047304,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047305,
                    "declaration": "Los \u00f3rganos judiciales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047303,
                    "declaration": "Toda persona natural o jur\u00eddica que invoque un inter\u00e9s leg\u00edtimo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047306,
                    "declaration": "El Ministerio Fiscal",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264750,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 n\u00famero de Diputados es necesario para constituirse en Grupo Parlamentario, con car\u00e1cter general?",
            "correctAnswerId": 1047179,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047179,
                    "declaration": "No inferior a 15.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047181,
                    "declaration": "No inferior a 8.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047180,
                    "declaration": "No inferior a 10.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047182,
                    "declaration": "No inferior a 5.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264690,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Si el Senado introduce enmiendas a un texto legislativo remitido por el Congreso:",
            "correctAnswerId": 1046941,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046940,
                    "declaration": "El Congreso puede aprobar, modificar o rechazar las enmiendas del Senado por mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046939,
                    "declaration": "Se crea una Comisi\u00f3n Mixta Congreso-Senado para consensual el texto definitivo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046942,
                    "declaration": "El Congreso puede guardar silencio durante dos meses, en cuyo caso se entender\u00e1n rechazadas las enmiendas introducidas por el Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046941,
                    "declaration": "El Congreso puede aprobar o rechazar las enmiendas del Senado por mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264800,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Defensor del Pueblo, en sus funciones, est\u00e1 auxiliado:",
            "correctAnswerId": 1047381,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047379,
                    "declaration": "Por 3 Adjuntos, a los cuales nombrar\u00e1 y separar\u00e1 previa conformidad de las C\u00e1maras, en la forma que determinen sus Reglamentos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047382,
                    "declaration": "Por 2 Adjuntos, a los cuales nombrar\u00e1 y separar\u00e1 previa conformidad del Gobiernos, en la forma que determine su Reglamento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047381,
                    "declaration": "Por 2 Adjuntos, a los cuales nombrar\u00e1 y separar\u00e1 previa conformidad de las C\u00e1maras, en la forma que determinen sus Reglamentos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047380,
                    "declaration": "Por 3 Adjuntos, a los cuales nombrar\u00e1 y separar\u00e1 previa conformidad del Gobierno, en la forma que determine su Reglamento.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264703,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los Diputados y Senadores gozar\u00e1n por las opiniones manifestadas en el ejercicio de sus funciones:",
            "correctAnswerId": 1046991,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046991,
                    "declaration": "De inviolabilidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046992,
                    "declaration": "De inviolabilidad e inmunidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046993,
                    "declaration": "De inmunidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046994,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas es correcta",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264735,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n a la elaboraci\u00f3n de las leyes, el T\u00edtulo III de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola establece que:",
            "correctAnswerId": 1047122,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047122,
                    "declaration": "La delegaci\u00f3n legislativa se agota cuando el Gobierno hace uso de ella publicando la norma correspondiente",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047119,
                    "declaration": "Las leyes de bases pueden facultar para dictar normas con car\u00e1cter retroactivo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047121,
                    "declaration": "La delegaci\u00f3n legislativa podr\u00e1 otorgarse al Gobierno de forma t\u00e1cita para asuntos generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047120,
                    "declaration": "Las leyes de bases pueden autorizar la modificaci\u00f3n de la propia ley de bases en supuestos excepcionales",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264693,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfPuede, en alg\u00fan caso, el Senado oponer su veto a un proyecto de Ley aprobado por el Congreso de los Diputados?",
            "correctAnswerId": 1046953,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046952,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso; s\u00f3lo puede introducir enmiendas parciales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046951,
                    "declaration": "S\u00ed, pero por mayor\u00eda absoluta y siempre que el proyecto de Ley haya sido aprobado en Congreso por mayor\u00eda simple",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046953,
                    "declaration": "S\u00ed, por mayor\u00eda absoluta y en ese caso el texto debe volver al Congreso y ser aprobado en \u00e9ste por mayor\u00eda absoluta, o por mayor\u00eda simple una vez transcurridos dos meses desde la interposici\u00f3n del veto",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046954,
                    "declaration": "S\u00ed, y se constituye una comisi\u00f3n mixta de ambas C\u00e1maras que acuerden un texto de consenso que despu\u00e9s deber\u00e1 ser ratificado por mayor\u00eda absoluta en ambas, o por mayor\u00eda simple del Congreso transcurridos dos meses desde la primera votaci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264675,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfDe qu\u00e9 plazo dispone el Senado para oponer su veto o introducir enmiendas en un proyecto de ley no declarado urgente?",
            "correctAnswerId": 1046880,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046879,
                    "declaration": "Tres meses, contados desde el d\u00eda siguiente de su recepci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046881,
                    "declaration": "20 d\u00edas naturales, contados desde la fecha final de su redacci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046880,
                    "declaration": "Dos meses, contados a partir del d\u00eda en que se reciba el texto del proyecto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046882,
                    "declaration": "15 d\u00edas h\u00e1biles, contados desde su fecha de publicaci\u00f3n en BOE.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264776,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Presidente del Tribunal Constitucional ser\u00e1 nombrado por:",
            "correctAnswerId": 1047286,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047283,
                    "declaration": "Las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047284,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno a propuesta del Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047286,
                    "declaration": "El Rey a propuesta del Tribunal Constitucional en pleno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047285,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno a propuesta del Consejo de Ministros",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264767,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola est\u00e1 regulada la composici\u00f3n de las Cortes Generales?",
            "correctAnswerId": 1047248,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047250,
                    "declaration": "T\u00edtulo V.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047248,
                    "declaration": "T\u00edtulo III.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047247,
                    "declaration": "T\u00edtulo II.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047249,
                    "declaration": "T\u00edtulo IV.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264784,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n nombra a los miembros del Tribunal Constitucional, seg\u00fan el art\u00edculo 159 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1047316,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047317,
                    "declaration": "Cuatro el Congreso, cuatro el Senado, dos el Gobierno y dos el Consejo General del Poder Judicial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047318,
                    "declaration": "El Consejo General del Poder Judicial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047316,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047315,
                    "declaration": "Las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264785,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Conforme al art\u00edculo 164 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, las sentencias del Tribunal Constitucional:",
            "correctAnswerId": 1047321,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047320,
                    "declaration": "Pueden ser objeto de recurso de casaci\u00f3n para la unificaci\u00f3n de la doctrina.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047322,
                    "declaration": "Tienen el valor de cosa juzgada desde el d\u00eda de su publicaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047321,
                    "declaration": "Se publicar\u00e1n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado con los votos particulares, si los hubiere.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047319,
                    "declaration": "Las que estimen subjetivamente un derecho tienen plenos efectos frente a todos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264813,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. El Defensor del Pueblo cesar\u00e1 por:",
            "correctAnswerId": 1047433,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047433,
                    "declaration": "Estar incurso en un proceso penal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047431,
                    "declaration": "Renuncia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047434,
                    "declaration": "Expiraci\u00f3n del plazo de su nombramiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047432,
                    "declaration": "Actuar con notoria negligencia en el cumplimiento de las obligaciones y deberes del cargo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264763,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola dispone que la elecci\u00f3n de diputados se verificar\u00e1 en cada circunscripci\u00f3n atendiendo a criterios de:",
            "correctAnswerId": 1047232,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047233,
                    "declaration": "M\u00e9rito y capacidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047232,
                    "declaration": "Representaci\u00f3n proporcional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047234,
                    "declaration": "Distribuci\u00f3n institucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047231,
                    "declaration": "Representaci\u00f3n territorial.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264713,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta:",
            "correctAnswerId": 1047033,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047031,
                    "declaration": "Los parlamentarios pueden ser, simult\u00e1neamente, miembros de las dos C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047032,
                    "declaration": "Los Diputados pueden ser, simult\u00e1neamente, miembros de una Asamablea de una Comunidad Auton\u00f3ma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047033,
                    "declaration": "Los Senadores pueden ser, simult\u00e1neamente, miembros de una Asamblea de una Comunidad Aut\u00f3noma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047034,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264765,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n ejerce las facultades de polic\u00eda en el interior de la sede del Senado?",
            "correctAnswerId": 1047240,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047239,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047242,
                    "declaration": "El Presidente de la Comisi\u00f3n Disciplinaria del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047240,
                    "declaration": "El Presidente del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047241,
                    "declaration": "El Ministro de Defensa.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264774,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los miembros del Tribunal Constitucional ser\u00e1n designados:",
            "correctAnswerId": 1047276,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047277,
                    "declaration": "Por un periodo de seis a\u00f1os y se renovar\u00e1n por mitades cada tres",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047275,
                    "declaration": "Por un periodo de nueve a\u00f1os y se renovar\u00e1n por mitades cada tres",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047276,
                    "declaration": "Por un periodo de nueve a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada tres",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047278,
                    "declaration": "Por un periodo de seis a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada tres",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264689,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una vez que el Senado recibe el texto aprobado por el Congreso de un proyecto de ley org\u00e1nica, dispone de un plazo para vetar el mismo de:",
            "correctAnswerId": 1046938,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046938,
                    "declaration": "Dos meses como norma general",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046937,
                    "declaration": "Un mes como norma general",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046936,
                    "declaration": "Dos meses en todo caso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046935,
                    "declaration": "Un mes en todo caso",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264797,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1nto dura el mandato del Defensor del Pueblo?",
            "correctAnswerId": 1047369,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047370,
                    "declaration": "Seis a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047367,
                    "declaration": "Tres a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047369,
                    "declaration": "Cinco a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047368,
                    "declaration": "Cuatro a\u00f1os",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264666,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, las poblaciones de Ceuta y Melilla estar\u00e1n representadas por:",
            "correctAnswerId": 1046845,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046846,
                    "declaration": "Dos diputados y dos senadores, cada una de ellas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046845,
                    "declaration": "Un diputado y dos senadores, cada una de ellas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046843,
                    "declaration": "Un diputado y un senador, cada una de ellas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046844,
                    "declaration": "Dos diputados y un senador, cada una de ellas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264796,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Con car\u00e1cter general el nombramiento del Defensor del Pueblo necesita:",
            "correctAnswerId": 1047363,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047365,
                    "declaration": "Mayor\u00eda absoluta en el Congreso y mayor\u00eda simple en el Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047366,
                    "declaration": "Mayor\u00eda de 2\/3 en el Congreso y de 2\/3 en el Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047364,
                    "declaration": "Mayor\u00eda absoluta en el Congreso y en el Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047363,
                    "declaration": "Mayor\u00eda de 3\/5 en el Congreso y en el Senado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264707,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El plazo del Senado para vetar un Proyecto de Ley declarado urgente es de:",
            "correctAnswerId": 1047007,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047009,
                    "declaration": "10 d\u00edas naturales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047010,
                    "declaration": "30 d\u00edas naturales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047007,
                    "declaration": "20 d\u00edas naturales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047008,
                    "declaration": "15 d\u00edas naturales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264787,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Tribunal Constitucional conocer\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1047330,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047327,
                    "declaration": "Del recurso y de la cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad contra Leyes, disposiciones normativas o actos con fuerza de Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047328,
                    "declaration": "Del recurso de amparo por violaci\u00f3n de los derechos y libertades p\u00fablicos relacionados en el art\u00edculo 53.2 de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047329,
                    "declaration": "De los conflictos constitucionales de competencia entre el Estado y las Comunidades Aut\u00f3nomas o de los de \u00e9stas entre s\u00ed",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047330,
                    "declaration": "Todas las dem\u00e1s respuestas son correctas",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264683,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta: Son funciones de las Cortes Generales:",
            "correctAnswerId": 1046913,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046914,
                    "declaration": "Controlar la acci\u00f3n del Gobierno y dirigir la pol\u00edtica interior y exterior",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046913,
                    "declaration": "Controlar la acci\u00f3n del Gobierno y ejercer la potestad legislativa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046912,
                    "declaration": "Ejercer la potestad legislativa, controlar la acci\u00f3n del Gobierno y dirigir la pol\u00edtica interior",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046911,
                    "declaration": "Ejercer la potestad legislativa y dirigir la pol\u00edtica interior",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264757,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ntos d\u00edas tendr\u00e1n los diputados y grupos parlamentarios para presentar enmiendas a la totalidad de un proyecto de ley o parte del articulado?",
            "correctAnswerId": 1047207,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047209,
                    "declaration": "7 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047210,
                    "declaration": "20 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047208,
                    "declaration": "10 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047207,
                    "declaration": "15 d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264686,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 69.2 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, el n\u00famero de senadores que se eligen en cada provincia es:",
            "correctAnswerId": 1046924,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046923,
                    "declaration": "Tres",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046926,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de dos, y uno m\u00e1s por cada mill\u00f3n de habitantes del censo electoral",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046925,
                    "declaration": "Depende, est\u00e1 en funci\u00f3n de la poblaci\u00f3n de cada provincia, con un n\u00famero m\u00ednimo de dos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046924,
                    "declaration": "Cuatro",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264698,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las Comisiones Legislativas Permanentes del Congreso de los Diputados y el Senado:",
            "correctAnswerId": 1046973,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046971,
                    "declaration": "No pueden aprobar proyectos de ley, dado que se trata de una competencia del Pleno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046973,
                    "declaration": "Pueden aprobar por delegaci\u00f3n proyectos de ley ordinaria, pero no org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046974,
                    "declaration": "Tienen competencia propia para aprobar proyectos de ley ordinaria, pero s\u00f3lo pueden aprobar Leyes Org\u00e1nicas en virtud de delegaci\u00f3n expresa del Pleno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046972,
                    "declaration": "Pueden aprobar por delegaci\u00f3n proyectos de ley, pero no proposiciones de ley",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264814,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Tal y como dispone la Ley Org\u00e1nica del Tribunal Constitucional, el recurso de inconstitucionalidad se formular\u00e1 dentro del plazo de:",
            "correctAnswerId": 1047435,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047438,
                    "declaration": "20 d\u00edas a partir de la publicaci\u00f3n de la Ley, disposici\u00f3n o acto con fuerza de Ley impugnado mediante demanda presentada ante el Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047436,
                    "declaration": "Dos meses a partir de la publicaci\u00f3n de la Ley, disposici\u00f3n o acto con fuerza de Ley impugnado mediante demanda presentada ante el Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047435,
                    "declaration": "Tres meses a partir de la publicaci\u00f3n de la Ley, disposici\u00f3n o acto con fuerza de Ley impugnado mediante demanda presentada ante el Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047437,
                    "declaration": "Quince d\u00edas a partir de la publicaci\u00f3n de la Ley, disposici\u00f3n o acto con fuerza de Ley impugnado mediante demanda presentada ante el Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264718,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La votaci\u00f3n de la moci\u00f3n de censura, de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 113 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, no podr\u00e1 llevarse a cabo:",
            "correctAnswerId": 1047052,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047052,
                    "declaration": "Hasta pasados cinco d\u00edas de su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047051,
                    "declaration": "Hasta pasados dos d\u00edas de su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047053,
                    "declaration": "Hasta pasados siete d\u00edas de su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047054,
                    "declaration": "No existe plazo determinado para la votaci\u00f3n de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264770,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEs obligatoria la designaci\u00f3n de un vicepresidente de la Mesa del Senado?",
            "correctAnswerId": 1047261,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047260,
                    "declaration": "S\u00ed, el Presidente del Senado designar\u00e1 un vicepresidente que le sustituya en caso de vacante, ausencia o imposibilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047259,
                    "declaration": "No, la designaci\u00f3n del vicepresidente es facultativa, correspondiendo la decisi\u00f3n al Presidente del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047261,
                    "declaration": "Siempre que no se acordare otra cosa, se proceder\u00e1 a elegir a dos vicepresidentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047262,
                    "declaration": "Se elegir\u00e1n simult\u00e1neamente cuatro vicepresidentes, que formar\u00e1n parte de la composici\u00f3n de la Mesa.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264811,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Las sentencias del Tribunal Constitucional:",
            "correctAnswerId": 1047424,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047424,
                    "declaration": "Cabe recurso de anulaci\u00f3n contra ellas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047426,
                    "declaration": "Las que declaren la inconstitucionalidad de una ley, tienen plenos efectos frente a todos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047423,
                    "declaration": "Tienen valor de cosa juzgada a partir del d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047425,
                    "declaration": "Se publicar\u00e1n en el bolet\u00edn oficial del Estado con los votos particulares.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264709,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el T\u00edtulo III De las Cortes Generales de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978:",
            "correctAnswerId": 1047016,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047016,
                    "declaration": "Los Diputados y Senadores gozar\u00e1n de inviolabilidad por opiniones manifestadas en el ejercicio de sus funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047018,
                    "declaration": "S\u00f3lo los Diputados gozar\u00e1n de inviolabilidad despu\u00e9s de su mandato.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047017,
                    "declaration": "S\u00f3lo los Diputados gozar\u00e1n de inviolabilidad por opiniones manifestadas en el ejercicio de sus funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047015,
                    "declaration": "Los Diputados y Senadores no gozar\u00e1n de inviolabilidad por opiniones manifestadas en el ejercicio de sus funciones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264764,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En las causas contra Diputados y Senadores ser\u00e1 competente:",
            "correctAnswerId": 1047238,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047235,
                    "declaration": "La Sala de lo Civil y Penal del Tribunal Superior de Justicia de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047236,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal de la Audiencia Nacional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047237,
                    "declaration": "El Pleno del Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047238,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264691,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El poder legislativo reside en:",
            "correctAnswerId": 1046945,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046943,
                    "declaration": "El Gobierno y por delegaci\u00f3n de \u00e9ste en la Administraci\u00f3n P\u00fablica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046945,
                    "declaration": "Las Cortes Generales y en los Parlamentos auton\u00f3micos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046946,
                    "declaration": "Las Cortes Generales, en los Parlamentos auton\u00f3micos y en las Corporaciones Locales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046944,
                    "declaration": "Las Cortes Generales exclusivamente",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264749,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. De acuerdo con la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, en relaci\u00f3n a las Comisiones de investigaci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047176,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047177,
                    "declaration": "Sus conclusiones no afectar\u00e1n a las resoluciones judiciales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047176,
                    "declaration": "Sus conclusiones podr\u00e1n ser vinculantes para los Tribunales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047175,
                    "declaration": "Podr\u00e1n tratar sobre cualquier asunto de inter\u00e9s p\u00fablico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047178,
                    "declaration": "El resultado de la investigaci\u00f3n llevado a cabo por \u00e9stas, puede ser comunicado al Ministerio Fiscal para el ejercicio de las acciones oportunas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264668,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo III de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola establece que:",
            "correctAnswerId": 1046854,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046853,
                    "declaration": "Las sesiones plenarias de las C\u00e1maras ser\u00e1n siempre p\u00fablicas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046854,
                    "declaration": "Para adoptar acuerdos, las C\u00e1maras deben estar reunidas reglamentariamente y con asistencia de la mayor\u00eda de sus miembros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046852,
                    "declaration": "En cada C\u00e1mara habr\u00e1 una Diputaci\u00f3n Permanente compuesta por un m\u00ednimo de 42 miembros que representar\u00e1n a los grupos parlamentarios, en proporci\u00f3n a su importancia num\u00e9rica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046851,
                    "declaration": "Las C\u00e1maras se reunir\u00e1n anualmente en dos periodos ordinarios de sesiones: el primero de febrero a julio, y el segundo de octubre a diciembre",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264779,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los miembros del Tribunal Constitucional ser\u00e1n designados por un periodo de:",
            "correctAnswerId": 1047298,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047296,
                    "declaration": "6 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047295,
                    "declaration": "4 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047297,
                    "declaration": "8 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047298,
                    "declaration": "9 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264737,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 74 de la Constituci\u00f3n, las C\u00e1maras se reunir\u00e1n en sesi\u00f3n conjunta:",
            "correctAnswerId": 1047130,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047130,
                    "declaration": "Para nombrar al tutor del Rey, si fuese necesario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047127,
                    "declaration": "Para autorizar los Tratados a los que se refiere el apartado primero del art. 93 CE.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047128,
                    "declaration": "Siempre que as\u00ed lo soliciten una d\u00e9cima parte de los miembros de cualquiera de las C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047129,
                    "declaration": "Para otorgar la confianza al Presidente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264789,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. \u00bfC\u00f3mo act\u00faa el Tribunal Constitucional?",
            "correctAnswerId": 1047338,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047337,
                    "declaration": "En Secci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047338,
                    "declaration": "En Comisi\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047335,
                    "declaration": "En Pleno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047336,
                    "declaration": "En Sala",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264771,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Indique  cual de las siguientes decisiones de las Cortes Generales en sesi\u00f3n conjunta no ser\u00e1 necesario adoptar por mayor\u00eda de cada una de las C\u00e1maras, seg\u00fan el art\u00edculo 74 de la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047265,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047266,
                    "declaration": "Los acuerdos de cooperaci\u00f3n entre las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047265,
                    "declaration": "Las decisiones pol\u00edticas de especial trascendencia para los ciudadanos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047263,
                    "declaration": "La distribuci\u00f3n de los recursos del Fondo de Compensaci\u00f3n entre las Comunidades Aut\u00f3nomas y las provincias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047264,
                    "declaration": "La prestaci\u00f3n del consentimiento del Estado para obligarse por medio de tratados o convenios .",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264674,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 69.2 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola \u00bfCu\u00e1ntos senadores se elegir\u00e1n en cada provincia, que no sea insular, por sufragio universal, libre, igual, directo y secreto?",
            "correctAnswerId": 1046877,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046878,
                    "declaration": "3.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046875,
                    "declaration": "6.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046877,
                    "declaration": "4.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046876,
                    "declaration": "5.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264786,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta respecto al recurso de inconstitucionalidad, seg\u00fan la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047325,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047323,
                    "declaration": "Est\u00e1 legitimado para interponerlo el Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047325,
                    "declaration": "Est\u00e1 legitimado para interponerlo el Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047324,
                    "declaration": "Se interpone contra Leyes y disposiciones normativas con rango reglamentario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047326,
                    "declaration": "Podr\u00e1 interponerse el recurso en cualquier momento desde la publicaci\u00f3n oficial de la disposici\u00f3n normativa.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264726,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica del R\u00e9gimen Electoral General, el Congreso estar\u00e1 formado por:",
            "correctAnswerId": 1047085,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047084,
                    "declaration": "300 diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047083,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de 300 y un m\u00e1ximo de 400 diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047085,
                    "declaration": "350 diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047086,
                    "declaration": "400 diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264808,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfDe cu\u00e1ntos miembros nombrados por el Rey se compone el Tribunal Constitucional?",
            "correctAnswerId": 1047411,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047413,
                    "declaration": "9.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047414,
                    "declaration": "8.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047411,
                    "declaration": "12.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047412,
                    "declaration": "10.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264715,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 70 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, son incompatibles con las funciones de parlamentario las siguientes actividades:",
            "correctAnswerId": 1047042,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047039,
                    "declaration": "Magistrados, Jueces y Fiscales en activo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047040,
                    "declaration": "Militares profesionales y miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad y Polic\u00eda en activo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047041,
                    "declaration": "Miembros de las Juntas Electorales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047042,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264754,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De conformidad con lo establecido en el Reglamento del Senado, \u00bfpor qui\u00e9n ser\u00e1n elegidos los Senadores de los grupos territoriales?",
            "correctAnswerId": 1047198,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047195,
                    "declaration": "Por el electorado del territorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047196,
                    "declaration": "Por la Asamblea legislativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047197,
                    "declaration": "Por el \u00f3rgano colegiado superior de la comunidad aut\u00f3noma respectiva.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047198,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264678,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las C\u00e1maras de las Cortes Generales se reunir\u00e1n anualmente:",
            "correctAnswerId": 1046892,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046891,
                    "declaration": "En un periodo ordinario de sesiones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046894,
                    "declaration": "En cuatro periodos ordinarios de sesiones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046892,
                    "declaration": "En dos periodos ordinarios de sesiones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046893,
                    "declaration": "En tres periodos ordinarios de sesiones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264772,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 78 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la Diputaci\u00f3n Permanente de cada c\u00e1mara la compone un m\u00ednimo de:",
            "correctAnswerId": 1047267,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047268,
                    "declaration": "23 miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047269,
                    "declaration": "25 miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047270,
                    "declaration": "27 miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047267,
                    "declaration": "21 miembros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264799,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Respecto del Defensor del Pueblo, responda la alternativa correcta:",
            "correctAnswerId": 1047377,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047378,
                    "declaration": "Ser\u00e1 elegido por el Congreso de los Diputados para un per\u00edodo de 5 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047376,
                    "declaration": "Ser\u00e1 elegido por las Cortes Generales para un per\u00edodo de 4 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047375,
                    "declaration": "Ser\u00e1 elegido por el Congreso de los Diputados para un per\u00edodo de 4 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047377,
                    "declaration": "Ser\u00e1 elegido por las Cortes Generales para un per\u00edodo de 5 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264810,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La responsabilidad criminal de los Magistrados del Tribunal Constitucional solo ser\u00e1 exigible ante:",
            "correctAnswerId": 1047422,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047422,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Supremo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047421,
                    "declaration": "La otra Sala del Tribunal Constitucional en la que no se encuentre el Magistrado al que se le reclama la responsabilidad criminal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047420,
                    "declaration": "Las Sala Especial del Tribunal Supremo del art\u00edculo 61 LOPJ.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047419,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal en la Audiencia Nacional.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264798,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 54 de la Constituci\u00f3n, el Defensor del Pueblo, ha sido designado por las Cortes Generales para la defensa de los derechos comprendidos en el:",
            "correctAnswerId": 1047371,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047373,
                    "declaration": "T\u00edtulo Octavo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047371,
                    "declaration": "T\u00edtulo Primero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047374,
                    "declaration": "Todos los comprendidos en el texto constitucional con independencia del t\u00edtulo que los regule.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047372,
                    "declaration": "T\u00edtulo Segundo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264732,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 96 de la CE, los tratados internacionales, v\u00e1lidamente celebrados, formar\u00e1n parte de nuestro ordenamiento:",
            "correctAnswerId": 1047109,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047107,
                    "declaration": "Cuando sean firmados por el Ministro de Asuntos Exteriores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047109,
                    "declaration": "Cuando sean publicados en el Bolet\u00edn Oficial del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047108,
                    "declaration": "Cuando sean ratificados por el Gobierno espa\u00f1ol.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047110,
                    "declaration": "Cuando sean autorizados por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264684,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Congreso se compone de:",
            "correctAnswerId": 1046915,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046917,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de 200 y un m\u00e1ximo de 300 diputados elegidos por sufragio universal, libre, igual , directo y secreto, en los t\u00e9rminos que establece la Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046915,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de 300 y un m\u00e1ximo de 400 diputados elegidos por sufragio universal, libre, igual, directo y secreto, en los t\u00e9rminos que establece la Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046918,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de 150 y un m\u00e1ximo de 200 diputados elegidos por sufragio universal, libre, igual , directo y secreto, en los t\u00e9rminos que establece la Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046916,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de 400 y un m\u00e1ximo de 500 diputados elegidos por sufragio universal, libre, igual , directo y secreto, en los t\u00e9rminos que establece la Ley",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264692,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las dos C\u00e1maras de las Cortes Generales se reunir\u00e1n en sesi\u00f3n conjunta:",
            "correctAnswerId": 1046950,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046950,
                    "declaration": "Para ejercer las competencias no legislativas que el T\u00edtulo II le atribuye expresamente en relaci\u00f3n a la Corona",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046949,
                    "declaration": "A petici\u00f3n de la mayor\u00eda de las dos C\u00e1maras",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046948,
                    "declaration": "A petici\u00f3n de la mayor\u00eda de cualquiera de las dos C\u00e1maras",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046947,
                    "declaration": "Para aprobar las reformas constitucionales que se refieren al T\u00edtulo Preliminar, al Cap\u00edtulo segundo, secci\u00f3n primera del T\u00edtulo I o al T\u00edtulo II de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264677,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero m\u00ednimo de miembros que componen la Diputaci\u00f3n Permanente de cada C\u00e1mara de las Cortes Generales?",
            "correctAnswerId": 1046887,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046887,
                    "declaration": "21 miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046889,
                    "declaration": "31 miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046890,
                    "declaration": "35 miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046888,
                    "declaration": "25 miembros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264688,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 68.6 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, las elecciones tendr\u00e1n lugar:",
            "correctAnswerId": 1046931,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046934,
                    "declaration": "Entre los 15 d\u00edas y 40 d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los 25 d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046932,
                    "declaration": "Entre los 20 dias y 60 d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los 15 d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046933,
                    "declaration": "Entre los 30 d\u00edas y 70 d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los 20 d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046931,
                    "declaration": "Entre los 30 d\u00edas y 60 d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los 25 d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264744,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala la LOREG, Ceuta y Melilla estar\u00e1n representadas en el Congreso de los Diputados, cada una de ellas, por:",
            "correctAnswerId": 1047155,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047158,
                    "declaration": "Cuatro diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047157,
                    "declaration": "Tres diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047155,
                    "declaration": "Un diputado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047156,
                    "declaration": "Dos diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264748,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Reglamento del Congreso, la Mesa del Congreso de los Diputados estar\u00e1 compuesta por:",
            "correctAnswerId": 1047171,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047171,
                    "declaration": "Presidente, cuatro Vicepresidentes y cuatro Secretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047172,
                    "declaration": "Presidente, tres Vicepresidentes y cuatro Secretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047173,
                    "declaration": "Presidente, dos Vicepresidentes y cuatro Secretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047174,
                    "declaration": "Presidente, tres  Vicepresidentes y dos Secretarios.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264755,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Corresponde al Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047201,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047199,
                    "declaration": "La aprobaci\u00f3n del voto de investidura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047200,
                    "declaration": "La aprobaci\u00f3n de la cuesti\u00f3n de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047201,
                    "declaration": "La declaraci\u00f3n de los estados de alarma y excepci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047202,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264727,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 plazo deber\u00e1 ser convocado el Congreso electo?",
            "correctAnswerId": 1047087,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047088,
                    "declaration": "Dentro de los treinta d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047087,
                    "declaration": "Dentro de los veinticinco d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047090,
                    "declaration": "Dentro de los sesenta d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato del Congreso disuelto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047089,
                    "declaration": "Entre los treinta d\u00edas y sesenta d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato del Congreso disuelto.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264741,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 meses no se incluyen dentro de los per\u00edodos ordinarios de reuni\u00f3n de las C\u00e1maras?",
            "correctAnswerId": 1047143,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047146,
                    "declaration": "Febrero y agosto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047144,
                    "declaration": "Febrero, julio y agosto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047145,
                    "declaration": "Junio y agosto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047143,
                    "declaration": "Enero, julio y agosto.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264756,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 supuestos las C\u00e1maras se deber\u00e1n reunir en sesi\u00f3n conjunta?",
            "correctAnswerId": 1047206,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047203,
                    "declaration": "Decisi\u00f3n en caso de extinci\u00f3n de la l\u00ednea sucesoria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047204,
                    "declaration": "Prohibici\u00f3n de matrimonio a personas con derecho a la sucesi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047205,
                    "declaration": "Nombramiento de regencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047206,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723041,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 71 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, \u00bfqui\u00e9n es el competente en las causas contra Diputados y Senadores?",
            "correctAnswerId": 2867867,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867868,
                    "declaration": "Sala de lo Civil del Tribunal Supremo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867865,
                    "declaration": "Sala de lo Penal del Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867866,
                    "declaration": "Sala de lo Contencioso Administrativo del Tribunal Supremo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867867,
                    "declaration": "Sala de lo Penal del Tribunal Supremo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264740,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El primer periodo ordinario de sesiones de las C\u00e1maras abarca:",
            "correctAnswerId": 1047139,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047142,
                    "declaration": "De octubre a diciembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047139,
                    "declaration": "De septiembre a diciembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047141,
                    "declaration": "De octubre a enero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047140,
                    "declaration": "De septiembre a enero.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264712,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El n\u00famero de Senadores elegidos por sufragio universal, libre, igual, directo y secreto elegidos en la isla de Menorca ser\u00e1 de:",
            "correctAnswerId": 1047027,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047027,
                    "declaration": "1",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047028,
                    "declaration": "2",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047029,
                    "declaration": "3",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047030,
                    "declaration": "4",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264773,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Gobierno podr\u00e1 impugnar ante el Tribunal Constitucional las disposiciones y resoluciones adoptadas por los \u00f3rganos de las Comunidades Aut\u00f3nomas. La impugnaci\u00f3n producir\u00e1 la suspensi\u00f3n de la disposici\u00f3n o resoluci\u00f3n recurrida, pero el Tribunal en su caso, deber\u00e1 ratificarla o levantarla en un plazo:",
            "correctAnswerId": 1047271,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047271,
                    "declaration": "No superior a cinco meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047272,
                    "declaration": "No superior a tres meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047274,
                    "declaration": "No superior a cuatro meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047273,
                    "declaration": "No superior a seis meses",
                    "image": null
                }
            ]
        }
    ],
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "cbfb4044-5c6f-4afe-9ef8-ba716d411283"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    }
}