{
    "questions": [
        {
            "id": 266967,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Carlos tiene 34 a\u00f1os y quiere renovar su DNI, \u00bfqu\u00e9 per\u00edodo de validez tendr\u00e1 este documento con car\u00e1cter general?",
            "correctAnswerId": 1056026,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1056028,
                    "declaration": "9 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1056025,
                    "declaration": "5 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1056027,
                    "declaration": "15 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1056026,
                    "declaration": "10 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266831,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "No es un sistema admitido por la Ley 39\/2015 para que los interesados en el procedimiento administrativo puedan identificarse electr\u00f3nicamente:",
            "correctAnswerId": 1055496,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055494,
                    "declaration": "Sistemas basados en certificados electr\u00f3nicos cualificados de sello electr\u00f3nico expedidos por prestadores incluidos en la \u00abLista de confianza de prestadores de servicios de certificaci\u00f3n\u00bb.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055495,
                    "declaration": "Cualquier otro sistema que las Administraciones p\u00fablicas consideren v\u00e1lido en los t\u00e9rminos y condiciones que se establezca, siempre que cuenten con un registro previo como usuario que permita garantizar su identidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055496,
                    "declaration": "Sistemas basados en certificados electr\u00f3nicos de identificaci\u00f3n sonora o facial expedidos por prestadores incluidos en la \u00abLista de confianza de prestadores de servicios de certificaci\u00f3n\u00bb.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055493,
                    "declaration": "Sistemas basados en certificados electr\u00f3nicos cualificados de firma electr\u00f3nica expedidos por prestadores incluidos en la \u00abLista de confianza de prestadores de servicios de certificaci\u00f3n\u00bb.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266856,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Conforme a la Ley Org\u00e1nica 4\/2015, de 30 de marzo, de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana, en relaci\u00f3n con el Documento Nacional de Identidad:",
            "correctAnswerId": 1055589,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055590,
                    "declaration": "En el Documento Nacional de Identidad figurar\u00e1n la fotograf\u00eda y la firma de su titular, as\u00ed como los datos personales que se determinen reglamentariamente, que respetar\u00e1n el derecho a la intimidad de la persona, sin que en ning\u00fan caso, puedan ser relativos a la raza, etnia, religi\u00f3n, creencias, opini\u00f3n, ideolog\u00eda, discapacidad, orientaci\u00f3n o identidad sexual, o afiliaci\u00f3n pol\u00edtica o sindical.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055588,
                    "declaration": "La tarjeta soporte del Documento Nacional de Identidad incorporar\u00e1 las medidas de seguridad necesarias para la consecuci\u00f3n de condiciones de calidad e inalterabilidad y m\u00e1ximas garant\u00edas para impedir su falsificaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055589,
                    "declaration": "El Documento Nacional de Identidad permite a todos los espa\u00f1oles mayores de edad y a los menores emancipados la identificaci\u00f3n electr\u00f3nica de su titular, as\u00ed como la firma electr\u00f3nica de documentos, en los t\u00e9rminos previstos en la legislaci\u00f3n espec\u00edfica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055587,
                    "declaration": "El Documento Nacional de Identidad es un documento p\u00fablico y oficial y tendr\u00e1 la protecci\u00f3n que a \u00e9stos otorgan las leyes. Es el \u00fanico documento con suficiente valor por s\u00ed solo para la acreditaci\u00f3n, a todos los efectos, de la identidad y los datos personales de su titular.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 409015,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes no es una causa de revocaci\u00f3n de un certificado electr\u00f3nico?",
            "correctAnswerId": 1624622,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1624622,
                    "declaration": "El traspaso por el prestador de servicios de confianza de su actividad a otro prestador de servicios de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624621,
                    "declaration": "La terminaci\u00f3n de la representaci\u00f3n en los certificados electr\u00f3nicos con atributo de representante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624623,
                    "declaration": "El fallecimiento del firmante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624620,
                    "declaration": "La resoluci\u00f3n judicial o administrativa que lo ordene.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266867,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 organismo se encarga de emitir el Documento Nacional de Identidad?",
            "correctAnswerId": 1055627,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055627,
                    "declaration": "El Ministerio del Interior.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055630,
                    "declaration": "La Direcci\u00f3n General de la Guardia Civil.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055629,
                    "declaration": "El Ministerio de Inclusi\u00f3n, Seguridad Social y Migraciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055628,
                    "declaration": "El Ministerio de Funci\u00f3n P\u00fablica",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266852,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo dispuesto en la Ley 39\/2015, en el caso de que los interesados en el procedimiento optaran por relacionarse con las Administraciones P\u00fablicas a trav\u00e9s de medios electr\u00f3nicos, se considerar\u00e1n v\u00e1lidos a efectos de firma:",
            "correctAnswerId": 1055576,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055573,
                    "declaration": "Sistemas de sello electr\u00f3nico cualificado basados en certificados electr\u00f3nicos cualificados de sello electr\u00f3nico incluidos en la \u00abLista de confianza de prestadores de servicios de certificaci\u00f3n\u00bb.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055574,
                    "declaration": "Sistemas de firma electr\u00f3nica cualificada y avanzada basados en certificados electr\u00f3nicos cualificados de firma electr\u00f3nica expedidos por prestadores incluidos en la \u00abLista de confianza de prestadores de servicios de certificaci\u00f3n\u00bb.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055575,
                    "declaration": "Sistemas de sello electr\u00f3nico avanzado basados en certificados electr\u00f3nicos cualificados de sello electr\u00f3nico incluidos en la \u00abLista de confianza de prestadores de servicios de certificaci\u00f3n\u00bb.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055576,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266847,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los datos procedentes de sistemas de identificaci\u00f3n de clave concertada, \u00bfpueden ser objeto de transferencia a un tercer pa\u00eds u organizaci\u00f3n internacional?",
            "correctAnswerId": 1055557,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055556,
                    "declaration": "No, con la \u00fanica excepci\u00f3n de los que hayan sido objeto de una decisi\u00f3n de adecuaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055558,
                    "declaration": "S\u00ed, en virtud del criterio de reciprocidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055555,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055557,
                    "declaration": "No, con excepci\u00f3n de los que hayan sido objeto de una decisi\u00f3n de adecuaci\u00f3n de la Comisi\u00f3n Europea o cuando as\u00ed lo exija el cumplimiento de las obligaciones internacionales asumidas por Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 409009,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Cuando se proceda a la revocaci\u00f3n de un certificado cualificado, el prestador de servicios deber\u00e1 comunicarla al titular:",
            "correctAnswerId": 1624598,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1624598,
                    "declaration": "Por un medio que acredite la entrega y recepci\u00f3n efectiva siempre que sea factible.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624599,
                    "declaration": "Especificando la forma que en puede solicitarse el levantamiento de la decisi\u00f3n acordada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624596,
                    "declaration": "De manera simult\u00e1nea o, si no fuese factible, inmediatamente despu\u00e9s de realizada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624597,
                    "declaration": "Especificando los motivos, la fecha y la hora, y el periodo de suspensi\u00f3n tras el cual el certificado quedar\u00e1 sin efecto.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723048,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Tal y como se recoge en la Resoluci\u00f3n de 14 de diciembre de 2015, de la Direcci\u00f3n de Tecnolog\u00edas de la Informaci\u00f3n y las Comunicaciones, por la que se establecen las prescripciones t\u00e9cnicas necesarias para el desarrollo y aplicaci\u00f3n del sistema Cl@ve, se\u00f1ale la respuesta correcta:",
            "correctAnswerId": 2867896,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867895,
                    "declaration": "Proporcionar\u00e1 a los usuarios tres modalidades de identificaci\u00f3n electr\u00f3nica basadas en el uso de claves concertadas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867896,
                    "declaration": "Permitir\u00e1 tambi\u00e9n el acceso a servicios de firma electr\u00f3nica, en particular, a servicios de firma de documentos electr\u00f3nicos mediante certificados electr\u00f3nicos centralizados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867893,
                    "declaration": "Es un sistema que est\u00e1 dirigido a los ciudadanos que cumplan con los requisitos indicados en las Prescripciones T\u00e9cnicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867894,
                    "declaration": "Ofrece tres niveles de garant\u00eda de registro asociados a la forma y a las garant\u00edas que ofrezca la comunicaci\u00f3n de la informaci\u00f3n de registro por parte del ciudadano.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266056,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La criptograf\u00eda asim\u00e9trica se basa en el uso de dos claves:",
            "correctAnswerId": 1052394,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1052393,
                    "declaration": "Una primaria y otra secundaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1052394,
                    "declaration": "Una p\u00fablica y otra privada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1052395,
                    "declaration": "Una general y otra espec\u00edfica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1052396,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 409045,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 6\/2020, de 11 de noviembre, reguladora de determinados aspectos de los servicios electr\u00f3nicos de confianza, los prestadores de servicios de confianza no cualificados:",
            "correctAnswerId": 1624741,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1624742,
                    "declaration": "Necesitan verificaci\u00f3n administrativa previa de cumplimiento de requisitos para iniciar su actividad y comunicaci\u00f3n de su actividad al Ministerio para la Transformaci\u00f3n Digital y la Funci\u00f3n P\u00fablica en el plazo de dos meses desde que la inicien.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624741,
                    "declaration": "No necesitan verificaci\u00f3n administrativa previa de cumplimiento de requisitos para iniciar su actividad, pero deber\u00e1n comunicar su actividad al Ministerio para la Transformaci\u00f3n Digital y la Funci\u00f3n P\u00fablica en el plazo de tres meses desde que la inicien.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624740,
                    "declaration": "Necesitan verificaci\u00f3n administrativa previa de cumplimiento de requisitos para iniciar su actividad y dar\u00e1n comunicaci\u00f3n de su actividad al Ministerio para la Transformaci\u00f3n Digital y la Funci\u00f3n P\u00fablica si les es requerida.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624743,
                    "declaration": "No podr\u00e1n iniciar su actividad sin previa verificaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 409051,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A la vista de la Ley 6\/2020, de 11 de noviembre, reguladora de determinados aspectos de los servicios electr\u00f3nicos de confianza, se\u00f1ala la respuesta incorrecta. Los prestadores de servicios tienen la obligaci\u00f3n de:",
            "correctAnswerId": 1624767,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1624764,
                    "declaration": "Tomar las medidas necesarias para resolver los incidentes de seguridad que les afecten.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624766,
                    "declaration": "Custodiar y proteger los datos de creaci\u00f3n de firma, sello o autenticaci\u00f3n de sitio web frente a cualquier alteraci\u00f3n, destrucci\u00f3n o acceso no autorizado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624765,
                    "declaration": "Publicar informaci\u00f3n veraz y acorde con la Ley 6\/2020 y el Reglamento (UE) 910\/2014.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624767,
                    "declaration": "Disponer de un servicio de consulta sobre el estado de validez o revocaci\u00f3n de los certificados emitidos restringido al p\u00fablico.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 411070,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes requisitos no definen a una firma electr\u00f3nica avanzada?",
            "correctAnswerId": 1632795,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1632794,
                    "declaration": "Estar vinculada al firmante de manera \u00fanica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1632793,
                    "declaration": "Haber sido creada utilizando datos de creaci\u00f3n de la firma electr\u00f3nica que el firmante puede utilizar, con un alto nivel de confianza, bajo su control exclusivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1632796,
                    "declaration": "Permitir la identificaci\u00f3n del firmante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1632795,
                    "declaration": "Estar vinculada con los datos firmados por la misma de modo tal que cualquier modificaci\u00f3n ulterior de los mismos no sea detectable.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 409027,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los prestadores cualificados de servicios electr\u00f3nicos de confianza deber\u00e1n constituir un seguro de responsabilidad civil:",
            "correctAnswerId": 1624668,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1624670,
                    "declaration": "Por un importe m\u00ednimo que se fijar\u00e1 en normativa reglamentaria de desarrollo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624671,
                    "declaration": "Por un importe inferior al inicial si se presta m\u00e1s de un servicio cualificado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624669,
                    "declaration": "Que podr\u00e1 ser sustituido solo parcialmente por una garant\u00eda mediante aval bancario o seguro de cauci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624668,
                    "declaration": "Exceptuando que el prestador pertenezca al sector p\u00fablico.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266836,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 9 Ley 39\/2015,  los interesados podr\u00e1n identificarse electr\u00f3nicamente ante las Administraciones P\u00fablicas a trav\u00e9s de cualquier sistema que cuente con un registro previo como usuario que permita garantizar su identidad. En particular se admiten:",
            "correctAnswerId": 1055515,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055513,
                    "declaration": "Sistemas basados en datos biom\u00e9tricos o mec\u00e1nicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055514,
                    "declaration": "Sistema de clave discrecional proporcionada por prestadores de servicios autorizados. Sistemas basados en datos biom\u00e9tricos o mec\u00e1nicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055515,
                    "declaration": "Sistemas basados en certificados electr\u00f3nicos cualificados de firma electr\u00f3nica expedidos por prestadores incluidos en la \u00abLista de confianza de prestadores de servicios de certificaci\u00f3n\u00bb.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055516,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 411089,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 910\/2014, los \u0022datos en formato electr\u00f3nico anejos a otros datos en formato electr\u00f3nico, o asociados de manera l\u00f3gica con ellos, para garantizar el origen y la integridad de estos \u00faltimos\u0022 es la definici\u00f3n de:",
            "correctAnswerId": 1632869,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1632872,
                    "declaration": "Un documento electr\u00f3nico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1632871,
                    "declaration": "Un servicio de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1632870,
                    "declaration": "Una firma electr\u00f3nica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1632869,
                    "declaration": "Un sello electr\u00f3nico.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265983,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes no es un metaproyecto contemplado por el Plan Conecta?",
            "correctAnswerId": 1052104,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1052102,
                    "declaration": "Simplifica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1052104,
                    "declaration": "Organiza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1052103,
                    "declaration": "eDNI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1052101,
                    "declaration": "Certifica.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 408997,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es el tiempo m\u00e1ximo de vigencia de un certificado cualificado?",
            "correctAnswerId": 1624550,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1624549,
                    "declaration": "Seis a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624551,
                    "declaration": "El certificado cualificado no tiene un per\u00edodo m\u00e1ximo de vigencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624550,
                    "declaration": "Cinco a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624548,
                    "declaration": "Cuatro a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723857,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Ley 56\/2007, de 28 de diciembre, de Medidas de Impulso de la Sociedad de la Informaci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 establece sobre la factura electr\u00f3nica en el art\u00edculo 1?",
            "correctAnswerId": 2871113,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2871112,
                    "declaration": "Los formatos estructurados de las facturas electr\u00f3nicas permitir\u00e1n su visualizaci\u00f3n y emisi\u00f3n en las distintas lenguas oficiales existentes y en ingl\u00e9s, con la finalidad de garantizar los derechos de los usuarios nacionales y extranjeros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2871115,
                    "declaration": "La factura electr\u00f3nica solo se utilizar\u00e1 en contrataci\u00f3n, estando excluida de la justificaci\u00f3n de ayudas y subvenciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2871113,
                    "declaration": "Los formatos estructurados de las facturas electr\u00f3nicas permitir\u00e1n su visualizaci\u00f3n y emisi\u00f3n en las distintas lenguas oficiales existentes, con la finalidad de garantizar los derechos de los usuarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2871114,
                    "declaration": "No trata en ning\u00fan art\u00edculo sobre la factura electr\u00f3nica",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266879,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Cuando el solicitante del Documento Nacional de Identidad no haya cumplido los 5 a\u00f1os, dicho Documento tendr\u00e1 una validez de:",
            "correctAnswerId": 1055675,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055677,
                    "declaration": "6 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055676,
                    "declaration": "1 a\u00f1o.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055675,
                    "declaration": "2 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055674,
                    "declaration": "5 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266845,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con los sistemas de identificaci\u00f3n a los que se refiere el art\u00edculo 9.2.c) Ley 39\/2015, se establece la obligatoriedad de que los recursos t\u00e9cnicos necesarios para la recogida, almacenamiento, tratamiento y gesti\u00f3n de dichos sistemas se encuentren situados:",
            "correctAnswerId": 1055547,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055547,
                    "declaration": "En territorio de la Uni\u00f3n Europea.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055550,
                    "declaration": "En territorio de la UE o en otro Estado con el que Espa\u00f1a tenga firmado tratado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055549,
                    "declaration": "En el Espacio Schengen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055548,
                    "declaration": "En territorio espa\u00f1ol.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266966,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Con car\u00e1cter general, \u00bfa partir de qu\u00e9 edad el per\u00edodo de validez del Documento Nacional de Identidad ser\u00e1 permanente?",
            "correctAnswerId": 1056023,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1056022,
                    "declaration": "Cuando el titular haya cumplido 80 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1056021,
                    "declaration": "Cuando el titular haya cumplido 65 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1056023,
                    "declaration": "Cuando el titular haya cumplido 70 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1056024,
                    "declaration": "Cuando el titular haya cumplido 60 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266828,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas est\u00e1n obligadas a verificar la identidad de los interesados en el procedimiento administrativo, mediante la comprobaci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1055481,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055481,
                    "declaration": "De su nombre y apellidos o denominaci\u00f3n o raz\u00f3n social, seg\u00fan corresponda, que consten en el Documento Nacional de Identidad o documento identificativo equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055482,
                    "declaration": "De su nombre, apellidos y domicilio social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055483,
                    "declaration": "De su n\u00famero de documento nacional de identidad o n\u00famero de identificaci\u00f3n fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055484,
                    "declaration": "Ninguna es correcta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266846,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con los sistemas de identificaci\u00f3n que consistan en sistemas de clave concertada, el art\u00edculo 9.3 de la Ley 39\/2015 establece que los datos se encontrar\u00e1n disponibles para su acceso:",
            "correctAnswerId": 1055553,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055552,
                    "declaration": "\u00danicamente por parte de las autoridades judiciales competentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055553,
                    "declaration": "Por parte de las autoridades judiciales y administrativas competentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055554,
                    "declaration": "Por parte de las autoridades judiciales, policiales y administrativas competentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055551,
                    "declaration": "Solo por parte de las autoridades judiciales del orden penal.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 497679,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Consejo Consultivo para la Transformaci\u00f3n Digital se articula en:",
            "correctAnswerId": 1976343,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1976344,
                    "declaration": "Tres comisiones permanentes, una de las cuales es la \u0022Comisi\u00f3n permanente de Conectividad Digital, Ciberseguridad e Inteligencia Artificial\u0022.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1976341,
                    "declaration": "Dos comisiones permanentes, una de las cuales es la \u0022Comisi\u00f3n Permanente de Inteligencia Artificial\u0022.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1976343,
                    "declaration": "Dos comisiones permanentes, una de las cuales es la \u0022Comisi\u00f3n Permanente de Digitalizaci\u00f3n de la Econom\u00eda, la Administraci\u00f3n, y la Ciudadan\u00eda\u0022.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1976342,
                    "declaration": "Tres comisiones permanentes, una de las cuales es la \u0022Comisi\u00f3n Permanente de Telecomunicaciones, Infraestructuras Digitales, Conectividad Digital, y Sector Audiovisual\u0022.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266843,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n incorrecta. El art\u00edculo 10 de la Ley 39\/2015 se\u00f1ala que los interesados podr\u00e1n firmar a trav\u00e9s de cualquier medio que permita acreditar:",
            "correctAnswerId": 1055541,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055539,
                    "declaration": "La autenticidad de la expresi\u00f3n de su voluntad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055542,
                    "declaration": "La inalterabilidad del documento",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055540,
                    "declaration": "La integridad del documento",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055541,
                    "declaration": "Su identidad",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266959,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Luis tiene 5 a\u00f1os y va a renovar su DNI, \u00bfqu\u00e9 per\u00edodo de validez tendr\u00e1 este documento con car\u00e1cter general?",
            "correctAnswerId": 1055993,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055994,
                    "declaration": "2 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055993,
                    "declaration": "5 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055996,
                    "declaration": "4 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055995,
                    "declaration": "3 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 409003,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes medios no es v\u00e1lido a los efectos de identificar a una persona f\u00edsica para la expedici\u00f3n de un certificado cualificado?",
            "correctAnswerId": 1624574,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1624574,
                    "declaration": "La presentaci\u00f3n de una solicitud acompa\u00f1ada de Documento Nacional de Identidad compulsado, a\u00fan sin su personaci\u00f3n ante los encargados de verificarla.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624573,
                    "declaration": "La presentaci\u00f3n de una solicitud junto a su personaci\u00f3n ante los encargados de verificarla acreditando su identidad por pasaporte.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624575,
                    "declaration": "La presentaci\u00f3n de una solicitud junto a su personaci\u00f3n ante los encargados de verificarla acreditando su identidad por cualquier medio admitido en derecho.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624572,
                    "declaration": "La presentaci\u00f3n de una solicitud en que conste su firma legitimada en presencia notarial, a\u00fan sin su personaci\u00f3n ante los encargados de verificarla.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 411108,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de estos niveles de seguridad de los sistemas de identificaci\u00f3n electr\u00f3nica no se cita en el Reglamento (UE) 910\/2014?",
            "correctAnswerId": 1632945,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1632947,
                    "declaration": "Nivel de seguridad bajo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1632948,
                    "declaration": "Nivel de seguridad alto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1632946,
                    "declaration": "Nivel de seguridad sustancial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1632945,
                    "declaration": "Nivel de seguridad medio.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 409033,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley 6\/2020, de 11 de noviembre, reguladora de determinados aspectos de los servicios electr\u00f3nicos de confianza, el prestador cualificado que vaya a cesar en su actividad deber\u00e1 comunicar a los clientes:",
            "correctAnswerId": 1624692,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1624692,
                    "declaration": "Esta circunstancia, con una antelaci\u00f3n m\u00ednima de dos meses al cese efectivo de la actividad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624693,
                    "declaration": "Cualquier otra circunstancia relevante que pueda impedir la continuaci\u00f3n de su actividad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624694,
                    "declaration": "Cuanto tenga conocimiento de ello, la apertura de cualquier proceso concursal que se siga contra \u00e9l.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624695,
                    "declaration": "Las respuestas a) y b) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266054,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQue se entiende por Criptograf\u00eda?",
            "correctAnswerId": 1052386,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1052387,
                    "declaration": "Es un documento emitido y firmado por la Autoridad de Certificaci\u00f3n que identifica una clave p\u00fablica con su propietario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1052388,
                    "declaration": "Es un c\u00f3digo \u00fanico que identifica una y s\u00f3lo una de las claves que puede tener la FNMT-RCM con su NIF.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1052386,
                    "declaration": "Es el arte de escribir en clave o de forma enigm\u00e1tica. En principio se puede expresar como el conjunto de t\u00e9cnicas que permiten asegurar que un mensaje solo es entendible por aquel al que va dirigido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1052385,
                    "declaration": "Es un documento emitido y firmado por la Autoridad de Certificaci\u00f3n que identifica una clave privada con su propietario.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 411127,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 910\/2014, se entiende por firma electr\u00f3nica cualificada:",
            "correctAnswerId": 1633021,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1633021,
                    "declaration": "La firma electr\u00f3nica avanzada que se crea mediante un dispositivo cualificado de creaci\u00f3n de firmas electr\u00f3nicas y que se basa en un certificado cualificado de firma electr\u00f3nica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1633023,
                    "declaration": "La firma electr\u00f3nica avanzada que se crea mediante un dispositivo cualificado de creaci\u00f3n de firmas electr\u00f3nicas y que se basa en un prestador de servicios de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1633024,
                    "declaration": "La firma electr\u00f3nica avanzada que se crea mediante un dispositivo cualificado de creaci\u00f3n de firmas electr\u00f3nicas y que se basa en un sello electr\u00f3nico cualificado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1633022,
                    "declaration": "La firma electr\u00f3nica avanzada que se crea mediante un dispositivo cualificado de creaci\u00f3n de firmas electr\u00f3nicas y que se basa en un servicio electr\u00f3nico de confianza.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266953,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Mar\u00eda tiene 21 a\u00f1os y quiere renovar su DNI, \u00bfqu\u00e9 per\u00edodo de validez tendr\u00e1 este documento con car\u00e1cter general?",
            "correctAnswerId": 1055969,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055971,
                    "declaration": "7 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055969,
                    "declaration": "5 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055970,
                    "declaration": "10 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055972,
                    "declaration": "3 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 409021,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 6\/2020, de 11 de noviembre, reguladora de determinados aspectos de los servicios electr\u00f3nicos de confianza, el per\u00edodo de tiempo durante el que los prestadores cualificados de servicios electr\u00f3nicos de confianza deber\u00e1n conservar la informaci\u00f3n relativa a los servicios prestados es:",
            "correctAnswerId": 1624646,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1624647,
                    "declaration": "De 5 a\u00f1os desde la extinci\u00f3n del certificado o la finalizaci\u00f3n del servicio prestado, sin perjuicio de la pr\u00f3rroga que establece la normativa comunitaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624644,
                    "declaration": "De 5 a\u00f1os desde la extinci\u00f3n del certificado o la finalizaci\u00f3n del servicio prestado, coincidiendo con la normativa comunitaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624646,
                    "declaration": "De 15 a\u00f1os desde la extinci\u00f3n del certificado o la finalizaci\u00f3n del servicio prestado, coincidiendo con la normativa comunitaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624645,
                    "declaration": "De 5 a\u00f1os desde la extinci\u00f3n del certificado o la finalizaci\u00f3n del servicio prestado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266833,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art. 9 de la Ley 39\/2015, \u00bfcu\u00e1les son los sistemas admitidos por las Administraciones P\u00fablicas para que los interesados puedan identificarse electr\u00f3nicamente?",
            "correctAnswerId": 1055501,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055502,
                    "declaration": "Sistemas de firma electr\u00f3nica cualificada y avanzada basados en t\u00edtulos electr\u00f3nicos reconocidos o cualificados de firma electr\u00f3nica expedidos por prestadores incluidos en la \u00abLista de confianza de prestadores de servicios de certificaci\u00f3n\u00bb.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055503,
                    "declaration": "Sistemas de sello electr\u00f3nico cualificado y de sello electr\u00f3nico avanzado basados en t\u00edtulos electr\u00f3nicos reconocidos o cualificados de sello electr\u00f3nico incluidos en la \u00abLista de confianza de prestadores de servicios de certificaci\u00f3n\u00bb.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055501,
                    "declaration": "Sistemas basados en certificados electr\u00f3nicos cualificados de sello electr\u00f3nico expedidos por prestadores incluidos en la \u00abLista de confianza de prestadores de servicios de certificaci\u00f3n\u00bb.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055504,
                    "declaration": "Sistemas basados en certificados electr\u00f3nicos cualificados de timbre electr\u00f3nico incluidos en la \u00abLista de confianza de prestadores de servicios de certificaci\u00f3n\u00bb.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 411146,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento (UE) 910\/2014, se define como \u0022todo contenido almacenado en formato electr\u00f3nico, en particular, texto o registro sonoro, visual o audiovisual\u0022:",
            "correctAnswerId": 1633097,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1633097,
                    "declaration": "El documento electr\u00f3nico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1633098,
                    "declaration": "La firma electr\u00f3nica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1633099,
                    "declaration": "El sello electr\u00f3nico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1633100,
                    "declaration": "El certificado cualificado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 411166,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 Reglamento de la Uni\u00f3n Europea regula la identificaci\u00f3n electr\u00f3nica y los servicios de confianza para las transacciones electr\u00f3nicas en el mercado interior?",
            "correctAnswerId": 1633177,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1633178,
                    "declaration": "El Reglamento (UE) 923\/2014 de 10 de julio de 2014.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1633179,
                    "declaration": "El Reglamento (UE) 910\/2013 de 23 de julio de 2013.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1633180,
                    "declaration": "El Reglamento (UE) 923\/2013 de 10 de julio de 2013.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1633177,
                    "declaration": "El Reglamento (UE) 910\/2014 de 23 de julio de 2014.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 409039,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 6\/2020, de 11 de noviembre, reguladora de determinados aspectos de los servicios electr\u00f3nicos de confianza, los prestadores de servicios electr\u00f3nicos de confianza asumir\u00e1n toda la responsabilidad frente a terceros:",
            "correctAnswerId": 1624717,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1624718,
                    "declaration": "Por todos los da\u00f1os y perjuicios ocasionados a la persona a la que ha prestado sus servicios o a terceros de buena fe.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624717,
                    "declaration": "Por la actuaci\u00f3n de las personas u otros prestadores en los que deleguen la ejecuci\u00f3n de alguna o algunas de las funciones necesarias para la prestaci\u00f3n de servicios electr\u00f3nicos de confianza, incluyendo las actuaciones de comprobaci\u00f3n de identidad previas a la expedici\u00f3n de un certificado cualificado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624716,
                    "declaration": "Por los da\u00f1os y perjuicios ocasionados a la persona a la que ha prestado sus servicios o a terceros de buena fe, si esta incurre en alguno de los supuestos previstos en el Reglamento (UE) 910\/2014.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1624719,
                    "declaration": "Por la actuaci\u00f3n de las personas u otros prestadores en los que deleguen la ejecuci\u00f3n de alguna o algunas de las funciones necesarias para la prestaci\u00f3n de servicios electr\u00f3nicos de confianza, excluyendo las actuaciones de comprobaci\u00f3n de identidad previas a la expedici\u00f3n de un certificado cualificado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723046,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta INCORRECTA sobre el uso obligatorio de firma requerida a los interesados por parte de las Administraciones P\u00fablicas que recoge el art\u00edculo 11 de Ley 39\/2015, de 1 de octubre, del Procedimiento Administrativo Com\u00fan de las Administraciones P\u00fablicas:",
            "correctAnswerId": 2867885,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867887,
                    "declaration": "Presentar declaraciones responsables o comunicaciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867885,
                    "declaration": "Conocer el estado de la tramitaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867888,
                    "declaration": "Formular solicitudes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867886,
                    "declaration": "Desistir de acciones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266841,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Ante las Administraciones P\u00fablicas, los interesados podr\u00e1n firmar a trav\u00e9s de cualquier medio que permita acreditar:",
            "correctAnswerId": 1055535,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055532,
                    "declaration": "La autenticidad de la expresi\u00f3n de su voluntad y consentimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055533,
                    "declaration": "La integridad del documento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055534,
                    "declaration": "La inalterabilidad del documento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055535,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266860,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA partir de qu\u00e9 edad es obligatorio el Documento Nacional de Identidad seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica de protecci\u00f3n de la seguridad ciudadana?",
            "correctAnswerId": 1055601,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055602,
                    "declaration": "16 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055603,
                    "declaration": "12 a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055604,
                    "declaration": "10 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055601,
                    "declaration": "14 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 266827,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 instrumento utilizar\u00e1n las Administraciones P\u00fablicas para verificar la identidad de los interesados en el procedimiento administrativo?",
            "correctAnswerId": 1055479,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1055480,
                    "declaration": "\u00danicamente se aceptar\u00e1 la verificaci\u00f3n a trav\u00e9s del Documento Nacional de Identidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055477,
                    "declaration": "El correspondiente registro administrativo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055478,
                    "declaration": "El Registro Electr\u00f3nico de la Administraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1055479,
                    "declaration": "El Documento Nacional de Identidad o un documento identificativo equivalente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265997,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el Plan Moderniza se contempla una de las siguientes iniciativas:",
            "correctAnswerId": 1052157,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.6",
                        "name": "1.6 - Sociedad de la información",
                        "slug": "sociedad-de-la-informacion",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1052160,
                    "declaration": "La creaci\u00f3n del Servicio de Comunicaci\u00f3n Ciudadana con la Administraci\u00f3n General.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1052158,
                    "declaration": "La creaci\u00f3n del Observatorio Espa\u00f1ol de Gobierno Electr\u00f3nico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1052157,
                    "declaration": "La creaci\u00f3n del Observatorio de la Calidad de los Servicios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1052159,
                    "declaration": "La creaci\u00f3n del Servicio General de Calidad y Conexi\u00f3n Electr\u00f3nica.",
                    "image": null
                }
            ]
        }
    ],
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "info": {
        "questionsCount": 43,
        "blankQuestionsCount": 43,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "e45d3c16-a24e-4b81-97cb-a3101ab2e6e4"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    }
}