{
    "questions": [
        {
            "id": 264813,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. El Defensor del Pueblo cesar\u00e1 por:",
            "correctAnswerId": 1047433,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047434,
                    "declaration": "Expiraci\u00f3n del plazo de su nombramiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047431,
                    "declaration": "Renuncia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047432,
                    "declaration": "Actuar con notoria negligencia en el cumplimiento de las obligaciones y deberes del cargo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047433,
                    "declaration": "Estar incurso en un proceso penal.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264763,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola dispone que la elecci\u00f3n de diputados se verificar\u00e1 en cada circunscripci\u00f3n atendiendo a criterios de:",
            "correctAnswerId": 1047232,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047231,
                    "declaration": "Representaci\u00f3n territorial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047234,
                    "declaration": "Distribuci\u00f3n institucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047232,
                    "declaration": "Representaci\u00f3n proporcional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047233,
                    "declaration": "M\u00e9rito y capacidad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264713,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta:",
            "correctAnswerId": 1047033,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047031,
                    "declaration": "Los parlamentarios pueden ser, simult\u00e1neamente, miembros de las dos C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047032,
                    "declaration": "Los Diputados pueden ser, simult\u00e1neamente, miembros de una Asamablea de una Comunidad Auton\u00f3ma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047033,
                    "declaration": "Los Senadores pueden ser, simult\u00e1neamente, miembros de una Asamblea de una Comunidad Aut\u00f3noma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047034,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264765,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n ejerce las facultades de polic\u00eda en el interior de la sede del Senado?",
            "correctAnswerId": 1047240,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047240,
                    "declaration": "El Presidente del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047241,
                    "declaration": "El Ministro de Defensa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047239,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047242,
                    "declaration": "El Presidente de la Comisi\u00f3n Disciplinaria del Senado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264774,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los miembros del Tribunal Constitucional ser\u00e1n designados:",
            "correctAnswerId": 1047276,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047278,
                    "declaration": "Por un periodo de seis a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada tres",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047276,
                    "declaration": "Por un periodo de nueve a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada tres",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047275,
                    "declaration": "Por un periodo de nueve a\u00f1os y se renovar\u00e1n por mitades cada tres",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047277,
                    "declaration": "Por un periodo de seis a\u00f1os y se renovar\u00e1n por mitades cada tres",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264689,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una vez que el Senado recibe el texto aprobado por el Congreso de un proyecto de ley org\u00e1nica, dispone de un plazo para vetar el mismo de:",
            "correctAnswerId": 1046938,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046935,
                    "declaration": "Un mes en todo caso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046937,
                    "declaration": "Un mes como norma general",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046938,
                    "declaration": "Dos meses como norma general",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046936,
                    "declaration": "Dos meses en todo caso",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264797,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1nto dura el mandato del Defensor del Pueblo?",
            "correctAnswerId": 1047369,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047367,
                    "declaration": "Tres a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047368,
                    "declaration": "Cuatro a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047370,
                    "declaration": "Seis a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047369,
                    "declaration": "Cinco a\u00f1os",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264666,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, las poblaciones de Ceuta y Melilla estar\u00e1n representadas por:",
            "correctAnswerId": 1046845,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046844,
                    "declaration": "Dos diputados y un senador, cada una de ellas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046846,
                    "declaration": "Dos diputados y dos senadores, cada una de ellas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046843,
                    "declaration": "Un diputado y un senador, cada una de ellas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046845,
                    "declaration": "Un diputado y dos senadores, cada una de ellas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264796,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Con car\u00e1cter general el nombramiento del Defensor del Pueblo necesita:",
            "correctAnswerId": 1047363,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047364,
                    "declaration": "Mayor\u00eda absoluta en el Congreso y en el Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047363,
                    "declaration": "Mayor\u00eda de 3\/5 en el Congreso y en el Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047366,
                    "declaration": "Mayor\u00eda de 2\/3 en el Congreso y de 2\/3 en el Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047365,
                    "declaration": "Mayor\u00eda absoluta en el Congreso y mayor\u00eda simple en el Senado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264707,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El plazo del Senado para vetar un Proyecto de Ley declarado urgente es de:",
            "correctAnswerId": 1047007,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047007,
                    "declaration": "20 d\u00edas naturales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047009,
                    "declaration": "10 d\u00edas naturales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047010,
                    "declaration": "30 d\u00edas naturales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047008,
                    "declaration": "15 d\u00edas naturales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264787,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Tribunal Constitucional conocer\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1047330,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047327,
                    "declaration": "Del recurso y de la cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad contra Leyes, disposiciones normativas o actos con fuerza de Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047328,
                    "declaration": "Del recurso de amparo por violaci\u00f3n de los derechos y libertades p\u00fablicos relacionados en el art\u00edculo 53.2 de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047329,
                    "declaration": "De los conflictos constitucionales de competencia entre el Estado y las Comunidades Aut\u00f3nomas o de los de \u00e9stas entre s\u00ed",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047330,
                    "declaration": "Todas las dem\u00e1s respuestas son correctas",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264683,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta: Son funciones de las Cortes Generales:",
            "correctAnswerId": 1046913,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046913,
                    "declaration": "Controlar la acci\u00f3n del Gobierno y ejercer la potestad legislativa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046912,
                    "declaration": "Ejercer la potestad legislativa, controlar la acci\u00f3n del Gobierno y dirigir la pol\u00edtica interior",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046914,
                    "declaration": "Controlar la acci\u00f3n del Gobierno y dirigir la pol\u00edtica interior y exterior",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046911,
                    "declaration": "Ejercer la potestad legislativa y dirigir la pol\u00edtica interior",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264757,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ntos d\u00edas tendr\u00e1n los diputados y grupos parlamentarios para presentar enmiendas a la totalidad de un proyecto de ley o parte del articulado?",
            "correctAnswerId": 1047207,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047207,
                    "declaration": "15 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047210,
                    "declaration": "20 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047208,
                    "declaration": "10 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047209,
                    "declaration": "7 d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264686,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 69.2 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, el n\u00famero de senadores que se eligen en cada provincia es:",
            "correctAnswerId": 1046924,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046926,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de dos, y uno m\u00e1s por cada mill\u00f3n de habitantes del censo electoral",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046924,
                    "declaration": "Cuatro",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046925,
                    "declaration": "Depende, est\u00e1 en funci\u00f3n de la poblaci\u00f3n de cada provincia, con un n\u00famero m\u00ednimo de dos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046923,
                    "declaration": "Tres",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264698,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las Comisiones Legislativas Permanentes del Congreso de los Diputados y el Senado:",
            "correctAnswerId": 1046973,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046973,
                    "declaration": "Pueden aprobar por delegaci\u00f3n proyectos de ley ordinaria, pero no org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046972,
                    "declaration": "Pueden aprobar por delegaci\u00f3n proyectos de ley, pero no proposiciones de ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046971,
                    "declaration": "No pueden aprobar proyectos de ley, dado que se trata de una competencia del Pleno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046974,
                    "declaration": "Tienen competencia propia para aprobar proyectos de ley ordinaria, pero s\u00f3lo pueden aprobar Leyes Org\u00e1nicas en virtud de delegaci\u00f3n expresa del Pleno",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264814,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Tal y como dispone la Ley Org\u00e1nica del Tribunal Constitucional, el recurso de inconstitucionalidad se formular\u00e1 dentro del plazo de:",
            "correctAnswerId": 1047435,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047436,
                    "declaration": "Dos meses a partir de la publicaci\u00f3n de la Ley, disposici\u00f3n o acto con fuerza de Ley impugnado mediante demanda presentada ante el Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047435,
                    "declaration": "Tres meses a partir de la publicaci\u00f3n de la Ley, disposici\u00f3n o acto con fuerza de Ley impugnado mediante demanda presentada ante el Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047437,
                    "declaration": "Quince d\u00edas a partir de la publicaci\u00f3n de la Ley, disposici\u00f3n o acto con fuerza de Ley impugnado mediante demanda presentada ante el Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047438,
                    "declaration": "20 d\u00edas a partir de la publicaci\u00f3n de la Ley, disposici\u00f3n o acto con fuerza de Ley impugnado mediante demanda presentada ante el Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264718,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La votaci\u00f3n de la moci\u00f3n de censura, de acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 113 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, no podr\u00e1 llevarse a cabo:",
            "correctAnswerId": 1047052,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047054,
                    "declaration": "No existe plazo determinado para la votaci\u00f3n de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047051,
                    "declaration": "Hasta pasados dos d\u00edas de su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047053,
                    "declaration": "Hasta pasados siete d\u00edas de su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047052,
                    "declaration": "Hasta pasados cinco d\u00edas de su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264770,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEs obligatoria la designaci\u00f3n de un vicepresidente de la Mesa del Senado?",
            "correctAnswerId": 1047261,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047259,
                    "declaration": "No, la designaci\u00f3n del vicepresidente es facultativa, correspondiendo la decisi\u00f3n al Presidente del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047261,
                    "declaration": "Siempre que no se acordare otra cosa, se proceder\u00e1 a elegir a dos vicepresidentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047262,
                    "declaration": "Se elegir\u00e1n simult\u00e1neamente cuatro vicepresidentes, que formar\u00e1n parte de la composici\u00f3n de la Mesa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047260,
                    "declaration": "S\u00ed, el Presidente del Senado designar\u00e1 un vicepresidente que le sustituya en caso de vacante, ausencia o imposibilidad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264811,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Las sentencias del Tribunal Constitucional:",
            "correctAnswerId": 1047424,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047424,
                    "declaration": "Cabe recurso de anulaci\u00f3n contra ellas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047426,
                    "declaration": "Las que declaren la inconstitucionalidad de una ley, tienen plenos efectos frente a todos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047425,
                    "declaration": "Se publicar\u00e1n en el bolet\u00edn oficial del Estado con los votos particulares.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047423,
                    "declaration": "Tienen valor de cosa juzgada a partir del d\u00eda siguiente de su publicaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264709,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el T\u00edtulo III De las Cortes Generales de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978:",
            "correctAnswerId": 1047016,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047015,
                    "declaration": "Los Diputados y Senadores no gozar\u00e1n de inviolabilidad por opiniones manifestadas en el ejercicio de sus funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047018,
                    "declaration": "S\u00f3lo los Diputados gozar\u00e1n de inviolabilidad despu\u00e9s de su mandato.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047017,
                    "declaration": "S\u00f3lo los Diputados gozar\u00e1n de inviolabilidad por opiniones manifestadas en el ejercicio de sus funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047016,
                    "declaration": "Los Diputados y Senadores gozar\u00e1n de inviolabilidad por opiniones manifestadas en el ejercicio de sus funciones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264764,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En las causas contra Diputados y Senadores ser\u00e1 competente:",
            "correctAnswerId": 1047238,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047235,
                    "declaration": "La Sala de lo Civil y Penal del Tribunal Superior de Justicia de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047236,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal de la Audiencia Nacional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047237,
                    "declaration": "El Pleno del Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047238,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264691,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El poder legislativo reside en:",
            "correctAnswerId": 1046945,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046945,
                    "declaration": "Las Cortes Generales y en los Parlamentos auton\u00f3micos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046946,
                    "declaration": "Las Cortes Generales, en los Parlamentos auton\u00f3micos y en las Corporaciones Locales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046944,
                    "declaration": "Las Cortes Generales exclusivamente",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046943,
                    "declaration": "El Gobierno y por delegaci\u00f3n de \u00e9ste en la Administraci\u00f3n P\u00fablica",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264749,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. De acuerdo con la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, en relaci\u00f3n a las Comisiones de investigaci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047176,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047178,
                    "declaration": "El resultado de la investigaci\u00f3n llevado a cabo por \u00e9stas, puede ser comunicado al Ministerio Fiscal para el ejercicio de las acciones oportunas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047175,
                    "declaration": "Podr\u00e1n tratar sobre cualquier asunto de inter\u00e9s p\u00fablico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047177,
                    "declaration": "Sus conclusiones no afectar\u00e1n a las resoluciones judiciales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047176,
                    "declaration": "Sus conclusiones podr\u00e1n ser vinculantes para los Tribunales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264668,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo III de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola establece que:",
            "correctAnswerId": 1046854,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046851,
                    "declaration": "Las C\u00e1maras se reunir\u00e1n anualmente en dos periodos ordinarios de sesiones: el primero de febrero a julio, y el segundo de octubre a diciembre",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046852,
                    "declaration": "En cada C\u00e1mara habr\u00e1 una Diputaci\u00f3n Permanente compuesta por un m\u00ednimo de 42 miembros que representar\u00e1n a los grupos parlamentarios, en proporci\u00f3n a su importancia num\u00e9rica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046853,
                    "declaration": "Las sesiones plenarias de las C\u00e1maras ser\u00e1n siempre p\u00fablicas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046854,
                    "declaration": "Para adoptar acuerdos, las C\u00e1maras deben estar reunidas reglamentariamente y con asistencia de la mayor\u00eda de sus miembros",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264779,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los miembros del Tribunal Constitucional ser\u00e1n designados por un periodo de:",
            "correctAnswerId": 1047298,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047295,
                    "declaration": "4 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047298,
                    "declaration": "9 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047296,
                    "declaration": "6 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047297,
                    "declaration": "8 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264737,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 74 de la Constituci\u00f3n, las C\u00e1maras se reunir\u00e1n en sesi\u00f3n conjunta:",
            "correctAnswerId": 1047130,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047128,
                    "declaration": "Siempre que as\u00ed lo soliciten una d\u00e9cima parte de los miembros de cualquiera de las C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047127,
                    "declaration": "Para autorizar los Tratados a los que se refiere el apartado primero del art. 93 CE.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047129,
                    "declaration": "Para otorgar la confianza al Presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047130,
                    "declaration": "Para nombrar al tutor del Rey, si fuese necesario.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264789,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. \u00bfC\u00f3mo act\u00faa el Tribunal Constitucional?",
            "correctAnswerId": 1047338,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047337,
                    "declaration": "En Secci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047338,
                    "declaration": "En Comisi\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047335,
                    "declaration": "En Pleno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047336,
                    "declaration": "En Sala",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264771,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Indique  cual de las siguientes decisiones de las Cortes Generales en sesi\u00f3n conjunta no ser\u00e1 necesario adoptar por mayor\u00eda de cada una de las C\u00e1maras, seg\u00fan el art\u00edculo 74 de la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047265,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047265,
                    "declaration": "Las decisiones pol\u00edticas de especial trascendencia para los ciudadanos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047263,
                    "declaration": "La distribuci\u00f3n de los recursos del Fondo de Compensaci\u00f3n entre las Comunidades Aut\u00f3nomas y las provincias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047266,
                    "declaration": "Los acuerdos de cooperaci\u00f3n entre las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047264,
                    "declaration": "La prestaci\u00f3n del consentimiento del Estado para obligarse por medio de tratados o convenios .",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264674,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 69.2 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola \u00bfCu\u00e1ntos senadores se elegir\u00e1n en cada provincia, que no sea insular, por sufragio universal, libre, igual, directo y secreto?",
            "correctAnswerId": 1046877,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046878,
                    "declaration": "3.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046875,
                    "declaration": "6.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046876,
                    "declaration": "5.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046877,
                    "declaration": "4.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264786,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta respecto al recurso de inconstitucionalidad, seg\u00fan la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047325,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047326,
                    "declaration": "Podr\u00e1 interponerse el recurso en cualquier momento desde la publicaci\u00f3n oficial de la disposici\u00f3n normativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047324,
                    "declaration": "Se interpone contra Leyes y disposiciones normativas con rango reglamentario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047323,
                    "declaration": "Est\u00e1 legitimado para interponerlo el Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047325,
                    "declaration": "Est\u00e1 legitimado para interponerlo el Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264726,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica del R\u00e9gimen Electoral General, el Congreso estar\u00e1 formado por:",
            "correctAnswerId": 1047085,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047084,
                    "declaration": "300 diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047086,
                    "declaration": "400 diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047083,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de 300 y un m\u00e1ximo de 400 diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047085,
                    "declaration": "350 diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264808,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfDe cu\u00e1ntos miembros nombrados por el Rey se compone el Tribunal Constitucional?",
            "correctAnswerId": 1047411,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047414,
                    "declaration": "8.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047413,
                    "declaration": "9.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047412,
                    "declaration": "10.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047411,
                    "declaration": "12.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264715,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 70 de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola, son incompatibles con las funciones de parlamentario las siguientes actividades:",
            "correctAnswerId": 1047042,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047039,
                    "declaration": "Magistrados, Jueces y Fiscales en activo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047040,
                    "declaration": "Militares profesionales y miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad y Polic\u00eda en activo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047041,
                    "declaration": "Miembros de las Juntas Electorales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047042,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264754,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De conformidad con lo establecido en el Reglamento del Senado, \u00bfpor qui\u00e9n ser\u00e1n elegidos los Senadores de los grupos territoriales?",
            "correctAnswerId": 1047198,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047195,
                    "declaration": "Por el electorado del territorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047196,
                    "declaration": "Por la Asamblea legislativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047197,
                    "declaration": "Por el \u00f3rgano colegiado superior de la comunidad aut\u00f3noma respectiva.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047198,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264678,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las C\u00e1maras de las Cortes Generales se reunir\u00e1n anualmente:",
            "correctAnswerId": 1046892,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046892,
                    "declaration": "En dos periodos ordinarios de sesiones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046894,
                    "declaration": "En cuatro periodos ordinarios de sesiones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046891,
                    "declaration": "En un periodo ordinario de sesiones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046893,
                    "declaration": "En tres periodos ordinarios de sesiones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264772,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 78 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la Diputaci\u00f3n Permanente de cada c\u00e1mara la compone un m\u00ednimo de:",
            "correctAnswerId": 1047267,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047268,
                    "declaration": "23 miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047267,
                    "declaration": "21 miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047269,
                    "declaration": "25 miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047270,
                    "declaration": "27 miembros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264799,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Respecto del Defensor del Pueblo, responda la alternativa correcta:",
            "correctAnswerId": 1047377,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047376,
                    "declaration": "Ser\u00e1 elegido por las Cortes Generales para un per\u00edodo de 4 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047378,
                    "declaration": "Ser\u00e1 elegido por el Congreso de los Diputados para un per\u00edodo de 5 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047375,
                    "declaration": "Ser\u00e1 elegido por el Congreso de los Diputados para un per\u00edodo de 4 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047377,
                    "declaration": "Ser\u00e1 elegido por las Cortes Generales para un per\u00edodo de 5 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264810,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La responsabilidad criminal de los Magistrados del Tribunal Constitucional solo ser\u00e1 exigible ante:",
            "correctAnswerId": 1047422,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047422,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Supremo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047421,
                    "declaration": "La otra Sala del Tribunal Constitucional en la que no se encuentre el Magistrado al que se le reclama la responsabilidad criminal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047420,
                    "declaration": "Las Sala Especial del Tribunal Supremo del art\u00edculo 61 LOPJ.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047419,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal en la Audiencia Nacional.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264798,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 54 de la Constituci\u00f3n, el Defensor del Pueblo, ha sido designado por las Cortes Generales para la defensa de los derechos comprendidos en el:",
            "correctAnswerId": 1047371,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047374,
                    "declaration": "Todos los comprendidos en el texto constitucional con independencia del t\u00edtulo que los regule.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047373,
                    "declaration": "T\u00edtulo Octavo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047371,
                    "declaration": "T\u00edtulo Primero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047372,
                    "declaration": "T\u00edtulo Segundo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264732,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 96 de la CE, los tratados internacionales, v\u00e1lidamente celebrados, formar\u00e1n parte de nuestro ordenamiento:",
            "correctAnswerId": 1047109,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047109,
                    "declaration": "Cuando sean publicados en el Bolet\u00edn Oficial del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047108,
                    "declaration": "Cuando sean ratificados por el Gobierno espa\u00f1ol.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047107,
                    "declaration": "Cuando sean firmados por el Ministro de Asuntos Exteriores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047110,
                    "declaration": "Cuando sean autorizados por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264684,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Congreso se compone de:",
            "correctAnswerId": 1046915,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046917,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de 200 y un m\u00e1ximo de 300 diputados elegidos por sufragio universal, libre, igual , directo y secreto, en los t\u00e9rminos que establece la Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046918,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de 150 y un m\u00e1ximo de 200 diputados elegidos por sufragio universal, libre, igual , directo y secreto, en los t\u00e9rminos que establece la Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046915,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de 300 y un m\u00e1ximo de 400 diputados elegidos por sufragio universal, libre, igual, directo y secreto, en los t\u00e9rminos que establece la Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046916,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de 400 y un m\u00e1ximo de 500 diputados elegidos por sufragio universal, libre, igual , directo y secreto, en los t\u00e9rminos que establece la Ley",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264692,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las dos C\u00e1maras de las Cortes Generales se reunir\u00e1n en sesi\u00f3n conjunta:",
            "correctAnswerId": 1046950,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046950,
                    "declaration": "Para ejercer las competencias no legislativas que el T\u00edtulo II le atribuye expresamente en relaci\u00f3n a la Corona",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046949,
                    "declaration": "A petici\u00f3n de la mayor\u00eda de las dos C\u00e1maras",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046947,
                    "declaration": "Para aprobar las reformas constitucionales que se refieren al T\u00edtulo Preliminar, al Cap\u00edtulo segundo, secci\u00f3n primera del T\u00edtulo I o al T\u00edtulo II de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046948,
                    "declaration": "A petici\u00f3n de la mayor\u00eda de cualquiera de las dos C\u00e1maras",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264677,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es el n\u00famero m\u00ednimo de miembros que componen la Diputaci\u00f3n Permanente de cada C\u00e1mara de las Cortes Generales?",
            "correctAnswerId": 1046887,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046888,
                    "declaration": "25 miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046890,
                    "declaration": "35 miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046889,
                    "declaration": "31 miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046887,
                    "declaration": "21 miembros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264688,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 68.6 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, las elecciones tendr\u00e1n lugar:",
            "correctAnswerId": 1046931,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046934,
                    "declaration": "Entre los 15 d\u00edas y 40 d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los 25 d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046931,
                    "declaration": "Entre los 30 d\u00edas y 60 d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los 25 d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046932,
                    "declaration": "Entre los 20 dias y 60 d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los 15 d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046933,
                    "declaration": "Entre los 30 d\u00edas y 70 d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los 20 d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264744,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala la LOREG, Ceuta y Melilla estar\u00e1n representadas en el Congreso de los Diputados, cada una de ellas, por:",
            "correctAnswerId": 1047155,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047158,
                    "declaration": "Cuatro diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047156,
                    "declaration": "Dos diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047157,
                    "declaration": "Tres diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047155,
                    "declaration": "Un diputado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264748,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Reglamento del Congreso, la Mesa del Congreso de los Diputados estar\u00e1 compuesta por:",
            "correctAnswerId": 1047171,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047171,
                    "declaration": "Presidente, cuatro Vicepresidentes y cuatro Secretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047173,
                    "declaration": "Presidente, dos Vicepresidentes y cuatro Secretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047174,
                    "declaration": "Presidente, tres  Vicepresidentes y dos Secretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047172,
                    "declaration": "Presidente, tres Vicepresidentes y cuatro Secretarios.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264755,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Corresponde al Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047201,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047199,
                    "declaration": "La aprobaci\u00f3n del voto de investidura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047200,
                    "declaration": "La aprobaci\u00f3n de la cuesti\u00f3n de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047201,
                    "declaration": "La declaraci\u00f3n de los estados de alarma y excepci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047202,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264727,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 plazo deber\u00e1 ser convocado el Congreso electo?",
            "correctAnswerId": 1047087,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047088,
                    "declaration": "Dentro de los treinta d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047087,
                    "declaration": "Dentro de los veinticinco d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047089,
                    "declaration": "Entre los treinta d\u00edas y sesenta d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato del Congreso disuelto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047090,
                    "declaration": "Dentro de los sesenta d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato del Congreso disuelto.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264741,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, \u00bfqu\u00e9 meses no se incluyen dentro de los per\u00edodos ordinarios de reuni\u00f3n de las C\u00e1maras?",
            "correctAnswerId": 1047143,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047145,
                    "declaration": "Junio y agosto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047143,
                    "declaration": "Enero, julio y agosto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047146,
                    "declaration": "Febrero y agosto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047144,
                    "declaration": "Febrero, julio y agosto.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264756,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 supuestos las C\u00e1maras se deber\u00e1n reunir en sesi\u00f3n conjunta?",
            "correctAnswerId": 1047206,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047203,
                    "declaration": "Decisi\u00f3n en caso de extinci\u00f3n de la l\u00ednea sucesoria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047204,
                    "declaration": "Prohibici\u00f3n de matrimonio a personas con derecho a la sucesi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047205,
                    "declaration": "Nombramiento de regencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047206,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723041,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 71 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, \u00bfqui\u00e9n es el competente en las causas contra Diputados y Senadores?",
            "correctAnswerId": 2867867,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867867,
                    "declaration": "Sala de lo Penal del Tribunal Supremo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867865,
                    "declaration": "Sala de lo Penal del Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867866,
                    "declaration": "Sala de lo Contencioso Administrativo del Tribunal Supremo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867868,
                    "declaration": "Sala de lo Civil del Tribunal Supremo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264740,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El primer periodo ordinario de sesiones de las C\u00e1maras abarca:",
            "correctAnswerId": 1047139,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047140,
                    "declaration": "De septiembre a enero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047142,
                    "declaration": "De octubre a diciembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047141,
                    "declaration": "De octubre a enero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047139,
                    "declaration": "De septiembre a diciembre.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264712,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El n\u00famero de Senadores elegidos por sufragio universal, libre, igual, directo y secreto elegidos en la isla de Menorca ser\u00e1 de:",
            "correctAnswerId": 1047027,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047027,
                    "declaration": "1",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047028,
                    "declaration": "2",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047029,
                    "declaration": "3",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047030,
                    "declaration": "4",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264773,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Gobierno podr\u00e1 impugnar ante el Tribunal Constitucional las disposiciones y resoluciones adoptadas por los \u00f3rganos de las Comunidades Aut\u00f3nomas. La impugnaci\u00f3n producir\u00e1 la suspensi\u00f3n de la disposici\u00f3n o resoluci\u00f3n recurrida, pero el Tribunal en su caso, deber\u00e1 ratificarla o levantarla en un plazo:",
            "correctAnswerId": 1047271,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047273,
                    "declaration": "No superior a seis meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047271,
                    "declaration": "No superior a cinco meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047272,
                    "declaration": "No superior a tres meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047274,
                    "declaration": "No superior a cuatro meses",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264775,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "No est\u00e1n legitimados para interponer recurso de inconstitucionalidad:",
            "correctAnswerId": 1047281,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047282,
                    "declaration": "Los \u00f3rganos colegiados ejecutivos de las Comunidades Aut\u00f3nomas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047280,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047281,
                    "declaration": "El Ministerio Fiscal",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047279,
                    "declaration": "50 Senadores",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264714,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cual de los siguientes sujetos podr\u00e1 ser elegido como Diputado o Senador:",
            "correctAnswerId": 1047037,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047035,
                    "declaration": "Miembros del Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047036,
                    "declaration": "Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047037,
                    "declaration": "Miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047038,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264795,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l es la Ley Org\u00e1nica que regula la instituci\u00f3n del Defensor del Pueblo, como alto comisionado de las Cortes Generales, designado para la defensa de los derechos comprendidos en el T\u00edtulo I de la CE, a cuyo efecto podr\u00e1 supervisar la actividad de la Administraci\u00f3n, dando cuenta a las Cortes Generales:",
            "correctAnswerId": 1047361,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047362,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 3\/1988, de 6 de abril, del Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047361,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 3\/1981, de 6 de abril, del Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047360,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 3\/1981, de 12 de abril, del Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047359,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 3\/1990, de 14 de abril, del Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264809,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Presidente del Tribunal Constitucional ser\u00e1 nombrado por un per\u00edodo de:",
            "correctAnswerId": 1047416,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047417,
                    "declaration": "10 a\u00f1os, no renovable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047415,
                    "declaration": "6 a\u00f1os, renovable una vez.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047416,
                    "declaration": "3 a\u00f1os, renovable una vez.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047418,
                    "declaration": "7 a\u00f1os, no renovable.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264815,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ntos miembros del Tribunal Constitucional ser\u00e1n designados a propuesta del Senado?",
            "correctAnswerId": 1047441,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047440,
                    "declaration": "Dos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047441,
                    "declaration": "Cuatro.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047439,
                    "declaration": "Ninguno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047442,
                    "declaration": "Seis.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264708,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el procedimiento legislativo, el Senado:",
            "correctAnswerId": 1047013,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047011,
                    "declaration": "S\u00f3lo puede introducir enmiendas a los textos legislativos aprobados por el Congreso de los Diputados, pero no vetos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047012,
                    "declaration": "Puede introducir, tanto enmiendas como vetos, pero siempre que lo haga por mayor\u00eda absoluta en ambos casos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047014,
                    "declaration": "No puede introducir ni enmiendas ni vetos cuando se trate de Leyes Org\u00e1nicas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047013,
                    "declaration": "Puede introducir enmiendas por mayor\u00eda simple, y vetos por mayor\u00eda absoluta",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264766,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art. 74 CE, \u00bfqui\u00e9n inicia el procedimiento por el que las Cortes deciden distribuir los recursos del Fondo de Compensaci\u00f3n entre Comunidades Aut\u00f3nomas?",
            "correctAnswerId": 1047243,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047245,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047244,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047243,
                    "declaration": "El Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047246,
                    "declaration": "Ambas C\u00e1maras conjuntamente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264746,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Resultar\u00e1 elegido presidente del Senado el que obtenga:",
            "correctAnswerId": 1047166,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047163,
                    "declaration": "La mayor\u00eda absoluta de los miembros de la C\u00e1mara.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047164,
                    "declaration": "M\u00e1s votos en una nueva votaci\u00f3n, entre los que hayan obtenido las dos mayores votaciones en la anterior, y cuando en la primera, no lograra a la mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047165,
                    "declaration": "La mayor\u00eda cualificada de los miembros de la C\u00e1mara.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047166,
                    "declaration": "Las opciones a) y b) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264760,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Aprobado un proyecto de ley, \u00bfcu\u00e1l es el plazo que tiene el Rey para sancionarlo, promulgarlo y ordenar  su inmediata publicaci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047219,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047220,
                    "declaration": "30 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047222,
                    "declaration": "10 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047221,
                    "declaration": "20 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047219,
                    "declaration": "15 d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264702,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La validez de las actas y credenciales de los miembros de ambas C\u00e1maras estar\u00e1 sometida en los t\u00e9rminos que establezca la ley electoral:",
            "correctAnswerId": 1046988,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046987,
                    "declaration": "Al control constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046988,
                    "declaration": "Al control judicial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046989,
                    "declaration": "Al control institucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046990,
                    "declaration": "Al control popular.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723042,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el T\u00edtulo III \u0022De las Cortes Generales\u0022 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, las C\u00e1maras podr\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 2867869,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867871,
                    "declaration": "Reunirse en sesi\u00f3n extraordinaria a petici\u00f3n de la mayor\u00eda simple de los miembros de cualquiera de las C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867869,
                    "declaration": "Recibir peticiones individuales y colectivas, siempre por escrito, quedando prohibida la presentaci\u00f3n directa por manifestaciones ciudadanas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867870,
                    "declaration": "Delegar en las Comisiones Legislativas Permanentes la aprobaci\u00f3n de proyectos o proposiciones de ley relativas a los Presupuestos Generales del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867872,
                    "declaration": "Nombrar conjuntamente Comisiones de Investigaci\u00f3n sobre asuntos de inter\u00e9s p\u00fablico. Sus conclusiones ser\u00e1n vinculantes para los Tribunales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264816,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 2 de la LO 3\/1981 del Defensor del Pueblo, en las Cortes Generales se designar\u00e1 una Comisi\u00f3n Mixta Congreso-Senado, \u00bfcu\u00e1l es su funci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047444,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047446,
                    "declaration": "Nombrar al Defensor del Pueblo, as\u00ed como a los adjuntos del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047445,
                    "declaration": "Adoptar los acuerdos del Defensor del Pueblo, por mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047443,
                    "declaration": "Informar a los respectivos organismos p\u00fablicos  en cuantas ocasiones sea necesario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047444,
                    "declaration": "Relacionarse con el Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264788,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n debe aprobar los reglamentos del Tribunal Constitucional sobre su propio funcionamiento y organizaci\u00f3n, as\u00ed como sobre el r\u00e9gimen de su personal y servicios?",
            "correctAnswerId": 1047332,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047332,
                    "declaration": "El Pleno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047331,
                    "declaration": "El Presidente del Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047333,
                    "declaration": "El Vicepresidente del Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047334,
                    "declaration": "Cada una de las Salas del Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264681,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n controla a nivel pol\u00edtico los actos del Gobierno?:",
            "correctAnswerId": 1046906,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046906,
                    "declaration": "Las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046905,
                    "declaration": "El Tribunal Constitucional en los t\u00e9rminos de la Ley Org\u00e1nica reguladora del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046903,
                    "declaration": "La Constituci\u00f3n y al resto del ordenamiento jur\u00eddico en toda su actuaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046904,
                    "declaration": "La jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa, de conformidad con lo dispuesto en su Ley reguladora.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264711,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A efectos de la elecci\u00f3n de los Senadores, se considera Isla Mayor:",
            "correctAnswerId": 1047023,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047025,
                    "declaration": "Lanzarote.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047023,
                    "declaration": "Mallorca.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047024,
                    "declaration": "Menorca.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047026,
                    "declaration": "Fuerteventura.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264752,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento del Congreso, la constituci\u00f3n de grupos parlamentarios se har\u00e1n dentro de:",
            "correctAnswerId": 1047187,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047187,
                    "declaration": "Los 5 d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la sesi\u00f3n constitutiva del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047188,
                    "declaration": "Los 10 d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la sesi\u00f3n constitutiva del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047189,
                    "declaration": "Los 15 d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la sesi\u00f3n constitutiva del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047190,
                    "declaration": "Los 3 d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la sesi\u00f3n constitutiva del Congreso.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264778,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Tribunal Constitucional se compone de:",
            "correctAnswerId": 1047292,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047294,
                    "declaration": "De 11 miembros nombrados por el Rey, de ellos 1 a propuesta del Congreso por mayor\u00eda de tres quintos de sus miembros, 2 a propuesta del Senado, con id\u00e9ntica mayor\u00eda, 4 a propuesta del Gobierno y 4 a propuesta del Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047292,
                    "declaration": "De 12 miembros nombrados por el Rey, de ellos 4 a propuesta del Congreso por mayor\u00eda de tres quintos de sus miembros, 4 a propuesta del Senado, con id\u00e9ntica mayor\u00eda, 2 a propuesta del Gobierno y 2 a propuesta del Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047291,
                    "declaration": "De 14 miembros nombrados por el Rey, de ellos 4 a propuesta del Congreso por mayor\u00eda de tres quintos de sus miembros, 5 a propuesta del Senado, con id\u00e9ntica mayor\u00eda, 3 a propuesta del Gobierno y 2 a propuesta del Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047293,
                    "declaration": "De 8 miembros nombrados por el Rey, de ellos 2 a propuesta del Congreso por mayor\u00eda de tres quintos de sus miembros, 2 a propuesta del Senado, con id\u00e9ntica mayor\u00eda, 4 a propuesta del Gobierno y 4 a propuesta del Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264730,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta de acuerdo con la CE:",
            "correctAnswerId": 1047100,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047102,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda simple de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047099,
                    "declaration": "La cuesti\u00f3n de confianza planteada por el Presidente del Gobierno ante las Cortes Generales se entender\u00e1 otorgada cuando vote a favor de la misma la mayor\u00eda simple de cada C\u00e1mara.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047100,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047101,
                    "declaration": "La cuesti\u00f3n de confianza planteada por el Presidente del Gobierno ante el Congreso de los Diputados se entender\u00e1 otorgada cuando vote a favor de la misma la mayor\u00eda absoluta del Congreso.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264783,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9nes estar\u00e1n legitimados para interponer el recurso de inconstitucionalidad?",
            "correctAnswerId": 1047313,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047314,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, el Defensor del Pueblo, toda persona natural o jur\u00eddica que invoque un inter\u00e9s leg\u00edtimo, as\u00ed como el Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047311,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, el Defensor del Pueblo, 25 Diputados, 25 Senadores, los \u00f3rganos colegiados superiores ejecutivos de las Comunidades Aut\u00f3nomas y, en su caso, las Asambleas de las mismas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047312,
                    "declaration": "El Rey, el Presidente del Gobierno, el Defensor del Pueblo, 50 Diputados, 50 Senadores, los \u00f3rganos colegiados ejecutivos de las Comunidades Aut\u00f3nomas y, en su caso, las Asambleas de las mismas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047313,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, el Defensor del Pueblo, 50 Diputados, 50 Senadores, los \u00f3rganos colegiados ejecutivos de las Comunidades Aut\u00f3nomas y, en su caso, las Asambleas de las mismas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264758,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 tipo de enmiendas al articulado de un proyecto de ley existen?",
            "correctAnswerId": 1047214,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047211,
                    "declaration": "Supresi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047212,
                    "declaration": "Modificaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047213,
                    "declaration": "Adici\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047214,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264700,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEs posible celebrar una sesi\u00f3n plenaria del Congreso a puerta cerrada?",
            "correctAnswerId": 1046980,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046982,
                    "declaration": "S\u00ed, siempre que lo acuerde as\u00ed la propia C\u00e1mara por mayor\u00eda simple",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046979,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso, la Constituci\u00f3n dispone expresamente que las sesiones de las C\u00e1maras ser\u00e1n p\u00fablicas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046980,
                    "declaration": "S\u00ed, siempre que lo acuerde as\u00ed la propia C\u00e1mara por mayor\u00eda absoluta de sus miembros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046981,
                    "declaration": "S\u00ed, siempre que lo acuerde as\u00ed la propia C\u00e1mara por mayor\u00eda de tres quintos de sus miembros",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264723,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Para la adopci\u00f3n por el Congreso de los Diputados de una moci\u00f3n de censura, se exige:",
            "correctAnswerId": 1047072,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047071,
                    "declaration": "Mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047072,
                    "declaration": "Mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047073,
                    "declaration": "Mayor\u00eda cualificada (2\/3 partes de los miembros presentes).",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047074,
                    "declaration": "Unanimidad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264699,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola establece la posibilidad de que las C\u00e1maras se re\u00fanan en sesiones extraordinarias, \u00bfqui\u00e9n puede formular esta petici\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1046976,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046975,
                    "declaration": "El Gobierno o la mayor\u00eda absoluta de los miembros de cualquiera de las C\u00e1maras",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046978,
                    "declaration": "El Gobierno, el Presidente de cualquiera de las C\u00e1maras o un n\u00famero de miembros de cualquiera de las C\u00e1maras que representen al menos el cuarenta por ciento de la C\u00e1mara respectiva",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046976,
                    "declaration": "El Gobierno, la Diputaci\u00f3n Permanente o la mayor\u00eda absoluta de los miembros de cualquiera de las C\u00e1maras",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046977,
                    "declaration": "El Gobierno, el Presidente de cualquiera de las C\u00e1maras, o la mayor\u00eda absoluta de los miembros de cualquiera de las C\u00e1maras",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264782,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Presidente del Tribunal Constitucional ser\u00e1 nombrado entre sus miembros por el Rey, a propuesta del mismo Tribunal en pleno y por un periodo de:",
            "correctAnswerId": 1047308,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047308,
                    "declaration": "3 a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047310,
                    "declaration": "5 a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047307,
                    "declaration": "2 a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047309,
                    "declaration": "4 a\u00f1os",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264670,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale, de acuerdo con el art\u00edculo 68 de la CE y en relaci\u00f3n con el Congreso de los Diputados, cu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es correcta:",
            "correctAnswerId": 1046859,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046862,
                    "declaration": "Las elecciones tendr\u00e1n lugar entre los veinticinco d\u00edas y setenta d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los treinta d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046861,
                    "declaration": "Las elecciones tendr\u00e1n lugar entre los veinticinco d\u00edas y sesenta d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los treinta d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046860,
                    "declaration": "Las elecciones tendr\u00e1n lugar entre los treinta d\u00edas y setenta d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los veinticinco d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046859,
                    "declaration": "Las elecciones tendr\u00e1n lugar entre los treinta d\u00edas y sesenta d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los veinticinco d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264704,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los Diputados y Senadores percibir\u00e1n una asignaci\u00f3n que ser\u00e1 fijada:",
            "correctAnswerId": 1046995,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046998,
                    "declaration": "Por el Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046997,
                    "declaration": "Por el Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046996,
                    "declaration": "Por el Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046995,
                    "declaration": "Por las respectivas C\u00e1maras",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723043,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 159 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, los miembros del Tribunal Constitucional ser\u00e1n designados por per\u00edodos de:",
            "correctAnswerId": 2867873,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867873,
                    "declaration": "9 a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada 3.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867875,
                    "declaration": "6 a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada 3.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867874,
                    "declaration": "9 a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada 2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867876,
                    "declaration": "6 a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada 2.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264697,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El cargo de Senador es compatible con el cargo de:",
            "correctAnswerId": 1046968,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046967,
                    "declaration": "Diputado de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046968,
                    "declaration": "Miembro de una Asamblea de Comunidad Aut\u00f3noma",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046969,
                    "declaration": "Miembro de una Junta Electoral",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046970,
                    "declaration": "Con ninguno de los anteriores",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264739,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 87 CE,  no cabe iniciativa legislativa popular en materias de:",
            "correctAnswerId": 1047138,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047135,
                    "declaration": "Desarrollo de los derechos fundamentales y de las libertades p\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047136,
                    "declaration": "Prerrogativa de gracia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047137,
                    "declaration": "R\u00e9gimen electoral general.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047138,
                    "declaration": "En ninguna de las materias anteriores cabe iniciativa legislativa popular.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264724,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Si la moci\u00f3n de censura no es aprobada por la mayor\u00eda absoluta del Congreso de los Diputados:",
            "correctAnswerId": 1047076,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047077,
                    "declaration": "Sus signatarios no podr\u00e1n presentar otra durante el mismo mandato parlamentario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047075,
                    "declaration": "No se podr\u00e1 presentar otra durante el mismo periodo de sesiones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047078,
                    "declaration": "No se podr\u00e1 presentar otra durante el mismo periodo de sesiones y el siguiente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047076,
                    "declaration": "Sus signatarios no podr\u00e1n presentar otra durante el mismo periodo de sesiones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264745,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 67 de la Constituci\u00f3n, los miembros de las Cortes Generales no estar\u00e1n ligados por:",
            "correctAnswerId": 1047159,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047160,
                    "declaration": "Mandato representativo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047162,
                    "declaration": "Mandato especial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047159,
                    "declaration": "Mandato imperativo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047161,
                    "declaration": "Mandato expreso.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264695,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El n\u00famero de diputados que componen el Congreso de los Diputados se determina de forma concreta:",
            "correctAnswerId": 1046962,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046961,
                    "declaration": "En el Reglamento de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046959,
                    "declaration": "En el Reglamento del Congreso de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046960,
                    "declaration": "En el art\u00edculo 68 de la CE",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046962,
                    "declaration": "En la Ley Org\u00e1nica del R\u00e9gimen Electoral General",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264759,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es el m\u00ednimo de firmas acreditadas que se exigir\u00e1 en una iniciativa popular para presentar proposiciones de ley?",
            "correctAnswerId": 1047215,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047218,
                    "declaration": "600.000.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047216,
                    "declaration": "400.000.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047215,
                    "declaration": "500.000.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047217,
                    "declaration": "240.000.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264812,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 legitimado para el recurso de inconstitucionalidad cuando se trate de Estatutos de Autonom\u00eda?",
            "correctAnswerId": 1047429,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047429,
                    "declaration": "Cuarenta Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047427,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047430,
                    "declaration": "Cincuenta Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047428,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264733,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 68 de la CE, el Congreso:",
            "correctAnswerId": 1047114,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047114,
                    "declaration": "El mandato de los Diputados termina cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de su elecci\u00f3n o el d\u00eda de la disoluci\u00f3n de la C\u00e1mara.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047113,
                    "declaration": "Ser\u00e1n electores y elegibles los espa\u00f1oles y extranjeros mayores de edad, seg\u00fan lo que dispongan los Tratados Internacionales en atenci\u00f3n a criterios de reciprocidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047112,
                    "declaration": "La elecci\u00f3n de sus miembros se verificar\u00e1 en cada circunscripci\u00f3n atendiendo a criterios de representaci\u00f3n mayoritaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047111,
                    "declaration": "Est\u00e1 formado por 350 diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264792,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Tribunal Constitucional est\u00e1 compuesto por 12 miembros nombrados por el Rey. De \u00e9stos, cuatro ser\u00e1n propuestos por el Congreso de los Diputados por:",
            "correctAnswerId": 1047350,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047347,
                    "declaration": "1\/2 de sus miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047349,
                    "declaration": "2\/3 de sus miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047348,
                    "declaration": "1\/3 de sus miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047350,
                    "declaration": "3\/5 de sus miembros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264725,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La prestaci\u00f3n del consentimiento del Estado para obligarse por medio de tratados que impliquen obligaciones financieras para la Hacienda P\u00fablica requerir\u00e1 la previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales. Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta en relaci\u00f3n al procedimiento empleado para prestar la autorizaci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047081,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047081,
                    "declaration": "Se requiere mayor\u00eda simple de ambas C\u00e1maras, iniciando el proceso en primer lugar el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047080,
                    "declaration": "Se requiere mayor\u00eda simple del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047079,
                    "declaration": "Se requiere mayor\u00eda simple del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047082,
                    "declaration": "Si no existe acuerdo entre ambas C\u00e1maras decidir\u00e1, en \u00faltima instancia, el Senado, por mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264777,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Pueden ser nombrados Magistrados del Tribunal Constitucional:",
            "correctAnswerId": 1047288,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047287,
                    "declaration": "S\u00f3lo miembros de las carreras judicial y fiscal, con m\u00e1s de diez a\u00f1os de ejercicio profesional efectivo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047290,
                    "declaration": "Las mismas personas que re\u00fanan los requisitos para ser nombrados Consejeros natos del Consejo de Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047289,
                    "declaration": "Ciudadanos espa\u00f1oles que sean magistrados, fiscales, profesores de universidad, funcionarios p\u00fablicos o abogados, todos ellos juristas de reconocida competencia con un m\u00ednimo de veinte a\u00f1os de ejercicio profesional o en activo en la respectiva funci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047288,
                    "declaration": "Juristas de reconocida competencia con m\u00e1s de quince a\u00f1os de ejercicio profesional",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264669,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 94 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la prestaci\u00f3n del consentimiento del Estado para obligarse por medio de tratados o convenios requerir\u00e1 previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales en los siguientes casos:",
            "correctAnswerId": 1046857,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046856,
                    "declaration": "Tratados o convenios que afecten a la organizaci\u00f3n territorial del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046857,
                    "declaration": "Tratados o convenios que impliquen obligaciones financieras para la Hacienda P\u00fablica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046855,
                    "declaration": "Tratados o convenios de car\u00e1cter paramilitar",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046858,
                    "declaration": "Tratados o convenios que afecten al T\u00edtulo X de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264747,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Mesa del Senado se compone de:",
            "correctAnswerId": 1047167,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047170,
                    "declaration": "Presidente, un vicepresidente y cuatro secretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047168,
                    "declaration": "Presidente, un vicepresidente y tres secretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047167,
                    "declaration": "Presidente, dos vicepresidentes y cuatro secretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047169,
                    "declaration": "Presidente, dos vicepresidentes y dos secretarios.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264706,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las Diputaciones Permanentes pueden asumir algunas de las facultades que corresponden a las C\u00e1maras en caso de que \u00e9stas hubieren sido disueltas o expirado su mandato. Entre ellas no se encuentran las relacionadas con:",
            "correctAnswerId": 1047004,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047006,
                    "declaration": "Ninguna es correcta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047004,
                    "declaration": "Los decretos legislativos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047003,
                    "declaration": "Los decretos-leyes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047005,
                    "declaration": "Los estados del art\u00edculo 116 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264743,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala la LOREG, \u00bfcu\u00e1l es el m\u00ednimo inicial de Diputados que le corresponde a cada provincia?",
            "correctAnswerId": 1047151,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047153,
                    "declaration": "Cinco.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047152,
                    "declaration": "Cuatro.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047154,
                    "declaration": "Tres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047151,
                    "declaration": "Dos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264722,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La moci\u00f3n de censura debe ser firmada por, al menos:",
            "correctAnswerId": 1047068,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047068,
                    "declaration": "La d\u00e9cima parte de los miembros del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047067,
                    "declaration": "La quinta parte de los miembros del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047070,
                    "declaration": "La d\u00e9cima parte de los miembros de ambas C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047069,
                    "declaration": "La quinta parte de los miembros de ambas C\u00e1maras.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264717,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 75 de la Constituci\u00f3n, el Pleno de la C\u00e1mara puede delegar en una comisi\u00f3n permanente legislativa la aprobaci\u00f3n de determinadas leyes, con excepci\u00f3n de:",
            "correctAnswerId": 1047050,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047047,
                    "declaration": "Leyes de bases.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047048,
                    "declaration": "Leyes org\u00e1nicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047049,
                    "declaration": "Presupuestos Generales del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047050,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264719,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "No podr\u00e1 procederse a la disoluci\u00f3n del Congreso de los Diputados:",
            "correctAnswerId": 1047058,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047055,
                    "declaration": "Durante la vigencia del estado de alarma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047056,
                    "declaration": "Durante la vigencia del estado de excepci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047057,
                    "declaration": "Durante la vigencia del estado de sitio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047058,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264791,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ntos de los miembros del Tribunal Constitucional son nombrados por el Rey a propuesta del Consejo General del Poder Judicial?",
            "correctAnswerId": 1047344,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047343,
                    "declaration": "Uno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047344,
                    "declaration": "Dos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047345,
                    "declaration": "Cuatro.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047346,
                    "declaration": "Ocho.",
                    "image": null
                }
            ]
        }
    ],
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "cbfb4044-5c6f-4afe-9ef8-ba716d411283"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    }
}