{
    "questions": [
        {
            "id": 264476,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La riqueza de las distintas modalidades lig\u00fc\u00edsticas de Espa\u00f1a:",
            "correctAnswerId": 1046089,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046086,
                    "declaration": "Es un patrimonio cultural.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046087,
                    "declaration": "Ser\u00e1 objeto de especial respeto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046088,
                    "declaration": "Ser\u00e1 objeto de especial protecci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046089,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264475,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 parte de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se recogen los principios fundamentales de nuestro r\u00e9gimen pol\u00edtico?",
            "correctAnswerId": 1046082,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046083,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo II.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046085,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo I.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046082,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo preliminar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046084,
                    "declaration": "En las Disposiciones Adicionales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264406,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 1.3 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la forma pol\u00edtica del Estado espa\u00f1ol es:",
            "correctAnswerId": 1045806,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045806,
                    "declaration": "La monarqu\u00eda parlamentaria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045807,
                    "declaration": "La monarqu\u00eda representativa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045808,
                    "declaration": "La monarqu\u00eda absoluta",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045809,
                    "declaration": "La monarqu\u00eda delegada",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264434,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfC\u00f3mo se rubrica el T\u00edtulo II de la Constituci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1045918,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045919,
                    "declaration": "De los derechos y deberes fundamentales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045921,
                    "declaration": "De los espa\u00f1oles y extranjeros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045918,
                    "declaration": "De la Corona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045920,
                    "declaration": "De las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723038,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta INCORRECTA de acuerdo con el T\u00edtulo II, art\u00edculo 62 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978. Corresponde al Rey:",
            "correctAnswerId": 2867853,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867854,
                    "declaration": "Convocar y disolver las Cortes Generales y convocar elecciones en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867853,
                    "declaration": "Convocar a refer\u00e9ndum en los casos previstos en la Constituci\u00f3n, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867856,
                    "declaration": "Nombrar y separar a los miembros del Gobierno, a propuesta de su Presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867855,
                    "declaration": "Proponer el candidato a Presidente de Gobierno y, en su caso, nombrarlo, as\u00ed como poner fin a sus funciones en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264428,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La bandera de Espa\u00f1a est\u00e1 formada por tres franjas horizontales:",
            "correctAnswerId": 1045894,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045894,
                    "declaration": "Roja, amarilla y roja, siendo la amarilla de doble anchura que cada una de las rojas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045896,
                    "declaration": "Amarilla, roja y amarilla, siendo la roja de doble anchura que cada una de las amarillas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045895,
                    "declaration": "Amarilla, roja y amarilla, siendo las amarillas de doble anchura que la roja",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045897,
                    "declaration": "Roja, amarilla y roja, siendo las rojas de doble anchura que la amarilla",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264460,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola configura el sistema tributario espa\u00f1ol en base a los principios de:",
            "correctAnswerId": 1046022,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046022,
                    "declaration": "Igualdad y progresividad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046024,
                    "declaration": "Progresividad y proporcionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046025,
                    "declaration": "Igualdad y eficiencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046023,
                    "declaration": "Igualdad y proporcionalidad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264449,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 25.1 de la Constituci\u00f3n dispone que nadie puede ser condenado o sancionado por acciones u omisiones que en el momento de producirse no constituyan delito, falta o infracci\u00f3n administrativa, seg\u00fan la legislaci\u00f3n vigente en aquel momento. \u00bfQu\u00e9 principio recoge?",
            "correctAnswerId": 1045978,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045978,
                    "declaration": "El principio de legalidad penal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045979,
                    "declaration": "El ius puniendi del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045980,
                    "declaration": "El principio de responsabilidad por actos propios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045981,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264465,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 13 de la Constituci\u00f3n, quedan excluidos de la extradici\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046042,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046042,
                    "declaration": "Los delitos pol\u00edticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046043,
                    "declaration": "Los actos de terrorismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046044,
                    "declaration": "Los delitos penales no pol\u00edticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046045,
                    "declaration": "a) y b) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264656,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n a los embajadores y otros representantes diplom\u00e1ticos, el Rey los:",
            "correctAnswerId": 1046805,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046806,
                    "declaration": "Elige.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046804,
                    "declaration": "Propone.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046805,
                    "declaration": "Acredita.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046807,
                    "declaration": "Designa.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264650,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los vicepresidentes y ministros ser\u00e1n nombrados y separados por el Rey:",
            "correctAnswerId": 1046780,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046782,
                    "declaration": "A propuesta del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046783,
                    "declaration": "A propuesta de 2\/5 del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046780,
                    "declaration": "A propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046781,
                    "declaration": "A propuesta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723036,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes derechos recogidos en el Cap\u00edtulo Segundo del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola NO forma parte de los Derechos Fundamentales y Libertades P\u00fablicas (Art\u00edculos 15 a 29)?",
            "correctAnswerId": 2867846,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867847,
                    "declaration": "Derecho a la producci\u00f3n y creaci\u00f3n literaria, art\u00edstica, cient\u00edfica y t\u00e9cnica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867846,
                    "declaration": "Derecho a la propiedad privada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867845,
                    "declaration": "Derecho a sindicarse libremente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867848,
                    "declaration": "Derecho a elegir libremente su residencia.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264665,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfa quien corresponde manifestar el consentimiento del Estado para obligarse internacionalmente por medio de tratados?",
            "correctAnswerId": 1046839,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046839,
                    "declaration": "Al Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046842,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046841,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046840,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264619,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Corona se regula:",
            "correctAnswerId": 1046656,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046657,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046656,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo II de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046659,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo preliminar de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046658,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo III de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264438,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n relativo al Poder Judicial es:",
            "correctAnswerId": 1045934,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045934,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045937,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IX.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045936,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VIII.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045935,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VII.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264404,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l de los siguientes derechos no se contiene en la Secci\u00f3n 1\u00aa Cap\u00edtulo 2\u00ba T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n referente a los derechos fundamentales:",
            "correctAnswerId": 1045799,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045799,
                    "declaration": "Derecho a la propiedad privada",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045801,
                    "declaration": "Derecho a la vida",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045798,
                    "declaration": "Derecho a la educaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045800,
                    "declaration": "Derecho al honor",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264611,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n tendr\u00e1 preferencia para ocupar la Regencia en caso de inhabilitaci\u00f3n del Rey?",
            "correctAnswerId": 1046625,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046626,
                    "declaration": "El pariente de mayor edad m\u00e1s pr\u00f3ximo a suceder.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046624,
                    "declaration": "El padre o la madre del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046627,
                    "declaration": "La persona que designen las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046625,
                    "declaration": "El Pr\u00edncipe heredero, si fuere mayor de edad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264412,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, el derecho a la protecci\u00f3n de la salud contemplado en el art\u00edculo 43:",
            "correctAnswerId": 1045831,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045830,
                    "declaration": "Ha de ser desarrollado mediante Ley Org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045833,
                    "declaration": "Solo pueden ser tutelados ante los Tribunales ordinarios por un procedimiento preferente y sumario",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045832,
                    "declaration": "Es susceptible de tutela a trav\u00e9s de recursos de amparo ante el Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045831,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser alegado ante la Jurisdicci\u00f3n ordinaria de acuerdo con lo que dispongan las leyes que lo desarrollen",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264481,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n a la libertad ideol\u00f3gica, religiosa y de culto la Constituci\u00f3n establece:",
            "correctAnswerId": 1046109,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046106,
                    "declaration": "Nadie podr\u00e1 ser obligado a declarar sobre su ideolog\u00eda, religi\u00f3n o creencias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046107,
                    "declaration": "Ninguna confesi\u00f3n tendr\u00e1 car\u00e1cter estatal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046108,
                    "declaration": "Los poderes p\u00fablicos tendr\u00e1n en cuenta las creencias religiosas de la sociedad espa\u00f1ola y mantendr\u00e1n las consiguientes relaciones de cooperaci\u00f3n con la Iglesia Cat\u00f3lica y las dem\u00e1s confesiones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046109,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264432,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el art. 27 de la Constituci\u00f3n, la libertad de ense\u00f1anza:",
            "correctAnswerId": 1045910,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045910,
                    "declaration": "Se reconoce.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045911,
                    "declaration": "Se reconoce y garantiza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045913,
                    "declaration": "Se reconoce, garantiza y protege.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045912,
                    "declaration": "Se garantiza.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264505,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. En relaci\u00f3n con la educaci\u00f3n la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046202,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046205,
                    "declaration": "Reconoce la autonom\u00eda de las Universidades, en los t\u00e9rminos que la ley establezca.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046202,
                    "declaration": "Reconoce solamente a las personas jur\u00eddicas la libertad de creaci\u00f3n de centros docentes, dentro del respeto a los principios constitucionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046203,
                    "declaration": "Establece que los poderes p\u00fablicos garantizan el derecho que asiste a los padres para que sus hijos reciban la formaci\u00f3n religiosa y moral que est\u00e9 de acuerdo con sus propias convicciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046204,
                    "declaration": "Establece que la educaci\u00f3n tendr\u00e1 por objeto el pleno desarrollo de la personalidad humana en el respeto a los principios democr\u00e1ticos de convivencia y a los derechos y libertades fundamentales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264603,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Tal y como establece el art\u00edculo 56 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, el Rey asume la m\u00e1s alta representaci\u00f3n del Estado Espa\u00f1ol en las relaciones internacionales, pero matiza que dicha representaci\u00f3n ser\u00e1 especialmente con:",
            "correctAnswerId": 1046592,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046595,
                    "declaration": "Con las naciones iberoamericanas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046594,
                    "declaration": "Con las naciones integrantes de la Uni\u00f3n Europea",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046593,
                    "declaration": "Con las naciones de su entorno cultural y geogr\u00e1fico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046592,
                    "declaration": "Con las naciones de su comunidad hist\u00f3rica",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264654,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es la Ley Org\u00e1nica que hizo efectiva la abdicaci\u00f3n de su majestad el rey don Juan Carlos I de Borb\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1046796,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046797,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 4\/2014, de 18 de junio, por la que se hace efectiva la abdicaci\u00f3n de Su Majestad el Rey Don Juan Carlos I de Borb\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046796,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 3\/2014, de 18 de junio, por la que se hace efectiva la abdicaci\u00f3n de Su Majestad el Rey Don Juan Carlos I de Borb\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046799,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 18\/2014, de 18 de junio, por la que se hace efectiva la abdicaci\u00f3n de Su Majestad el Rey Don Juan Carlos I de Borb\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046798,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 10\/2014, de 18 de junio, por la que se hace efectiva la abdicaci\u00f3n de Su Majestad el Rey Don Juan Carlos I de Borb\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 268790,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 149.3 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, en el r\u00e9gimen de distribuci\u00f3n de competencias entre el Estado y las Comunidades Aut\u00f3nomas:",
            "correctAnswerId": 1063274,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1063273,
                    "declaration": "Las normas auton\u00f3micas prevalecer\u00e1n, en caso de conflicto, sobre las del Estado en todo lo que no est\u00e9 atribuido a la exclusiva competencia auton\u00f3mica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1063275,
                    "declaration": "El derecho auton\u00f3mico ser\u00e1, en todo caso, supletorio del derecho estatal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1063274,
                    "declaration": "El derecho estatal ser\u00e1, en todo caso, supletorio del derecho de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1063272,
                    "declaration": "Las materias no atribuidas expresamente al Estado por la Constituci\u00f3n podr\u00e1n corresponder a las Comunidades Aut\u00f3nomas, en virtud de las correspondientes leyes marco.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264409,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En cuanto a la suspensi\u00f3n de derechos y libertades contemplada en el art\u00edculo 55 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045821,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045819,
                    "declaration": "En caso de estado de sitio, se except\u00faa la posibilidad de suspensi\u00f3n del derechos de toda persona detenida de ser informada inmediatamente de sus derechos y de las razones de su detenci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045820,
                    "declaration": "No puede afectar en ning\u00fan caso a los derechos susceptibles de recurso de amparo ante el Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045821,
                    "declaration": "Cabe la suspensi\u00f3n del derecho de reuni\u00f3n pac\u00edfica y sin armas cuando se acuerde la declaraci\u00f3n del estado de excepci\u00f3n o de sitio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045818,
                    "declaration": "Solo cabe la suspensi\u00f3n cuando se acuerde la declaraci\u00f3n del estado de alarma, de excepci\u00f3n o de sitio.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264468,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo se produjo la primera reforma de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1046054,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046055,
                    "declaration": "En 1986",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046054,
                    "declaration": "En 1992",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046057,
                    "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola nunca se ha reformado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046056,
                    "declaration": "En 1995",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264614,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Conforme con el art\u00edculo 64 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, de los actos del Rey ser\u00e1n responsables:",
            "correctAnswerId": 1046637,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046638,
                    "declaration": "Los Presidentes del Congreso de los Diputados y del Senado en todo caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046639,
                    "declaration": "Los Presidentes de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046637,
                    "declaration": "Las personas que los refrenden.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046636,
                    "declaration": "El tutor del Rey, en su caso.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264628,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Pr\u00edncipe heredero de la Corona, \u00bfdebe prestar alg\u00fan juramento?",
            "correctAnswerId": 1046692,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046695,
                    "declaration": "S\u00ed, al ser designado heredero debe jurar fidelidad al Rey y a la Corona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046693,
                    "declaration": "S\u00ed, al ser designado heredero debe jurar desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guardar la Constituci\u00f3n y las leyes, respetar los derechos de los ciudadanos y de las Comunidades Aut\u00f3nomas, y guardar fidelidad al Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046694,
                    "declaration": "No, no debe efectuar juramento alguno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046692,
                    "declaration": "S\u00ed, al alcanzar la mayor\u00eda de edad debe jurar desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guardar la Constituci\u00f3n y las leyes, respetar los derechos de los ciudadanos y de las Comunidades Aut\u00f3nomas, y guardar fidelidad al Rey.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264446,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El derecho a la libertad de c\u00e1tedra:",
            "correctAnswerId": 1045966,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045968,
                    "declaration": "Se garantiza y protege en el art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045966,
                    "declaration": "Se reconoce y se protege en el art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045967,
                    "declaration": "Se garantiza en el art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045969,
                    "declaration": "Se protege en el art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264422,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Constituci\u00f3n, se\u00f1ale cu\u00e1l de los siguientes derechos puede ser objeto de recurso de amparo:",
            "correctAnswerId": 1045870,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045873,
                    "declaration": "El derecho a la negociaci\u00f3n colectiva.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045872,
                    "declaration": "El derecho al trabajo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045870,
                    "declaration": "El derecho de participaci\u00f3n pol\u00edtica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045871,
                    "declaration": "El derecho a la propiedad privada.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264470,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo Preliminar y el T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola (De los derechos y deberes fundamentales) conforman:",
            "correctAnswerId": 1046062,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046065,
                    "declaration": "El T\u00edtulo Preliminar es parte org\u00e1nica mientras que el T\u00edtulo I es parte dogm\u00e1tica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046062,
                    "declaration": "La parte dogm\u00e1tica de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046064,
                    "declaration": "El T\u00edtulo Preliminar es parte dogm\u00e1tica mientras que el T\u00edtulo I es parte org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046063,
                    "declaration": "La parte org\u00e1nica de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264478,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala la Constituci\u00f3n, los sindicatos de trabajadores y las asociaciones empresariales:",
            "correctAnswerId": 1046095,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046095,
                    "declaration": "Contribuyen a la promoci\u00f3n y defensa de los intereses econ\u00f3micos y sociales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046097,
                    "declaration": "Son instrumento fundamental para la participaci\u00f3n pol\u00edtica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046096,
                    "declaration": "Concurren a la manifestaci\u00f3n de la voluntad popular.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046094,
                    "declaration": "Tienen como misi\u00f3n garantizar la soberan\u00eda e independencia de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264612,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una de las siguientes no es funci\u00f3n constitucional del Rey. Indique cu\u00e1l:",
            "correctAnswerId": 1046629,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046629,
                    "declaration": "Aprobar los Estatutos de Autonom\u00eda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046630,
                    "declaration": "Convocar a refer\u00e9ndum en los casos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046631,
                    "declaration": "El mando supremo de las Fuerzas Armadas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046628,
                    "declaration": "Sancionar y promulgar las leyes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264625,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 59.3 de la Constituci\u00f3n, si no hubiere ninguna persona a quien corresponda la Regencia:",
            "correctAnswerId": 1046680,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046682,
                    "declaration": "\u00c9sta ser\u00e1 nombrada por el Congreso, y se compondr\u00e1 de una, tres o cinco personas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046683,
                    "declaration": "\u00c9sta ser\u00e1 nombrada por el Congreso, y se compondr\u00e1 de una, dos o cuatro personas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046681,
                    "declaration": "\u00c9sta ser\u00e1 nombrada por las Cortes Generales, y se compondr\u00e1 de una, dos o cuatro personas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046680,
                    "declaration": "\u00c9sta ser\u00e1 nombrada por las Cortes Generales, y se compondr\u00e1 de una, tres o cinco personas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264414,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, los valores superiores del ordenamiento jur\u00eddico son:",
            "correctAnswerId": 1045840,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045839,
                    "declaration": "La libertad, la justicia, la democracia y el pluralismo pol\u00edtico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045838,
                    "declaration": "La igualdad, la libertad, la democracia y la monarqu\u00eda parlamentaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045841,
                    "declaration": "La igualdad ante la Ley, la libertad, la unidad de la naci\u00f3n espa\u00f1ola y el derecho a la autonom\u00eda de las nacionalidades y regiones que la integran.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045840,
                    "declaration": "La libertad, la justicia, la igualdad y el pluralismo pol\u00edtico.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264459,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La objeci\u00f3n de conciencia:",
            "correctAnswerId": 1046018,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046021,
                    "declaration": "Est\u00e1 recogida expresamente en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 31.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046020,
                    "declaration": "No est\u00e1 recogida expresamente en nuestra Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046019,
                    "declaration": "Est\u00e1 recogida expresamente en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 29.2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046018,
                    "declaration": "Esta recogida expresamente en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 30.2.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264427,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Adem\u00e1s del castellano, las dem\u00e1s lenguas espa\u00f1olas:",
            "correctAnswerId": 1045890,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045891,
                    "declaration": "Ser\u00e1n tambi\u00e9n oficiales en las respectivas Comunidades Aut\u00f3nomas de acuerdo con lo que dispongan las leyes estatales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045890,
                    "declaration": "Ser\u00e1n tambi\u00e9n oficiales en las respectivas Comunidades Aut\u00f3nomas de acuerdo con sus Estatutos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045892,
                    "declaration": "Ser\u00e1n tambi\u00e9n oficiales en las respectivas Comunidades Aut\u00f3nomas de acuerdo con lo que dispongan las leyes estatales y los Estatutos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045893,
                    "declaration": "No ser\u00e1n oficiales en ning\u00fan caso. Lengua oficial es \u00fanicamente el castellano",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264466,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 13 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, los extranjeros gozar\u00e1n en Espa\u00f1a de las libertades p\u00fablicas que garantiza el T\u00edtulo I de la misma. No obstante, salvo excepciones, solamente los espa\u00f1oles ser\u00e1n titulares de:",
            "correctAnswerId": 1046048,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046046,
                    "declaration": "El derecho de reuni\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046048,
                    "declaration": "El derecho de participaci\u00f3n en asuntos p\u00fablicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046049,
                    "declaration": "El derecho a la educaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046047,
                    "declaration": "El derecho de asociaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264437,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 T\u00edtulo de la CE lleva por r\u00fabrica \u0022De las relaciones entre el Gobierno y las Cortes Generales\u0022?",
            "correctAnswerId": 1045931,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045931,
                    "declaration": "El Titulo V.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045932,
                    "declaration": "El Titulo VI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045930,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IV.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045933,
                    "declaration": "El T\u00edtulo III.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264399,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo V de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola lleva por r\u00fabrica:",
            "correctAnswerId": 1045780,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045781,
                    "declaration": "De las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045778,
                    "declaration": "Del gobierno y de la Administraci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045779,
                    "declaration": "Del Poder Judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045780,
                    "declaration": "De las relaciones entre gobierno y las Cortes Generales",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264419,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, es un derecho fundamental:",
            "correctAnswerId": 1045859,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045860,
                    "declaration": "Derecho a la propiedad privada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045861,
                    "declaration": "Derecho a la libre elecci\u00f3n de profesi\u00f3n u oficio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045859,
                    "declaration": "Derecho a la libertad de c\u00e1tedra.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045858,
                    "declaration": "Derecho a contraer matrimonio con plena igualdad jur\u00eddica.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264472,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con su Pre\u00e1mbulo, \u00bfqui\u00e9n ratifica la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?",
            "correctAnswerId": 1046071,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046073,
                    "declaration": "El Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046070,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046072,
                    "declaration": "Las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046071,
                    "declaration": "El pueblo espa\u00f1ol.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264408,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El derecho a la propiedad privada reconocido en el art\u00edculo 33 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045817,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045815,
                    "declaration": "Es susceptible de tutela a trav\u00e9s del recurso de amparo ante el Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045816,
                    "declaration": "Su desarrollo s\u00f3lo puede hacerse mediante ley org\u00e1nica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045817,
                    "declaration": "En ning\u00fan caso puede ser regulado por decreto-ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045814,
                    "declaration": "Es susceptible de tutela ante los Tribunales ordinarios por un procedimiento basado en los principios de preferencia y sumariedad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264463,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las bases de la organizaci\u00f3n militar se regulan:",
            "correctAnswerId": 1046035,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046037,
                    "declaration": "Por reglamento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046035,
                    "declaration": "Por ley org\u00e1nica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046036,
                    "declaration": "Por ley ordinaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046034,
                    "declaration": "Por la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264417,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Titulo I de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola lleva por r\u00fabrica:",
            "correctAnswerId": 1045850,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045851,
                    "declaration": "De la Corona",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045850,
                    "declaration": "De los derechos y deberes fundamentales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045853,
                    "declaration": "De las relaciones entre el Gobierno y las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045852,
                    "declaration": "Del Gobierno y de la Administraci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264626,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Ser\u00e1 tutor del Rey menor en primer lugar:",
            "correctAnswerId": 1046684,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046686,
                    "declaration": "El padre o la madre mientras permanezcan viudos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046685,
                    "declaration": "La persona que designen las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046684,
                    "declaration": "La persona que en su testamento hubiese nombrado el Rey difunto, siempre que sea mayor de edad y espa\u00f1ol de nacimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046687,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264623,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con la sucesi\u00f3n a la Corona de Espa\u00f1a:",
            "correctAnswerId": 1046672,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046675,
                    "declaration": "Dentro del mismo sexo ser\u00e1 preferida la persona de m\u00e1s edad a la de menos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046674,
                    "declaration": "En el mismo grado ser\u00e1 preferido el var\u00f3n a la mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046672,
                    "declaration": "Ser\u00e1 preferida la l\u00ednea posterior a las anteriores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046673,
                    "declaration": "En la misma l\u00ednea ser\u00e1 preferido el grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264637,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con el Tribunal Constitucional y de acuerdo con la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfqu\u00e9 funci\u00f3n puede ejercer el Rey?",
            "correctAnswerId": 1046728,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046728,
                    "declaration": "Nombrar al Presidente y Magistrados del Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046729,
                    "declaration": "Interponer recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046730,
                    "declaration": "Presidir las sesiones del Pleno del Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046731,
                    "declaration": "Todas pueden ser funciones del Rey.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264622,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Extinguidas todas las l\u00edneas llamadas en Derecho a la sucesi\u00f3n a la Corona:",
            "correctAnswerId": 1046668,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046670,
                    "declaration": "El Congreso proveer\u00e1 a la sucesi\u00f3n a la Corona en la forma que m\u00e1s convenga a los intereses de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046669,
                    "declaration": "El Gobierno proveer\u00e1 a la sucesi\u00f3n a la Corona en la forma que m\u00e1s convenga a los intereses de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046668,
                    "declaration": "Las Cortes Generales proveer\u00e1n a la sucesi\u00f3n en la Corona en la forma que m\u00e1s convenga a los intereses de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046671,
                    "declaration": "Se convocar\u00e1 un refer\u00e9ndum consultivo para proveer a la sucesi\u00f3n a la Corona de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264647,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El refer\u00e9ndum consultivo de todos los ciudadanos ser\u00e1 convocado:",
            "correctAnswerId": 1046768,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046771,
                    "declaration": "Por el Rey, mediante propuesta del Senado, previamente autorizada por el Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046770,
                    "declaration": "Por el Rey, mediante propuesta del Presidente del Gobierno, previamente autorizada por el Congreso de los Diputados y Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046769,
                    "declaration": "Por el Rey, mediante propuesta del Congreso de los Diputados, previamente autorizada por el Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046768,
                    "declaration": "Por el Rey, mediante propuesta del Presidente del Gobierno, previamente autorizada por el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264510,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola establece que, las asociaciones solo podr\u00e1n ser disueltas o suspendidas en sus actividades en virtud de:",
            "correctAnswerId": 1046223,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046222,
                    "declaration": "Resoluci\u00f3n judicial firme.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046225,
                    "declaration": "Decreto-ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046224,
                    "declaration": "Orden de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046223,
                    "declaration": "Resoluci\u00f3n judicial motivada.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264435,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo III de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se rubrica:",
            "correctAnswerId": 1045923,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045924,
                    "declaration": "Del Gobierno y de la Administraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045925,
                    "declaration": "De los derechos y deberes fundamentales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045922,
                    "declaration": "De la Corona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045923,
                    "declaration": "De las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264405,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta en relaci\u00f3n a la estructura de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045802,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045804,
                    "declaration": "Todos los T\u00edtulos est\u00e1n divididos en Cap\u00edtulos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045805,
                    "declaration": "Todos los T\u00edtulos se dividen en Cap\u00edtulos que a su vez se dividen en Secciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045802,
                    "declaration": "Algunos T\u00edtulos est\u00e1n divididos en Capitulos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045803,
                    "declaration": "Algunos T\u00edtulos est\u00e1n divididos en Secciones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264451,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La libertad sindical comprende:",
            "correctAnswerId": 1045989,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045986,
                    "declaration": "El derecho a fundar sindicatos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045987,
                    "declaration": "El derecho a afiliarse a un sindicato.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045988,
                    "declaration": "El derecho de los sindicatos a formar confederaciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045989,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264648,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala la Constituci\u00f3n, el Rey nombrar\u00e1 al nuevo Presidente si el Congreso de los Diputado, en primera votaci\u00f3n, otorgase su confianza a dicho candidato por:",
            "correctAnswerId": 1046773,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046774,
                    "declaration": "Mayor\u00eda cualificada de sus miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046773,
                    "declaration": "Mayor\u00eda absoluta de sus miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046775,
                    "declaration": "Un 1\/4 de sus miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046772,
                    "declaration": "Mayor\u00eda simple de sus miembros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264441,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se rubrica \u0022De las relaciones internacionales\u0022?",
            "correctAnswerId": 1045949,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045948,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IX.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045947,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VII.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045946,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VIII.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045949,
                    "declaration": "No existe ning\u00fan T\u00edtulo en la Constituci\u00f3n con esta r\u00fabrica.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264662,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n reconocer\u00e1 la imposibilidad del Rey para el ejercicio de su autoridad?",
            "correctAnswerId": 1046831,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046830,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046828,
                    "declaration": "El Tribunal Supremo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046831,
                    "declaration": "Las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046829,
                    "declaration": "El Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264423,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Es un valor superior del ordenamiento jur\u00eddico, recogido en el art\u00edculo 1 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045877,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045875,
                    "declaration": "Pluralismo pol\u00edtico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045877,
                    "declaration": "Responsabilidad social",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045874,
                    "declaration": "Libertad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045876,
                    "declaration": "Igualdad",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264605,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las abdicaciones y renuncias y cualquier duda de hecho o de derecho que ocurra en el orden de sucesi\u00f3n a la Corona:",
            "correctAnswerId": 1046600,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046601,
                    "declaration": "Se resolver\u00e1n mediante Ley ordinaria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046600,
                    "declaration": "Se resolver\u00e1n mediante Ley Org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046602,
                    "declaration": "Se resolver\u00e1n mediante Decreto Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046603,
                    "declaration": "Se resolver\u00e1n mediante Decreto del Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264633,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A tenor de lo establecido en el art\u00edculo 63 de la CE:",
            "correctAnswerId": 1046712,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046714,
                    "declaration": "Al Rey corresponde, previa autorizaci\u00f3n del Presidente del Gobierno, declarar la guerra y hacer la paz.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046713,
                    "declaration": "El Rey acredita a los embajadores y otros representantes diplom\u00e1ticos, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046715,
                    "declaration": "Los representantes extranjeros en Espa\u00f1a est\u00e1n acreditados ante \u00e9l, si as\u00ed lo establece la Constituci\u00f3n en sus pa\u00edses de origen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046712,
                    "declaration": "Al Rey corresponde manifestar el consentimiento del Estado para obligarse internacionalmente por medio de tratados, de conformidad con la Constituci\u00f3n y las leyes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264415,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes principios no se encuentra garantizado en la Constituci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1045845,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045843,
                    "declaration": "La responsabilidad de los poderes p\u00fablicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045844,
                    "declaration": "La publicidad de las normas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045842,
                    "declaration": "La jerarqu\u00eda normativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045845,
                    "declaration": "La retroactividad de una disposici\u00f3n sancionadora desfavorable.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264630,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Indique cu\u00e1l de los siguientes actos del Rey est\u00e1 exceptuado del refrendo:",
            "correctAnswerId": 1046700,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046700,
                    "declaration": "El nombramiento de los miembros civiles y militares de la Casa Real.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046703,
                    "declaration": "La separaci\u00f3n de los Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046702,
                    "declaration": "El nombramiento del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046701,
                    "declaration": "La acreditaci\u00f3n de los embajadores extranjeros en Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264442,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n dedicado al Tribunal Constitucional es:",
            "correctAnswerId": 1045950,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045953,
                    "declaration": "El T\u00edtulo XII.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045952,
                    "declaration": "El T\u00edtulo XI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045950,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IX.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045951,
                    "declaration": "El T\u00edtulo X.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264632,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 56 de la CE establece que el Rey asume la m\u00e1s alta representaci\u00f3n del Estado espa\u00f1ol en las relaciones internacionales, y especialmente:",
            "correctAnswerId": 1046711,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046710,
                    "declaration": "Con las naciones de su comunidad cultura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046711,
                    "declaration": "Con las naciones de su comunidad hist\u00f3rica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046708,
                    "declaration": "Con las naciones iberoamericanas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046709,
                    "declaration": "Con las naciones de la Uni\u00f3n Europea.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264604,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCon car\u00e1cter general quien refrenda los actos del Rey?",
            "correctAnswerId": 1046596,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046596,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno y, en su caso, los Ministros competentes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046598,
                    "declaration": "El Presidente del Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046599,
                    "declaration": "El Fiscal General del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046597,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264655,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, la Regencia:",
            "correctAnswerId": 1046802,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046800,
                    "declaration": "Se ejercer\u00e1 por mandato constitucional y siempre en nombre del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046801,
                    "declaration": "Para poder ser ejercida es preciso ser espa\u00f1ol.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046803,
                    "declaration": "Podr\u00e1 ser ejercida por una persona que ser\u00e1 nombrada por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046802,
                    "declaration": "Podr\u00e1 ser ejercida por un menor de edad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264394,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, el pluralismo pol\u00edtico:",
            "correctAnswerId": 1045759,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045760,
                    "declaration": "Es uno de los derechos y libertades especialmente protegidos por el procedimiento que se establece en el art. 53.2 de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045758,
                    "declaration": "Se recoge en el T\u00edtulo Primero, como fundamento del orden pol\u00edtico y de la paz social",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045761,
                    "declaration": "Se recoge en el pre\u00e1mbulo de la Constituci\u00f3n, como exigencia de una sociedad democr\u00e1tica avanzada",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045759,
                    "declaration": "Es uno de los valores superiores del ordenamiento jur\u00eddico que se rese\u00f1an en el Titulo Preliminar",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264431,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 24 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola reconoce:",
            "correctAnswerId": 1045906,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045906,
                    "declaration": "El derecho a la tutela judicial efectiva",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045908,
                    "declaration": "El derecho de libertad religiosa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045907,
                    "declaration": "El derecho a la vida y a la integridad f\u00edsica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045909,
                    "declaration": "El derecho de asociaci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264645,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo que tiene el Rey para sancionar las leyes aprobadas por las Cortes Generales?",
            "correctAnswerId": 1046762,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046763,
                    "declaration": "7 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046761,
                    "declaration": "10 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046762,
                    "declaration": "15 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046760,
                    "declaration": "20 d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264515,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Conforme al art\u00edculo 53 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, pueden ser objeto de tutela ante los Tribunales ordinarios, por un procedimiento basado en los principios de preferencia y sumariedad:",
            "correctAnswerId": 1046245,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046243,
                    "declaration": "Las libertades y derechos reconocidos en la Secci\u00f3n segunda del Cap\u00edtulo primero del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046245,
                    "declaration": "Las libertades y derechos reconocidos en la Secci\u00f3n primera del Cap\u00edtulo segundo del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046242,
                    "declaration": "Las libertades y derechos reconocidos en el Cap\u00edtulo primero del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046244,
                    "declaration": "Las libertades y derechos reconocidos en la Secci\u00f3n segunda del Cap\u00edtulo segundo del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264629,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Manifestar el consentimiento del Estado para obligarse internacionalmente por medio de tratados, de conformidad con la Constituci\u00f3n y las leyes es una funci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046696,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046696,
                    "declaration": "Del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046699,
                    "declaration": "De las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046698,
                    "declaration": "Del Presiente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046697,
                    "declaration": "Del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264479,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las normas relativas a los derechos fundamentales y a las libertades que la Constituci\u00f3n reconoce, se interpretar\u00e1n de conformidad con:",
            "correctAnswerId": 1046098,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046099,
                    "declaration": "Tratado de la Uni\u00f3n Europea.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046100,
                    "declaration": "El Tratado de Funcionamiento de la Uni\u00f3n Europea.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046101,
                    "declaration": "La Convenci\u00f3n Europea de Derechos Humanos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046098,
                    "declaration": "La Declaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264602,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 61 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola dispone que, el Rey al ser proclamado ante las Cortes Generales:",
            "correctAnswerId": 1046589,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046590,
                    "declaration": "Prestar\u00e1 juramento de desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guardar la Constituci\u00f3n y las Leyes, y respetar los derechos de los ciudadanos, las Comunidades Auton\u00f3micas y las entidades locales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046589,
                    "declaration": "Prestar\u00e1 juramento de desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guardar la Constituci\u00f3n y las Leyes, y respetar los derechos de los ciudadanos y de las Comunidades Aut\u00f3nomas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046591,
                    "declaration": "Prestar\u00e1 promesa de desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guardar la Constituci\u00f3n y las Leyes, y respetar los derechos de los ciudadanos, las Comunidades Auton\u00f3micas y las entidades locales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046588,
                    "declaration": "Prestar\u00e1 juramento o promesa de desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guarda la Constituci\u00f3n y las Leyes, y respetar los derechos de los ciudadanos y de las Comunidades Aut\u00f3nomas",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264606,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano debe reconocer la imposibilidad del Rey para el ejercicio de su autoridad?",
            "correctAnswerId": 1046606,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046606,
                    "declaration": "Las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046607,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046605,
                    "declaration": "El Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046604,
                    "declaration": "El Congreso",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264660,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se administrar\u00e1 en nombre del Rey:",
            "correctAnswerId": 1046820,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046820,
                    "declaration": "La justicia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046821,
                    "declaration": "Los derechos y libertades.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046822,
                    "declaration": "La igualdad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046823,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264395,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 finalidad tiene, seg\u00fan el art\u00edculo 17 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, el procedimiento de \u0022habeas corpus\u0022?",
            "correctAnswerId": 1045765,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045763,
                    "declaration": "Establecer la inmediata puesta en libertad, o a disposici\u00f3n judicial, de toda persona detenida",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045764,
                    "declaration": "Establecer el derecho que asiste a toda persona detenida a ser informada de sus derechos y de las razones de su detenci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045762,
                    "declaration": "Establecer la duraci\u00f3n m\u00e1xima que puede tener la detenci\u00f3n preventiva",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045765,
                    "declaration": "Producir la inmediata puesta a disposici\u00f3n judicial de cualquier persona detenida ilegalmente",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264450,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n reconoce expresamente a los condenados a pena de prisi\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1045985,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045982,
                    "declaration": "El derecho a un trabajo remunerado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045983,
                    "declaration": "El derecho de acceso a la cultura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045984,
                    "declaration": "El derecho al desarrollo integral de su personalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045985,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264621,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Extinguidas todas las l\u00edneas llamadas en Derecho a la sucesi\u00f3n a la Corona:",
            "correctAnswerId": 1046664,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046664,
                    "declaration": "Las Cortes Generales proveer\u00e1n a la sucesi\u00f3n en la Corona en la forma que m\u00e1s convenga a los intereses de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046666,
                    "declaration": "El Congreso proveer\u00e1 a la sucesi\u00f3n a la Corona en la forma que m\u00e1s convenga a los intereses de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046665,
                    "declaration": "El Gobierno proveer\u00e1 a la sucesi\u00f3n a la Corona en la forma que m\u00e1s convenga a los intereses de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046667,
                    "declaration": "Se convocar\u00e1 un refer\u00e9ndum consultivo para proveer a la sucesi\u00f3n a la Corona de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264506,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como nos se\u00f1ala la Constituci\u00f3n, existe la posibilidad de que ciertos ciudadanos sufran los efectos de una suspensi\u00f3n de los derechos constitucionales de:",
            "correctAnswerId": 1046209,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046206,
                    "declaration": "Detenci\u00f3n preventiva hasta 72 horas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046207,
                    "declaration": "Inviolabilidad del domicilio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046208,
                    "declaration": "Secreto de las comunicaciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046209,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264411,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el art\u00edculo 24 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, que reconoce el derecho a la tutela judicial efectiva, no se menciona:",
            "correctAnswerId": 1045828,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045827,
                    "declaration": "El derecho a no confesarse culpable",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045826,
                    "declaration": "La presunci\u00f3n de inocencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045828,
                    "declaration": "El procedimiento de \u0022habeas corpus\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045829,
                    "declaration": "El derecho a la defensa y a la asistencia de letrado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264652,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, aquellas personas que teniendo derecho a la sucesi\u00f3n en el trono contrajeren matrimonio contra la expresa prohibici\u00f3n del Rey y de las Cortes Generales:",
            "correctAnswerId": 1046791,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046788,
                    "declaration": "Quedar\u00e1n excluidas en la sucesi\u00f3n a la Corona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046789,
                    "declaration": "Quedar\u00e1n excluidos de la sucesi\u00f3n a la Corona sus descendientes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046790,
                    "declaration": "No podr\u00e1n asumir funciones constitucionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046791,
                    "declaration": "Las opciones a) y b) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264616,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale qui\u00e9n refrenda el acto del Rey por el que se nombra al Presidente del Gobierno tras la votaci\u00f3n de investidura:",
            "correctAnswerId": 1046645,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046644,
                    "declaration": "El Ministro de Administraciones P\u00fablicas en funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046645,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046646,
                    "declaration": "El Presidente del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046647,
                    "declaration": "Los Presidentes del Congreso y del Senado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264638,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con las Comunidades A\u00fatonomas \u00bfqu\u00e9 funci\u00f3n atribuye la Constituci\u00f3n al Rey?",
            "correctAnswerId": 1046732,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046732,
                    "declaration": "Nombrar a los Presidentes de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046733,
                    "declaration": "Sancionar las leyes auton\u00f3micas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046734,
                    "declaration": "Nombrar y separar a los miembros de los Consejos de Gobierno de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046735,
                    "declaration": "Todas son funciones que la Constituci\u00f3n atribuye al Rey.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264426,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El castellano es la lengua espa\u00f1ola oficial del Estado. Todos los espa\u00f1oles tienen:",
            "correctAnswerId": 1045886,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045888,
                    "declaration": "El deber de conocerla y usarla",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045886,
                    "declaration": "El deber de conocerla y el derecho a usarla",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045889,
                    "declaration": "El derecho de conocerla y el deber a usarla",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045887,
                    "declaration": "El derecho de conocerla y usarla",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264397,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n, en su Cap\u00edtulo II, contiene:",
            "correctAnswerId": 1045773,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045773,
                    "declaration": "Dos Secciones, respectivamente tituladas \u0022De los derechos fundamentales y de las libertades p\u00fablicas\u0022 y \u0022De los derechos y deberes de los ciudadanos\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045771,
                    "declaration": "Dos Secciones, respectivamente tituladas \u0022De los espa\u00f1oles y los extranjeros\u0022 y \u0022De los derechos y deberes de los ciudadanos\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045772,
                    "declaration": "Un solo art\u00edculo, que proclama la igualdad de todos ante la ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045770,
                    "declaration": "Tres Secciones, respectivamente tituladas \u0022De los espa\u00f1oles y los extranjeros\u0022, \u0022De los derechos y libertades\u0022 y \u0022De los deberes de los ciudadanos\u0022",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264649,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 situaciones de cese del Gobierno no se requiere la autorizaci\u00f3n del Rey?",
            "correctAnswerId": 1046779,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046776,
                    "declaration": "El cese del Gobierno por celebraci\u00f3n de elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046777,
                    "declaration": "El cese motivado por voto de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046778,
                    "declaration": "En los supuestos de p\u00e9rdida de confianza parlamentaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046779,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264480,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. La Constituci\u00f3n, en relaci\u00f3n a la nacionalidad, se\u00f1ala que:",
            "correctAnswerId": 1046105,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046103,
                    "declaration": "El Estado podr\u00e1 concertar tratados de doble nacionalidad con los pa\u00edses iberoamericanos o con aquellos que hayan tenido o tengan una particular vinculaci\u00f3n con Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046105,
                    "declaration": "Cualquier ciudadano espa\u00f1ol de origen, podr\u00e1 ser privado de su nacionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046104,
                    "declaration": "En los p\u00e1ises iberoamericanos, aun cuando no reconozcan a sus ciudadanos un derecho rec\u00edproco, podr\u00e1n naturalizarse los espa\u00f1oles sin perder su nacionalidad de origen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046102,
                    "declaration": "La nacionalidad espa\u00f1ola se adquiere, se conserva y se pierde de acuerdo con lo establecido por la ley.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264618,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 56 de la Constituci\u00f3n, la persona del Rey:",
            "correctAnswerId": 1046652,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046655,
                    "declaration": "Ninguna respuesta es correcta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046653,
                    "declaration": "Es inviolable y est\u00e1 sujeta a responsabilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046652,
                    "declaration": "Es inviolable y no est\u00e1 sujeta a responsabilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046654,
                    "declaration": "Es inmune y est\u00e1 sujeta a responsabilidad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264433,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfDe cu\u00e1ntos art\u00edculos consta el T\u00edtulo Preliminar de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1045914,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045916,
                    "declaration": "De 8 art\u00edculos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045917,
                    "declaration": "De 12 art\u00edculos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045915,
                    "declaration": "De 10 art\u00edculos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045914,
                    "declaration": "De 9 art\u00edculos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264473,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 8 de la CE establece que las Fuerzas Armadas tienen como misi\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046077,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046075,
                    "declaration": "Garantizar la estabilidad e independencia de la Naci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046074,
                    "declaration": "Garantizar la unidad e independencia de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046076,
                    "declaration": "Garantizar la soberan\u00eda y estabilidad de la Naci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046077,
                    "declaration": "Garantizar la soberan\u00eda e independencia de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264608,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Regencia de la Corona se ejercer\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1046612,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046612,
                    "declaration": "Por mandato constitucional y siempre en nombre del Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046614,
                    "declaration": "Por mandato legal y siempre en nombre de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046615,
                    "declaration": "Por mandato constitucional y siempre en nombre del pueblo espa\u00f1ol",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046613,
                    "declaration": "Por mandato legal y siempre en nombre del Rey",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264407,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Entre los principios contemplados en el art\u00edculo 9.3 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se mencionan:",
            "correctAnswerId": 1045811,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045812,
                    "declaration": "Jerarqu\u00eda normativa, igualdad y seguridad jur\u00eddica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045811,
                    "declaration": "Publicidad de las normas, legalidad y responsabilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045813,
                    "declaration": "Libertad, seguridad jur\u00eddica e interdicci\u00f3n de la arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045810,
                    "declaration": "Legalidad, igualdad e irrectroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables o restrictivas de derechos individuales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264659,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Rey decretar\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1046816,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046818,
                    "declaration": "El estado de alarma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046817,
                    "declaration": "La Regencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046816,
                    "declaration": "La disoluci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046819,
                    "declaration": "La responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264644,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQue art\u00edculo de la Constituci\u00f3n se\u00f1ala que la forma pol\u00edtica del Estado espa\u00f1ol es la Monarqu\u00eda parlamentaria?",
            "correctAnswerId": 1046756,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046758,
                    "declaration": "El art\u00edculo 3.1.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046759,
                    "declaration": "El art\u00edculo 1.2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046756,
                    "declaration": "El art\u00edculo 1.3.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046757,
                    "declaration": "El art\u00edculo 5.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264421,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 53.1 de la Constituci\u00f3n, se\u00f1ale el derecho o libertad p\u00fablica que podr\u00e1 regularse s\u00f3lo por ley:",
            "correctAnswerId": 1045869,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045868,
                    "declaration": "El derecho al acceso a la cultura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045869,
                    "declaration": "Derecho a la negociaci\u00f3n colectiva laboral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045866,
                    "declaration": "El derecho a la protecci\u00f3n de la salud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045867,
                    "declaration": "Derecho a una vivienda digna adecuada.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264609,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan nuestra Constituci\u00f3n \u00bfA qui\u00e9n le corresponde declarar la guerra y firmar la paz?",
            "correctAnswerId": 1046616,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046616,
                    "declaration": "Al Rey, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046618,
                    "declaration": "Al Rey, previa autorizaci\u00f3n del Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046617,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046619,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno, previa autorizaci\u00f3n del Rey",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264600,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 56 de la Constituci\u00f3n, el Rey es el Jefe del Estado:",
            "correctAnswerId": 1046581,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046580,
                    "declaration": "S\u00edmbolo de su unidad y estabilidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046583,
                    "declaration": "S\u00edmbolo de su unidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046582,
                    "declaration": "S\u00edmbolo de su unidad, estabilidad y permanencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046581,
                    "declaration": "S\u00edmbolo de su unidad y permanencia",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264418,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 fecha fue aprobada por las Cortes la actual Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1045854,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045856,
                    "declaration": "El 27 de Diciembre de 1978",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045855,
                    "declaration": "El 6 de Diciembre de 1978",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045854,
                    "declaration": "El 31 de Octubre de 1978",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045857,
                    "declaration": "El 29 de Diciembre de 1978",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264601,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Corresponde al Rey conforme al art\u00edculo 62 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1046584,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046585,
                    "declaration": "Declarar el estado de excepci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046586,
                    "declaration": "Nombrar comisiones de investigaci\u00f3n sobre cualquier asunto de inter\u00e9s p\u00fablico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046584,
                    "declaration": "Sancionar y promulgar las leyes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046587,
                    "declaration": "Autorizar indultos generales",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264643,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfPodr\u00e1n acumularse los cargos de Regente y de tutor?",
            "correctAnswerId": 1046754,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.1",
                        "name": "1.1 - Constitución, derechos, Corona",
                        "slug": "constitucion-derechos-corona",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046752,
                    "declaration": "En ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046755,
                    "declaration": "Solo cuando lo autoricen las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046754,
                    "declaration": "Siempre que se trate de ascendientes directos del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046753,
                    "declaration": "Solo en el caso del padre o la madre del Rey.",
                    "image": null
                }
            ]
        }
    ],
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    }
}