{
    "id": "8e60949b-42ed-435e-ae9a-601a6e969913",
    "examId": 47898423,
    "studentId": 865065,
    "realizedExamId": null,
    "oppositionId": 74,
    "state": "in_progress",
    "title": "",
    "annotation": null,
    "statement": null,
    "type": "random",
    "questions": [
        {
            "id": 264458,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los miembros de las Fuerzas o Institutos armados, \u00bfpueden ejercer el derecho de petici\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1046014,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046014,
                    "declaration": "S\u00f3lo individualmente y con arreglo a lo dispuesto en su legislaci\u00f3n espec\u00edfica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046017,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046015,
                    "declaration": "S\u00f3lo colectivamente y con arreglo a lo dispuesto en su legislaci\u00f3n espec\u00edfica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046016,
                    "declaration": "S\u00ed, individual o colectivamente siempre que lo hagan por escrito y con arreglo a lo dispuesto en su legislaci\u00f3n espec\u00edfica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264425,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfSe reconoce en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola el derecho a la autonom\u00eda de las nacionalidades y regiones que integran Espa\u00f1a?",
            "correctAnswerId": 1045883,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045885,
                    "declaration": "S\u00ed, en el art\u00edculo 150",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045884,
                    "declaration": "S\u00ed, en el art\u00edculo 149",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045883,
                    "declaration": "S\u00ed, en el art\u00edculo 2",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045882,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264514,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 53.2 de la CE, \u00bfcu\u00e1l de los siguientes derechos y libertades es susceptible de recurso de amparo ante el Tribunal Constitucional?",
            "correctAnswerId": 1046238,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046241,
                    "declaration": "La libertad de empresa en el marco de la econom\u00eda de mercado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046238,
                    "declaration": "El derecho a la libertad de c\u00e1tedra.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046239,
                    "declaration": "El derecho de fundaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046240,
                    "declaration": "El derecho de los trabajadores y empresarios a adoptar medidas de conflicto colectivo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264508,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art. 26 CE, se proh\u00edben los Tribunales de Honor:",
            "correctAnswerId": 1046216,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046214,
                    "declaration": "En el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n Civil y en el \u00e1mbito Penal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046215,
                    "declaration": "En el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n Civil y en el \u00e1mbito Castrense.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046216,
                    "declaration": "En el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n Civil y en el \u00e1mbito de las Organizaciones Profesionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046217,
                    "declaration": "En el \u00e1mbito Militar y en el \u00e1mbito Penal.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264507,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De conformidad con lo dispuesto en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfpodr\u00e1 acordarse el secuestro de publicaciones, grabaciones y otros medio de informaci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1046212,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046213,
                    "declaration": "S\u00ed, mediante resoluci\u00f3n gubernativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046211,
                    "declaration": "No, se encuentra expresamente prohibido en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046210,
                    "declaration": "S\u00ed, mediante decreto judicial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046212,
                    "declaration": "S\u00ed, pero \u00fanicamente en virtud de resoluci\u00f3n judicial.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264447,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las reuniones en lugares de tr\u00e1nsito p\u00fablico y manifestaciones, \u00bfse pueden prohibir?",
            "correctAnswerId": 1045970,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045972,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1n prohibirse por la autoridad cuando existan razones fundadas de alteraci\u00f3n de la paz social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045971,
                    "declaration": "S\u00ed, podr\u00e1n prohibirse en cualquier momento por las autoridades competentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045973,
                    "declaration": "No, no podr\u00e1n prohibirse en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045970,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1n prohibirse por la autoridad cuando existan razones fundadas de alteraci\u00f3n del orden p\u00fablico, con peligro para personas o bienes.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264617,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Arbitrar y moderar el funcionamiento regular de las instituciones es una funci\u00f3n que corresponde:",
            "correctAnswerId": 1046648,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046651,
                    "declaration": "Al pueblo espa\u00f1ol.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046650,
                    "declaration": "A los Tribunales de Justicia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046648,
                    "declaration": "Al Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046649,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264503,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n al derecho a obtener la tutela efectiva recogida en la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046196,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046197,
                    "declaration": "Todos tienen derecho a no confesarse culpables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046196,
                    "declaration": "Cualquiera puede estar obligado a declarar sobre casos en los que exista parentesco",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046195,
                    "declaration": "Todos tienen derecho a ser informados de la acusaci\u00f3n formulada contra ellos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046194,
                    "declaration": "Todas tienen derecho a la defensa y a la asistencia de letrado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264440,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se rubrica \u0022De la Organizaci\u00f3n Territorial del Estado\u0022?",
            "correctAnswerId": 1045942,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045944,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IX.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045945,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045943,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VII.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045942,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VIII.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264413,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 fecha fue publicada en el BOE la actual Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1045834,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045835,
                    "declaration": "El 6 de diciembre de 1978",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045834,
                    "declaration": "El 29 de diciembre de 1978",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045837,
                    "declaration": "El 31 de octubre de 1978",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045836,
                    "declaration": "El 27 de diciembre de 1978",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264429,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola dispone literalmente en su art\u00edculo 5 que:",
            "correctAnswerId": 1045898,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045901,
                    "declaration": "La capital del Estado es la urbe de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045900,
                    "declaration": "La capital del Estado es la poblaci\u00f3n de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045899,
                    "declaration": "La capital del Estado es la ciudad de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045898,
                    "declaration": "La capital del Estado es la villa de Madrid",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264445,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, los espa\u00f1oles:",
            "correctAnswerId": 1045965,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045962,
                    "declaration": "Tienen derecho a elegir libremente su residencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045963,
                    "declaration": "Tienen derecho a circular libremente por el territorio nacional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045964,
                    "declaration": "Tienen derecho a entrar y salir de Espa\u00f1a en los t\u00e9rminos que la ley establezca.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045965,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264461,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola no se hace referencia:",
            "correctAnswerId": 1046029,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046026,
                    "declaration": "Al derecho a la protecci\u00f3n de la salud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046029,
                    "declaration": "Al derecho a la protecci\u00f3n de los animales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046028,
                    "declaration": "Al derecho a una vivienda digna y adecuada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046027,
                    "declaration": "Al derecho a disfrutar de un medio ambiente adecuado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264462,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el contenido de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, deber\u00e1n ser democr\u00e1ticos el funcionamiento y la estructura interna de:",
            "correctAnswerId": 1046033,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046030,
                    "declaration": "Los partidos pol\u00edticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046031,
                    "declaration": "Los sindicatos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046032,
                    "declaration": "Las asociaciones empresariales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046033,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264624,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El consorte de la Reina, \u00bfpuede asumir funciones constitucionales?",
            "correctAnswerId": 1046676,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046678,
                    "declaration": "S\u00ed, por delegaci\u00f3n de la Reina.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046679,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046677,
                    "declaration": "S\u00ed, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046676,
                    "declaration": "No, salvo lo dispuesto para la Regencia.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264420,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, es un principio rector de la pol\u00edtica social y econ\u00f3mica:",
            "correctAnswerId": 1045862,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045862,
                    "declaration": "La salvaguardia de los derechos econ\u00f3micos y sociales de los trabajadores espa\u00f1oles en el extranjero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045864,
                    "declaration": "La libertad de ense\u00f1anza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045865,
                    "declaration": "El pleno desarrollo de la personalidad humana.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045863,
                    "declaration": "La libertad de empresa en el marco de la econom\u00eda de mercado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264464,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En los pa\u00edses que hayan tenido o tengan con Espa\u00f1a una particular vinculaci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046041,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046038,
                    "declaration": "Los espa\u00f1oles podr\u00e1n naturalizarse perdiendo su nacionalidad de origen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046040,
                    "declaration": "Los espa\u00f1oles podr\u00e1n naturalizarse sin perder su nacionalidad de origen, siempre que los citados pa\u00edses reconozcan a sus ciudadanos un derecho rec\u00edproco.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046039,
                    "declaration": "Los espa\u00f1oles no podr\u00e1n naturalizarse sin perder su nacionalidad de origen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046041,
                    "declaration": "Los espa\u00f1oles podr\u00e1n naturalizarse sin perder su nacionalidad de origen, aun cuando los citados pa\u00edses no reconozcan a sus ciudadanos un derecho rec\u00edproco.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264452,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfSe reconoce expresamente el derecho de huelga en nuestra Constituci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1045991,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045990,
                    "declaration": "No, no se recoge expresamente, se hace alusi\u00f3n indirecta a \u00e9l en el art\u00edculo 22.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045991,
                    "declaration": "Se reconoce expresamente en el art\u00edculo 28.2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045993,
                    "declaration": "Se reconoce expresamente en el art\u00edculo 30.2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045992,
                    "declaration": "Se reconoce expresamente en el art\u00edculo 27.1.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264439,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfC\u00f3mo se rubrica el T\u00edtulo VII de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1045938,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045938,
                    "declaration": "Econom\u00eda y Hacienda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045941,
                    "declaration": "Del Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045940,
                    "declaration": "Del Poder Judicial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045939,
                    "declaration": "De la Organizaci\u00f3n Territorial del Estado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264410,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es cierta respecto de todos los derechos y deberes de los ciudadanos contenidos en la Secci\u00f3n II, Cap\u00edtulo II, del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1045825,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045825,
                    "declaration": "Que su ejercicio s\u00f3lo puede regularse por ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045822,
                    "declaration": "Que est\u00e1n protegidos por un procedimiento preferente y sumario ante todos los tribunales ordinarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045823,
                    "declaration": "Que para su reforma ha de seguirse el procedimiento establecido en el art\u00edculo 168 del texto constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045824,
                    "declaration": "Que est\u00e1n tutelados por el recurso de amparo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264636,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el apartado segundo del art. 56 CE, el t\u00edtulo que ostenta el Rey, adem\u00e1s de los que se\u00f1alen otras leyes, es el de:",
            "correctAnswerId": 1046724,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046727,
                    "declaration": "Archiduque de Austria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046725,
                    "declaration": "Rey de Castilla.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046726,
                    "declaration": "Jefe de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046724,
                    "declaration": "Rey de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264664,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 91 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola establece que el Rey sancionar\u00e1, promulgar\u00e1 y ordenar\u00e1 la inmediata publicaci\u00f3n de las leyes aprobadas por las Cortes Generales en el plazo de:",
            "correctAnswerId": 1046836,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046836,
                    "declaration": "15 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046835,
                    "declaration": "10 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046837,
                    "declaration": "20 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046838,
                    "declaration": "35 d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264639,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Sobre el derecho de gracia que corresponde al Rey, se\u00f1ala la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046739,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046736,
                    "declaration": "Que no podr\u00e1 autorizar indultos generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046737,
                    "declaration": "Que no ser\u00e1 aplicable a ninguno de los supuestos relativos a la responsabilidad criminal del Presidente y los dem\u00e1s miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046738,
                    "declaration": "Que no cabe la iniciativa popular en esta materia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046739,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264513,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. El Defensor del Pueblo cesar\u00e1 por:",
            "correctAnswerId": 1046236,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046237,
                    "declaration": "Expiraci\u00f3n del plazo de su nombramiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046236,
                    "declaration": "Estar incurso en un proceso penal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046234,
                    "declaration": "Renuncia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046235,
                    "declaration": "Actuar con notoria negligencia en el cumplimiento de las obligaciones y deberes del cargo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264436,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 T\u00edtulo de la CE lleva por r\u00fabrica \u0022Del Gobierno y de la Administraci\u00f3n\u0022?",
            "correctAnswerId": 1045926,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045928,
                    "declaration": "El Titulo VI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045926,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IV.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045929,
                    "declaration": "El T\u00edtulo III.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045927,
                    "declaration": "El Titulo V.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264477,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Como se\u00f1ala la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, los partidos pol\u00edticos:",
            "correctAnswerId": 1046093,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046093,
                    "declaration": "Contribuyen a la defensa y promoci\u00f3n de los intereses econ\u00f3micos y sociales que les son propios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046091,
                    "declaration": "Concurren a la manifestaci\u00f3n de la voluntad popular.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046092,
                    "declaration": "Son instrumento fundamental para la participaci\u00f3n pol\u00edtica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046090,
                    "declaration": "Expresan el pluralismo pol\u00edtico.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264657,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los miembros civiles y militares de la Casa del Rey, son:",
            "correctAnswerId": 1046808,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046808,
                    "declaration": "Nombrados y relevados libremente por \u00e9ste.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046811,
                    "declaration": "Nombrados y relevados por el Rey, con consentimiento de su consorte.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046809,
                    "declaration": "Nombrados y relevados por el Rey, en nombre de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046810,
                    "declaration": "Nombrados y relevados por las Cortes Generales, en nombre del Rey.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264610,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo dispuesto en el T\u00edtulo II de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, dedicado a la Corona:",
            "correctAnswerId": 1046620,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046622,
                    "declaration": "Para ejercer la regencia es preciso ser espa\u00f1ol, mayor de edad y haber sido nombrado por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046620,
                    "declaration": "Las abdicaciones y renuncias se resolver\u00e1n por una ley org\u00e1nica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046621,
                    "declaration": "Todos los actos del Rey estar\u00e1n siempre refrendados y carecer\u00e1n de validez sin dicho refrendo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046623,
                    "declaration": "S\u00f3lo el Rey puede conceder indultos generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264658,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Al Rey corresponde:",
            "correctAnswerId": 1046813,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046813,
                    "declaration": "Declarar la guerra y hacer la paz, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046814,
                    "declaration": "Declarar la guerra y hacer la paz, previa autorizaci\u00f3n del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046812,
                    "declaration": "Declarar la guerra y hacer la paz.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046815,
                    "declaration": "Declarar la guerra y hacer la paz, previa autorizaci\u00f3n del Senado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264615,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De conformidad con el art\u00edculo 62 de la Constituci\u00f3n, corresponde al Rey:",
            "correctAnswerId": 1046640,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046643,
                    "declaration": "Ejercer el derecho de gracia de acuerdo con los Tratados Internacionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046641,
                    "declaration": "Sancionar y promulgar las Leyes y ordenar la publicaci\u00f3n de las \u00d3rdenes Ministeriales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046642,
                    "declaration": "El mando supremo de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046640,
                    "declaration": "Convocar y disolver las Cortes Generales y convocar elecciones en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264469,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo se produjo la segunda reforma de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1046058,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046058,
                    "declaration": "En el a\u00f1o 2011",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046061,
                    "declaration": "No ha existido una segunda reforma de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046060,
                    "declaration": "En el a\u00f1o 1992",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046059,
                    "declaration": "En el a\u00f1o 1996",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264607,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, para ejercer la Regencia de la Corona se requiere:",
            "correctAnswerId": 1046608,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046611,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad y estar en el pleno ejercicio de los derechos civiles",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046608,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol y mayor de edad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046610,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad y diputado en Cortes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046609,
                    "declaration": "Ser mayor de edad",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264396,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 1.1 de la Constituci\u00f3n define la libertad, la justicia, la igualdad y el pluralismo pol\u00edtico como:",
            "correctAnswerId": 1045767,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045767,
                    "declaration": "Valores superiores del ordenamiento jur\u00eddico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045766,
                    "declaration": "Principios generales del ordenamiento jur\u00eddico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045768,
                    "declaration": "Principios de los que emana la soberan\u00eda nacional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045769,
                    "declaration": "Principios superiores del ordenamiento jur\u00eddico",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264400,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De conformidad con el art\u00edculo 1 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, Espa\u00f1a se constituye:",
            "correctAnswerId": 1045782,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045785,
                    "declaration": "En un Estado plural y democr\u00e1tico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045782,
                    "declaration": "En un Estado social y democr\u00e1tico de Derecho",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045784,
                    "declaration": "En un Estado que propugna la justicia, la igualdad y el pluralismo pol\u00edtico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045783,
                    "declaration": "En una Naci\u00f3n democr\u00e1tica com\u00fan e indivisible de todos los espa\u00f1oles",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264641,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con los refer\u00e9ndums, \u00bfqu\u00e9 funci\u00f3n corresponde al Rey?",
            "correctAnswerId": 1046744,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046746,
                    "declaration": "Proponerlos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046747,
                    "declaration": "Sancionarlos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046745,
                    "declaration": "Autorizarlos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046744,
                    "declaration": "Convocarlos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264398,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978 consta de:",
            "correctAnswerId": 1045777,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045777,
                    "declaration": "Un Pre\u00e1mbulo, y 169 art\u00edculos estructurados en un T\u00edtulo Preliminar y 10 T\u00edtulos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045774,
                    "declaration": "Un Pre\u00e1mbulo, y 168 art\u00edculos estructurados en un T\u00edtulo Preliminar y 12 T\u00edtulos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045775,
                    "declaration": "169 art\u00edculos, estructurados en un T\u00edtulo Preliminar y 12 Cap\u00edtulos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045776,
                    "declaration": "Un Pre\u00e1mbulo, y 170 art\u00edculos estructurados en un T\u00edtulo Preliminar y 10 T\u00edtulos",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264471,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 parte de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se regula la nacionalidad espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1046068,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046067,
                    "declaration": "En el Pre\u00e1mbulo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046066,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo Preliminar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046069,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo II.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046068,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo Primero.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264634,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 57 de la Constituci\u00f3n, la sucesi\u00f3n en el trono seguir\u00e1 el orden regular de primogenitura y representaci\u00f3n, siendo preferido\/a siempre:",
            "correctAnswerId": 1046719,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046718,
                    "declaration": "La l\u00ednea anterior a las posteriores; en la misma l\u00ednea, la persona de m\u00e1s edad a la de menos; en la misma edad, el grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto, y en el mismo grado, el var\u00f3n a la mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046716,
                    "declaration": "El grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto; en el mismo grado, la l\u00ednea anterior a las posteriores; en la misma l\u00ednea, el var\u00f3n a la mujer, y en el mismo sexo, la persona de m\u00e1s edad a la de menos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046717,
                    "declaration": "El grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto; en el mismo grado, la l\u00ednea anterior a las posteriores; en la misma l\u00ednea, la persona de m\u00e1s edad a la de menos, y en la misma edad, el var\u00f3n a la mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046719,
                    "declaration": "La l\u00ednea anterior a las posteriores; en la misma l\u00ednea, el grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto; en el mismo grado, el var\u00f3n a la mujer y en el mismo sexo, la persona de m\u00e1s edad a la de menos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264448,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con el derecho de asociaci\u00f3n recogido en nuestra Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1045975,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045975,
                    "declaration": "Las asociaciones s\u00f3lo podr\u00e1n ser disueltas o suspendidas en sus actividades en virtud de resoluci\u00f3n administrativa motivada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045974,
                    "declaration": "Se recoge en el art\u00edculo 22.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045977,
                    "declaration": "Las asociaciones que persigan fines o utilicen medios tipificados como delito son ilegales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045976,
                    "declaration": "Se proh\u00edben las asociaciones secretas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264504,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala el art\u00edculo 25 CE, la Administraci\u00f3n civil:",
            "correctAnswerId": 1046200,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046200,
                    "declaration": "No podr\u00e1 imponer sanciones que, directa o subsidiariamente, impliquen privaci\u00f3n de libertad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046199,
                    "declaration": "Podr\u00e1 imponer sanciones que directamente impliquen privaci\u00f3n de libertad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046198,
                    "declaration": "Podr\u00e1 imponer sanciones que subsidiariamente impliquen privaci\u00f3n de libertad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046201,
                    "declaration": "No podr\u00e1 imponer sanciones que, directa o subsidiariamente, impliquen privaci\u00f3n de libertad, salvo en los supuestos recogidos en la legislaci\u00f3n penal militar.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264635,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el precepto 65 de la Constituci\u00f3n, el Rey recibe de los Presupuestos del Estado:",
            "correctAnswerId": 1046722,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046720,
                    "declaration": "Una cantidad global para el sostenimiento exclusivo de su Familia, que no distribuye libremente .",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046723,
                    "declaration": "Una cantidad global para el sostenimiento exclusivo de su Familia, y distribuye libremente la misma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046722,
                    "declaration": "Una cantidad global para el sostenimiento de su Familia y Casa, y distribuye libremente la misma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046721,
                    "declaration": "Una cantidad global para el sostenimiento de su Familia y Casa, que no distribuye libremente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264467,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La detenci\u00f3n preventiva no podr\u00e1 durar m\u00e1s del tiempo estrictamente necesario para la realizaci\u00f3n de las averiguaciones tendentes al esclarecimiento de los hechos, y, en todo caso, el detenido deber\u00e1 ser puesto en libertad o a disposici\u00f3n de la autoridad judicial en el plazo m\u00e1ximo de:",
            "correctAnswerId": 1046053,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046050,
                    "declaration": "24 horas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046051,
                    "declaration": "48 horas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046052,
                    "declaration": "36 horas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046053,
                    "declaration": "72 horas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264511,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con los derechos y deberes fundamentales regulados en el art. 30 CE:",
            "correctAnswerId": 1046227,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046229,
                    "declaration": "La ley fijar\u00e1 las obligaciones militares de los espa\u00f1oles y regular\u00e1, con las debidas garant\u00edas, la objeci\u00f3n de conciencia, as\u00ed como las dem\u00e1s causas de exenci\u00f3n del servicio militar obligatorio, pudiendo imponer, en su caso, una prestaci\u00f3n social sustitutoria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046228,
                    "declaration": "Los espa\u00f1oles tienen el derecho y el deber de defender a Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046226,
                    "declaration": "Mediante ley podr\u00e1n regularse los deberes de los ciudadanos en los casos de grave riesgo, cat\u00e1strofe o calamidad p\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046227,
                    "declaration": "Podr\u00e1 establecerse un servicio militar para el cumplimiento de fines de inter\u00e9s general.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264444,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El secreto de las comunicaciones:",
            "correctAnswerId": 1045958,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045961,
                    "declaration": "Est\u00e1 reconocido en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 17.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045960,
                    "declaration": "Est\u00e1 reconocido en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 21.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045959,
                    "declaration": "No se recoge expresamente en nuestra Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045958,
                    "declaration": "Est\u00e1 garantizado en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 18.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264620,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfDesde cu\u00e1ndo el Principe Heredero de la Corona de Espa\u00f1a tendr\u00e1 la dignidad de Pr\u00edncipe de Asturias?",
            "correctAnswerId": 1046663,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046660,
                    "declaration": "Desde su nacimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046661,
                    "declaration": "Desde que alcance la mayor\u00eda de edad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046662,
                    "declaration": "Desde que se produzca el hecho que origine el llamamiento",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046663,
                    "declaration": "Son correctas la a y la c.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264627,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con la tutela del Rey menor de edad:",
            "correctAnswerId": 1046688,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046688,
                    "declaration": "El ejercicio de la tutela es compatible con el de todo cargo o representaci\u00f3n pol\u00edtica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046689,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1n acumularse los cargos de Regente y de tutor en el padre, madre o ascendientes directos del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046690,
                    "declaration": "Si no hubiese persona llamada a ejercer el cargo lo designar\u00e1n las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046691,
                    "declaration": "Ser\u00e1 tutor del Rey menor la persona que en su testamento hubiese nombrado el Rey difunto, siempre que sea mayor de edad y espa\u00f1ol de nacimiento; si no lo hubiese nombrado, ser\u00e1 tutor el padre o la madre, mientras permanezcan viudos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264416,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las libertades de c\u00e1tedra, de producci\u00f3n y de creaci\u00f3n art\u00edstica, \u00bfen qu\u00e9 derecho o libertad fundamental pueden encuadrarse?",
            "correctAnswerId": 1045847,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045849,
                    "declaration": "En el derecho a la libertad ideol\u00f3gica y religiosa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045847,
                    "declaration": "En el derecho a la libertad de expresi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045846,
                    "declaration": "En el derecho a la educaci\u00f3n y libertad de ense\u00f1anza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045848,
                    "declaration": "En el derecho de participaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264482,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n garantiza el derecho a honor, a la intimidad personal y familiar y a la propia imagen en su art\u00edculo:",
            "correctAnswerId": 1046110,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046112,
                    "declaration": "15",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046110,
                    "declaration": "18",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046113,
                    "declaration": "13",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046111,
                    "declaration": "20",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264509,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Actualmente, la pena de muerte en Espa\u00f1a:",
            "correctAnswerId": 1046218,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046221,
                    "declaration": "Est\u00e1 abolida, salvo lo que puedan disponer las leyes penales militares.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046218,
                    "declaration": "Est\u00e1 completamente abolida.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046219,
                    "declaration": "Est\u00e1 abolida, salvo lo que puedan disponer las leyes penales militares para tiempos de guerra.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046220,
                    "declaration": "Est\u00e1 abolida, salvo lo que puedan disponer las leyes para delitos de terrorismo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264651,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 supuestos no ser\u00e1 aplicable la prerrogativa real de gracia?",
            "correctAnswerId": 1046787,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046784,
                    "declaration": "En la responsabilidad criminal del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046785,
                    "declaration": "En la responsabilidad criminal de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046786,
                    "declaration": "En cualquier delito cometido por el Presidente del Gobierno contra la seguridad del Estado en el ejercicio de sus funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046787,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264443,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n incorrecta en relaci\u00f3n con la estructura de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045955,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045956,
                    "declaration": "Se estructura en 10 T\u00edtulos numerados y un T\u00edtulo Preliminar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045957,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VI se rubrica \u0022Del Poder Judicial\u0022.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045954,
                    "declaration": "El T\u00edtulo II se rubrica \u0022De la Corona\u0022.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045955,
                    "declaration": "El T\u00edtulo X se rubrica \u0022Del Tribunal Constitucional\u0022.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264642,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A falta de nombramiento en el testamento del Rey difunto, \u00bfa qui\u00e9n corresponde la tutela del Rey menor?",
            "correctAnswerId": 1046749,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046749,
                    "declaration": "Al padre o la madre mientras permanezcan viudos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046751,
                    "declaration": "A la persona que nombre el Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046748,
                    "declaration": "Al padre o la madre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046750,
                    "declaration": "A la persona que nombren las Cortes generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264599,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Indique cu\u00e1l de los siguientes actos no corresponde formalmente al Rey:",
            "correctAnswerId": 1046576,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046579,
                    "declaration": "Nombrar a un Presidente de Comunidad Aut\u00f3noma",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046576,
                    "declaration": "Expedir una orden ministerial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046577,
                    "declaration": "Convocar refer\u00e9ndum en los casos previstos en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046578,
                    "declaration": "Ejercer el derecho de gracia",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 723037,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el T\u00edtulo I, Cap\u00edtulo Cuarto, \u201cDe las garant\u00edas de las libertades y derechos fundamentales\u201d de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, se\u00f1ale la opci\u00f3n correcta:",
            "correctAnswerId": 2867851,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867852,
                    "declaration": "El reconocimiento, el respeto y la protecci\u00f3n de los principios reconocidos en el Cap\u00edtulo tercero, informar\u00e1 la judicializaci\u00f3n positiva, la pr\u00e1ctica legislativa y la actuaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867849,
                    "declaration": "Los derechos y libertades reconocidos no vinculan a todas las Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867851,
                    "declaration": "Una ley org\u00e1nica regular\u00e1 la instituci\u00f3n del Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867850,
                    "declaration": "S\u00f3lo por ley org\u00e1nica podr\u00e1 regularse el ejercicio de tales derechos y libertades.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264430,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Derecho a la vida y a la integridad f\u00edsica, se recoge en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola en el art\u00edculo:",
            "correctAnswerId": 1045902,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045903,
                    "declaration": "17",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045904,
                    "declaration": "24",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045905,
                    "declaration": "2",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045902,
                    "declaration": "15",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264613,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, las abdicaciones, renuncias y cualquier duda de hecho o derecho que ocurra en el orden de sucesi\u00f3n a la Corona se resolver\u00e1n por:",
            "correctAnswerId": 1046633,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046634,
                    "declaration": "Orden Ministerial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046633,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046635,
                    "declaration": "Reglamento Sucesorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046632,
                    "declaration": "Real Decreto.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264424,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Es un valor superior del ordenamiento jur\u00eddico, recogido en el art\u00edculo 1 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045879,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045878,
                    "declaration": "Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045880,
                    "declaration": "Igualdad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045881,
                    "declaration": "Libertad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045879,
                    "declaration": "Democracia",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264653,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 Salas del Tribunal Supremo conocer\u00e1n  de la tramitaci\u00f3n y enjuiciamiento de las acciones civiles y penales dirigidas contra la Reina consorte o el consorte de la Reina, la Princesa o Pr\u00edncipe de Asturias y su consorte, as\u00ed como contra el Rey o Reina que hubiere abdicado y su consorte?",
            "correctAnswerId": 1046794,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046793,
                    "declaration": "No conoce ninguna Sala del Tribunal Supremo, si no que conoce el Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046792,
                    "declaration": "No conoce ninguna Sala del Tribunal Supremo, si no que conoce la Audiencia Nacional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046794,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal y  de lo Civil.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046795,
                    "declaration": "Una Sala especial seg\u00fan el art.61 LOPJ",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264401,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El mandato constitucional a los poderes p\u00fablicos para que aseguren la protecci\u00f3n social, econ\u00f3mica y jur\u00eddica de la familia, se encuentra recogido en el T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n de 1978, dentro del Cap\u00edtulo:",
            "correctAnswerId": 1045788,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045789,
                    "declaration": "Cuarto \u0022De las garant\u00edas de las libertades y derechos fundamentales\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045787,
                    "declaration": "Segundo \u0022Derechos y libertades\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045788,
                    "declaration": "Tercero \u0022De los principios rectores de la politica social y econ\u00f3mica\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045786,
                    "declaration": "Primero \u0022De los espa\u00f1oles y los extranjeros\u0022",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264512,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola se regulan las garant\u00edas de las libertades y derechos fundamentales?",
            "correctAnswerId": 1046231,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046231,
                    "declaration": "T\u00edtulo I.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046233,
                    "declaration": "T\u00edtulo III.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046232,
                    "declaration": "T\u00edtulo II.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046230,
                    "declaration": "T\u00edtulo Preliminar.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264640,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con los Tratados Internacionales, \u00bfqu\u00e9 funci\u00f3n ejerce el Rey?",
            "correctAnswerId": 1046741,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046740,
                    "declaration": "Prestar el consentimiento del Estado para obligarse internacionalmente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046742,
                    "declaration": "Autorizar los tratados internacionales a los que se refiere el art. 94 CE",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046741,
                    "declaration": "Manifestar el consentimiento del Estado para obligarse internacionalmente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046743,
                    "declaration": "Sancionar el tratado internacional.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264661,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Ser\u00e1 nombrado por el Rey:",
            "correctAnswerId": 1046824,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046826,
                    "declaration": "Los Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046825,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046824,
                    "declaration": "El Fiscal General del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046827,
                    "declaration": "Los Directores Generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264402,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 9.3 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola dispone que la Constituci\u00f3n garantiza:",
            "correctAnswerId": 1045790,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045792,
                    "declaration": "Las condiciones para que la libertad y la igualdad del individuo y de los grupos en que se integra sean reales y efectivas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045791,
                    "declaration": "El principio de legalidad, la jerarqu\u00eda normativa, la publicidad de las normas, la irretroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables o restrictivas de derechos individuales, la seguridad jur\u00eddica y la interdicci\u00f3n de la arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045793,
                    "declaration": "El principio de legalidad, la jerarqu\u00eda normativa, la publicidad de las normas, la retroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables o restrictivas de derechos individuales, la seguridad jur\u00eddica, la responsabilidad y la interdicci\u00f3n de la arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045790,
                    "declaration": "El principio de legalidad, la jerarqu\u00eda normativa, la publicidad de las normas, la irretroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables o restrictivas de derechos individuales, la seguridad jur\u00eddica, la responsabilidad y la interdicci\u00f3n de la arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264403,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece la mayor\u00eda de edad de los espa\u00f1oles?",
            "correctAnswerId": 1045795,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045794,
                    "declaration": "Ninguno, la mayor\u00eda de edad se determina en el C\u00f3digo Civil",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045796,
                    "declaration": "El art\u00edculo 13 de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045795,
                    "declaration": "El art\u00edculo 12 de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045797,
                    "declaration": "El art\u00edculo 11 de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264476,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La riqueza de las distintas modalidades lig\u00fc\u00edsticas de Espa\u00f1a:",
            "correctAnswerId": 1046089,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046086,
                    "declaration": "Es un patrimonio cultural.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046087,
                    "declaration": "Ser\u00e1 objeto de especial respeto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046088,
                    "declaration": "Ser\u00e1 objeto de especial protecci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046089,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264475,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 parte de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se recogen los principios fundamentales de nuestro r\u00e9gimen pol\u00edtico?",
            "correctAnswerId": 1046082,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046083,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo II.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046082,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo preliminar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046084,
                    "declaration": "En las Disposiciones Adicionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046085,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo I.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264406,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 1.3 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la forma pol\u00edtica del Estado espa\u00f1ol es:",
            "correctAnswerId": 1045806,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045808,
                    "declaration": "La monarqu\u00eda absoluta",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045809,
                    "declaration": "La monarqu\u00eda delegada",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045806,
                    "declaration": "La monarqu\u00eda parlamentaria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045807,
                    "declaration": "La monarqu\u00eda representativa",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264434,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfC\u00f3mo se rubrica el T\u00edtulo II de la Constituci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1045918,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045918,
                    "declaration": "De la Corona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045919,
                    "declaration": "De los derechos y deberes fundamentales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045921,
                    "declaration": "De los espa\u00f1oles y extranjeros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045920,
                    "declaration": "De las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 723038,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta INCORRECTA de acuerdo con el T\u00edtulo II, art\u00edculo 62 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978. Corresponde al Rey:",
            "correctAnswerId": 2867853,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867856,
                    "declaration": "Nombrar y separar a los miembros del Gobierno, a propuesta de su Presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867855,
                    "declaration": "Proponer el candidato a Presidente de Gobierno y, en su caso, nombrarlo, as\u00ed como poner fin a sus funciones en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867854,
                    "declaration": "Convocar y disolver las Cortes Generales y convocar elecciones en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867853,
                    "declaration": "Convocar a refer\u00e9ndum en los casos previstos en la Constituci\u00f3n, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264428,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La bandera de Espa\u00f1a est\u00e1 formada por tres franjas horizontales:",
            "correctAnswerId": 1045894,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045896,
                    "declaration": "Amarilla, roja y amarilla, siendo la roja de doble anchura que cada una de las amarillas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045895,
                    "declaration": "Amarilla, roja y amarilla, siendo las amarillas de doble anchura que la roja",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045894,
                    "declaration": "Roja, amarilla y roja, siendo la amarilla de doble anchura que cada una de las rojas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045897,
                    "declaration": "Roja, amarilla y roja, siendo las rojas de doble anchura que la amarilla",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264460,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola configura el sistema tributario espa\u00f1ol en base a los principios de:",
            "correctAnswerId": 1046022,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046024,
                    "declaration": "Progresividad y proporcionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046022,
                    "declaration": "Igualdad y progresividad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046025,
                    "declaration": "Igualdad y eficiencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046023,
                    "declaration": "Igualdad y proporcionalidad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264449,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 25.1 de la Constituci\u00f3n dispone que nadie puede ser condenado o sancionado por acciones u omisiones que en el momento de producirse no constituyan delito, falta o infracci\u00f3n administrativa, seg\u00fan la legislaci\u00f3n vigente en aquel momento. \u00bfQu\u00e9 principio recoge?",
            "correctAnswerId": 1045978,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045978,
                    "declaration": "El principio de legalidad penal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045979,
                    "declaration": "El ius puniendi del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045980,
                    "declaration": "El principio de responsabilidad por actos propios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045981,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264465,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 13 de la Constituci\u00f3n, quedan excluidos de la extradici\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046042,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046042,
                    "declaration": "Los delitos pol\u00edticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046043,
                    "declaration": "Los actos de terrorismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046044,
                    "declaration": "Los delitos penales no pol\u00edticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046045,
                    "declaration": "a) y b) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264656,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n a los embajadores y otros representantes diplom\u00e1ticos, el Rey los:",
            "correctAnswerId": 1046805,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046807,
                    "declaration": "Designa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046806,
                    "declaration": "Elige.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046805,
                    "declaration": "Acredita.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046804,
                    "declaration": "Propone.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264650,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los vicepresidentes y ministros ser\u00e1n nombrados y separados por el Rey:",
            "correctAnswerId": 1046780,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046782,
                    "declaration": "A propuesta del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046783,
                    "declaration": "A propuesta de 2\/5 del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046780,
                    "declaration": "A propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046781,
                    "declaration": "A propuesta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 723036,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes derechos recogidos en el Cap\u00edtulo Segundo del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola NO forma parte de los Derechos Fundamentales y Libertades P\u00fablicas (Art\u00edculos 15 a 29)?",
            "correctAnswerId": 2867846,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867845,
                    "declaration": "Derecho a sindicarse libremente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867848,
                    "declaration": "Derecho a elegir libremente su residencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867847,
                    "declaration": "Derecho a la producci\u00f3n y creaci\u00f3n literaria, art\u00edstica, cient\u00edfica y t\u00e9cnica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867846,
                    "declaration": "Derecho a la propiedad privada.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264665,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfa quien corresponde manifestar el consentimiento del Estado para obligarse internacionalmente por medio de tratados?",
            "correctAnswerId": 1046839,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046839,
                    "declaration": "Al Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046840,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046841,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046842,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264619,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Corona se regula:",
            "correctAnswerId": 1046656,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046659,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo preliminar de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046658,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo III de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046656,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo II de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046657,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264438,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n relativo al Poder Judicial es:",
            "correctAnswerId": 1045934,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045936,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VIII.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045934,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045935,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VII.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045937,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IX.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264404,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l de los siguientes derechos no se contiene en la Secci\u00f3n 1\u00aa Cap\u00edtulo 2\u00ba T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n referente a los derechos fundamentales:",
            "correctAnswerId": 1045799,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045801,
                    "declaration": "Derecho a la vida",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045800,
                    "declaration": "Derecho al honor",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045799,
                    "declaration": "Derecho a la propiedad privada",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045798,
                    "declaration": "Derecho a la educaci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264611,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n tendr\u00e1 preferencia para ocupar la Regencia en caso de inhabilitaci\u00f3n del Rey?",
            "correctAnswerId": 1046625,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046625,
                    "declaration": "El Pr\u00edncipe heredero, si fuere mayor de edad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046627,
                    "declaration": "La persona que designen las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046626,
                    "declaration": "El pariente de mayor edad m\u00e1s pr\u00f3ximo a suceder.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046624,
                    "declaration": "El padre o la madre del Rey.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264412,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, el derecho a la protecci\u00f3n de la salud contemplado en el art\u00edculo 43:",
            "correctAnswerId": 1045831,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045833,
                    "declaration": "Solo pueden ser tutelados ante los Tribunales ordinarios por un procedimiento preferente y sumario",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045832,
                    "declaration": "Es susceptible de tutela a trav\u00e9s de recursos de amparo ante el Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045831,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser alegado ante la Jurisdicci\u00f3n ordinaria de acuerdo con lo que dispongan las leyes que lo desarrollen",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045830,
                    "declaration": "Ha de ser desarrollado mediante Ley Org\u00e1nica",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264481,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n a la libertad ideol\u00f3gica, religiosa y de culto la Constituci\u00f3n establece:",
            "correctAnswerId": 1046109,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046106,
                    "declaration": "Nadie podr\u00e1 ser obligado a declarar sobre su ideolog\u00eda, religi\u00f3n o creencias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046107,
                    "declaration": "Ninguna confesi\u00f3n tendr\u00e1 car\u00e1cter estatal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046108,
                    "declaration": "Los poderes p\u00fablicos tendr\u00e1n en cuenta las creencias religiosas de la sociedad espa\u00f1ola y mantendr\u00e1n las consiguientes relaciones de cooperaci\u00f3n con la Iglesia Cat\u00f3lica y las dem\u00e1s confesiones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046109,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264432,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En el art. 27 de la Constituci\u00f3n, la libertad de ense\u00f1anza:",
            "correctAnswerId": 1045910,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045911,
                    "declaration": "Se reconoce y garantiza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045912,
                    "declaration": "Se garantiza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045913,
                    "declaration": "Se reconoce, garantiza y protege.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045910,
                    "declaration": "Se reconoce.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264505,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. En relaci\u00f3n con la educaci\u00f3n la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046202,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046203,
                    "declaration": "Establece que los poderes p\u00fablicos garantizan el derecho que asiste a los padres para que sus hijos reciban la formaci\u00f3n religiosa y moral que est\u00e9 de acuerdo con sus propias convicciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046205,
                    "declaration": "Reconoce la autonom\u00eda de las Universidades, en los t\u00e9rminos que la ley establezca.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046202,
                    "declaration": "Reconoce solamente a las personas jur\u00eddicas la libertad de creaci\u00f3n de centros docentes, dentro del respeto a los principios constitucionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046204,
                    "declaration": "Establece que la educaci\u00f3n tendr\u00e1 por objeto el pleno desarrollo de la personalidad humana en el respeto a los principios democr\u00e1ticos de convivencia y a los derechos y libertades fundamentales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264603,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Tal y como establece el art\u00edculo 56 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, el Rey asume la m\u00e1s alta representaci\u00f3n del Estado Espa\u00f1ol en las relaciones internacionales, pero matiza que dicha representaci\u00f3n ser\u00e1 especialmente con:",
            "correctAnswerId": 1046592,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046594,
                    "declaration": "Con las naciones integrantes de la Uni\u00f3n Europea",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046593,
                    "declaration": "Con las naciones de su entorno cultural y geogr\u00e1fico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046595,
                    "declaration": "Con las naciones iberoamericanas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046592,
                    "declaration": "Con las naciones de su comunidad hist\u00f3rica",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264654,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es la Ley Org\u00e1nica que hizo efectiva la abdicaci\u00f3n de su majestad el rey don Juan Carlos I de Borb\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1046796,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046798,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 10\/2014, de 18 de junio, por la que se hace efectiva la abdicaci\u00f3n de Su Majestad el Rey Don Juan Carlos I de Borb\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046799,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 18\/2014, de 18 de junio, por la que se hace efectiva la abdicaci\u00f3n de Su Majestad el Rey Don Juan Carlos I de Borb\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046796,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 3\/2014, de 18 de junio, por la que se hace efectiva la abdicaci\u00f3n de Su Majestad el Rey Don Juan Carlos I de Borb\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046797,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 4\/2014, de 18 de junio, por la que se hace efectiva la abdicaci\u00f3n de Su Majestad el Rey Don Juan Carlos I de Borb\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 268790,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 149.3 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, en el r\u00e9gimen de distribuci\u00f3n de competencias entre el Estado y las Comunidades Aut\u00f3nomas:",
            "correctAnswerId": 1063274,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1063272,
                    "declaration": "Las materias no atribuidas expresamente al Estado por la Constituci\u00f3n podr\u00e1n corresponder a las Comunidades Aut\u00f3nomas, en virtud de las correspondientes leyes marco.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1063275,
                    "declaration": "El derecho auton\u00f3mico ser\u00e1, en todo caso, supletorio del derecho estatal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1063273,
                    "declaration": "Las normas auton\u00f3micas prevalecer\u00e1n, en caso de conflicto, sobre las del Estado en todo lo que no est\u00e9 atribuido a la exclusiva competencia auton\u00f3mica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1063274,
                    "declaration": "El derecho estatal ser\u00e1, en todo caso, supletorio del derecho de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264409,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En cuanto a la suspensi\u00f3n de derechos y libertades contemplada en el art\u00edculo 55 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045821,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045819,
                    "declaration": "En caso de estado de sitio, se except\u00faa la posibilidad de suspensi\u00f3n del derechos de toda persona detenida de ser informada inmediatamente de sus derechos y de las razones de su detenci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045821,
                    "declaration": "Cabe la suspensi\u00f3n del derecho de reuni\u00f3n pac\u00edfica y sin armas cuando se acuerde la declaraci\u00f3n del estado de excepci\u00f3n o de sitio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045818,
                    "declaration": "Solo cabe la suspensi\u00f3n cuando se acuerde la declaraci\u00f3n del estado de alarma, de excepci\u00f3n o de sitio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045820,
                    "declaration": "No puede afectar en ning\u00fan caso a los derechos susceptibles de recurso de amparo ante el Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264468,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo se produjo la primera reforma de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1046054,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046054,
                    "declaration": "En 1992",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046056,
                    "declaration": "En 1995",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046055,
                    "declaration": "En 1986",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046057,
                    "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola nunca se ha reformado",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264614,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Conforme con el art\u00edculo 64 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, de los actos del Rey ser\u00e1n responsables:",
            "correctAnswerId": 1046637,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046639,
                    "declaration": "Los Presidentes de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046637,
                    "declaration": "Las personas que los refrenden.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046638,
                    "declaration": "Los Presidentes del Congreso de los Diputados y del Senado en todo caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046636,
                    "declaration": "El tutor del Rey, en su caso.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264628,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Pr\u00edncipe heredero de la Corona, \u00bfdebe prestar alg\u00fan juramento?",
            "correctAnswerId": 1046692,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046692,
                    "declaration": "S\u00ed, al alcanzar la mayor\u00eda de edad debe jurar desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guardar la Constituci\u00f3n y las leyes, respetar los derechos de los ciudadanos y de las Comunidades Aut\u00f3nomas, y guardar fidelidad al Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046695,
                    "declaration": "S\u00ed, al ser designado heredero debe jurar fidelidad al Rey y a la Corona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046694,
                    "declaration": "No, no debe efectuar juramento alguno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046693,
                    "declaration": "S\u00ed, al ser designado heredero debe jurar desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guardar la Constituci\u00f3n y las leyes, respetar los derechos de los ciudadanos y de las Comunidades Aut\u00f3nomas, y guardar fidelidad al Rey.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264446,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El derecho a la libertad de c\u00e1tedra:",
            "correctAnswerId": 1045966,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045967,
                    "declaration": "Se garantiza en el art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045968,
                    "declaration": "Se garantiza y protege en el art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045969,
                    "declaration": "Se protege en el art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045966,
                    "declaration": "Se reconoce y se protege en el art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264422,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Constituci\u00f3n, se\u00f1ale cu\u00e1l de los siguientes derechos puede ser objeto de recurso de amparo:",
            "correctAnswerId": 1045870,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045871,
                    "declaration": "El derecho a la propiedad privada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045870,
                    "declaration": "El derecho de participaci\u00f3n pol\u00edtica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045873,
                    "declaration": "El derecho a la negociaci\u00f3n colectiva.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045872,
                    "declaration": "El derecho al trabajo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264470,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo Preliminar y el T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola (De los derechos y deberes fundamentales) conforman:",
            "correctAnswerId": 1046062,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046062,
                    "declaration": "La parte dogm\u00e1tica de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046064,
                    "declaration": "El T\u00edtulo Preliminar es parte dogm\u00e1tica mientras que el T\u00edtulo I es parte org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046063,
                    "declaration": "La parte org\u00e1nica de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046065,
                    "declaration": "El T\u00edtulo Preliminar es parte org\u00e1nica mientras que el T\u00edtulo I es parte dogm\u00e1tica",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264478,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala la Constituci\u00f3n, los sindicatos de trabajadores y las asociaciones empresariales:",
            "correctAnswerId": 1046095,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046097,
                    "declaration": "Son instrumento fundamental para la participaci\u00f3n pol\u00edtica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046095,
                    "declaration": "Contribuyen a la promoci\u00f3n y defensa de los intereses econ\u00f3micos y sociales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046096,
                    "declaration": "Concurren a la manifestaci\u00f3n de la voluntad popular.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046094,
                    "declaration": "Tienen como misi\u00f3n garantizar la soberan\u00eda e independencia de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264612,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Una de las siguientes no es funci\u00f3n constitucional del Rey. Indique cu\u00e1l:",
            "correctAnswerId": 1046629,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046629,
                    "declaration": "Aprobar los Estatutos de Autonom\u00eda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046631,
                    "declaration": "El mando supremo de las Fuerzas Armadas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046630,
                    "declaration": "Convocar a refer\u00e9ndum en los casos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046628,
                    "declaration": "Sancionar y promulgar las leyes.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264625,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 59.3 de la Constituci\u00f3n, si no hubiere ninguna persona a quien corresponda la Regencia:",
            "correctAnswerId": 1046680,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046680,
                    "declaration": "\u00c9sta ser\u00e1 nombrada por las Cortes Generales, y se compondr\u00e1 de una, tres o cinco personas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046682,
                    "declaration": "\u00c9sta ser\u00e1 nombrada por el Congreso, y se compondr\u00e1 de una, tres o cinco personas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046681,
                    "declaration": "\u00c9sta ser\u00e1 nombrada por las Cortes Generales, y se compondr\u00e1 de una, dos o cuatro personas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046683,
                    "declaration": "\u00c9sta ser\u00e1 nombrada por el Congreso, y se compondr\u00e1 de una, dos o cuatro personas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264414,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, los valores superiores del ordenamiento jur\u00eddico son:",
            "correctAnswerId": 1045840,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045839,
                    "declaration": "La libertad, la justicia, la democracia y el pluralismo pol\u00edtico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045841,
                    "declaration": "La igualdad ante la Ley, la libertad, la unidad de la naci\u00f3n espa\u00f1ola y el derecho a la autonom\u00eda de las nacionalidades y regiones que la integran.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045840,
                    "declaration": "La libertad, la justicia, la igualdad y el pluralismo pol\u00edtico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045838,
                    "declaration": "La igualdad, la libertad, la democracia y la monarqu\u00eda parlamentaria.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264459,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La objeci\u00f3n de conciencia:",
            "correctAnswerId": 1046018,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046021,
                    "declaration": "Est\u00e1 recogida expresamente en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 31.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046018,
                    "declaration": "Esta recogida expresamente en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 30.2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046019,
                    "declaration": "Est\u00e1 recogida expresamente en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 29.2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046020,
                    "declaration": "No est\u00e1 recogida expresamente en nuestra Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        }
    ],
    "duration": 0,
    "mark": 0,
    "doubtfulMark": 0,
    "createdAt": "2025-08-02T14:34:57+00:00",
    "updatedAt": "2025-08-02T14:34:57+00:00",
    "inProgressAt": "2025-08-02T14:34:57+00:00",
    "completedAt": null,
    "isRepeated": false,
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "maxMark": 0,
    "passed": null,
    "doubtfulPassed": null,
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    },
    "challengeToken": null,
    "challenge": null
}