{
    "questions": [
        {
            "id": 265289,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Con las modificaciones introducidas por el Real Decreto-Ley 6\/2019, de 1 de marzo, la equiparaci\u00f3n del permiso de ambos progenitores por nacimiento, se lleva a cabo de forma progresiva de acuerdo con el siguiente calendario:",
            "correctAnswerId": 1049335,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049337,
                    "declaration": "A partir del 1 de abril de 2019, 12 semanas; en 2020, 16 semanas; en 2021, 18 semanas. Actualmente, 21 semanas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049338,
                    "declaration": "A partir del 1 de abril de 2019, 8 semanas; en 2020, 12 semanas; en 2021, 18 semanas. Actualmente, 18 semanas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049336,
                    "declaration": "A partir del 1 de abril de 2019, 10 semanas; en 2020, 12 semanas; en 2021, 16 semanas. Actualmente, 16 semanas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049335,
                    "declaration": "A partir del 1 de abril de 2019, 8 semanas; en 2020, 12 semanas; en 2021, 16 semanas. Actualmente, 19 semanas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265254,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La celebraci\u00f3n de contratos de seguros o de servicios financieros afines en  los que, al considerar el sexo como factor de c\u00e1lculo de primas y prestaciones, se generen  diferencias en las primas y prestaciones de las personas aseguradas, otorgar\u00e1 al contratante perjudicado:",
            "correctAnswerId": 1049195,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049195,
                    "declaration": "El derecho a reclamar la asimilaci\u00f3n de sus primas y prestaciones a las del sexo m\u00e1s beneficiado, manteni\u00e9ndose en  los restantes extremos la validez y eficacia del contrato y sin perjuicio del derecho a la indemnizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049197,
                    "declaration": "El derecho a reclamar la asimilaci\u00f3n de sus primas y prestaciones a las del sexo m\u00e1s beneficiado, cesando en  los restantes extremos la validez y eficacia del contrato.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049198,
                    "declaration": "El derecho a reclamar la asimilaci\u00f3n de sus primas y prestaciones a las del sexo m\u00e1s beneficiado, manteni\u00e9ndose en  los restantes extremos la validez y eficacia del contrato.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049196,
                    "declaration": "El derecho a reclamar una indemnizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265248,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "S\u00f3lo una de las siguientes afirmaciones de la Ley 39\/2006, de 14 de diciembre, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, es correcta. Ind\u00edquela:",
            "correctAnswerId": 1049171,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049172,
                    "declaration": "Se prev\u00e9 la creaci\u00f3n de un Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia, con la participaci\u00f3n bilateral de la Administraci\u00f3n General del Estado y las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049174,
                    "declaration": "Las acciones que desarrollen las medidas en las \u00e1reas que afectan a las personas en situaci\u00f3n de dependencia ser\u00e1n dirigidas por la Administraci\u00f3n General del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049171,
                    "declaration": "La Ley tiene por objeto regular las condiciones b\u00e1sicas que garanticen la igualdad en el ejercicio del derecho subjetivo de ciudadan\u00eda a la promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049173,
                    "declaration": "Establece que el contenido total de derechos sea com\u00fan para todos los ciudadanos en cualquier parte del territorio del Estado espa\u00f1ol.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265229,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La atenci\u00f3n multidisciplinar a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero implicar\u00e1 especialmente:",
            "correctAnswerId": 1049095,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049095,
                    "declaration": "Atenci\u00f3n psicol\u00f3gica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049096,
                    "declaration": "Ayuda econ\u00f3mica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049097,
                    "declaration": "Apoyo moral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049098,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645453,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 19 de la Ley 4\/2023, \u00bfconforme a cu\u00e1l de los siguientes principios no se realizar\u00e1 la atenci\u00f3n a la salud de las personas intersexuales?",
            "correctAnswerId": 2563494,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563493,
                    "declaration": "Asistencia integral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563494,
                    "declaration": "Segregaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563491,
                    "declaration": "No patologizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563492,
                    "declaration": "No discriminaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265259,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 organismo emitir\u00e1 la resoluci\u00f3n de reconocimiento de la situaci\u00f3n de dependencia?",
            "correctAnswerId": 1049217,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049216,
                    "declaration": "El Ministerio de Derechos Sociales, Consumo y Agenda 2030 a trav\u00e9s de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049215,
                    "declaration": "La Administraci\u00f3n General del Estado en aplicaci\u00f3n del art\u00edcu\u00adlo 9.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049218,
                    "declaration": "El seno del Consejo Territorial del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049217,
                    "declaration": "La Administraci\u00f3n Auton\u00f3mica correspondiente a la residencia del solicitante.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265279,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Ley 39\/2006, de 14 de diciembre, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia establece que la situaci\u00f3n de dependencia se clasifica en el Grado 2. Dependencia severa:",
            "correctAnswerId": 1049295,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049297,
                    "declaration": "Cuando la persona tiene necesidades de apoyo generalizado para su autonom\u00eda personal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049296,
                    "declaration": "Cuando la persona tiene necesidades de apoyo intermitente o limitado para su autonom\u00eda personal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049295,
                    "declaration": "Cuando la persona tiene necesidades de apoyo extenso para su autonom\u00eda personal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049298,
                    "declaration": "Cuando la persona tiene necesidades de apoyo indispensable y continuado para su autonom\u00eda personal.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265225,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Con respecto a los principios y valores del sistema educativo recogidos en la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, se\u00f1ale la respuesta incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1049080,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049079,
                    "declaration": "La Educaci\u00f3n Primaria contribuir\u00e1 a desarrollar en el alumnado su capacidad para adquirir habilidades en la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos y para comprender y respetar la igualdad entre sexos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049082,
                    "declaration": "Las Universidades incluir\u00e1n y fomentar\u00e1n en todos los \u00e1mbitos acad\u00e9micos la formaci\u00f3n, docencia e investigaci\u00f3n en igualdad de g\u00e9nero y no discriminaci\u00f3n de forma transversal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049080,
                    "declaration": "La Educaci\u00f3n Infantil contribuir\u00e1 a desarrollar en el alumnado la capacidad para relacionarse con los dem\u00e1s de forma pac\u00edfica y para conocer, valorar y respetar la igualdad de oportunidades de hombres y mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049081,
                    "declaration": "La Ense\u00f1anza para las personas adultas incluir\u00e1 entre sus objetivos desarrollar actividades en la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos y fomentar el respeto a la dignidad de las personas y a la igualdad entre hombres y mujeres.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265250,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas, de acuerdo con el art\u00edculo 51 de la Ley Org\u00e1nica para la igualdad efectiva entre mujeres y hombres, en el \u00e1mbito de sus respectivas competencias y en aplicaci\u00f3n del principio de igualdad entre mujeres y hombres, deber\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 1049179,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049182,
                    "declaration": "Establecer medidas disciplinarias para eliminar cualquier discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049179,
                    "declaration": "Establecer medidas efectivas para eliminar cualquier discriminaci\u00f3n retributiva, directa o indirecta, por raz\u00f3n de sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049181,
                    "declaration": "Establecer medidas efectivas de protecci\u00f3n frente al acoso laboral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049180,
                    "declaration": "Establecer medidas efectivas de formaci\u00f3n en igualdad mediante la presencia igualitaria de hombres y mujeres en los \u00f3rganos de selecci\u00f3n y valoraci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645283,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En virtud del art\u00edculo 38 de la Ley 4\/2023, \u00bfqu\u00e9 recibir\u00e1 la persona encargada de la tramitaci\u00f3n, en cualquier fase del procedimiento, de las solicitudes de protecci\u00f3n internacional que, eventualmente, se presenten por personas LGTBI?",
            "correctAnswerId": 2562811,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562814,
                    "declaration": "Una formaci\u00f3n adecuada para el tratamiento no discriminatorio de las personas solicitantes y para la tramitaci\u00f3n preferente de las solicitudes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562813,
                    "declaration": "Una formaci\u00f3n adecuada para el tratamiento transparente de las solicitudes y no discriminatorio de las personas solicitantes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562811,
                    "declaration": "Una formaci\u00f3n adecuada para el tratamiento no discriminatorio de las solicitudes y de las personas solicitantes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562812,
                    "declaration": "Una formaci\u00f3n adecuada para el tratamiento eficaz y transparente de las solicitudes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265228,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, la organizaci\u00f3n de los servicios de atenci\u00f3n a las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero por parte de las Comunidades Aut\u00f3nomas y las Corporaciones Locales responder\u00e1 a los principios de:",
            "correctAnswerId": 1049091,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049092,
                    "declaration": "Eficacia, eficiencia, atenci\u00f3n permanente y especializaci\u00f3n profesional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049091,
                    "declaration": "Atenci\u00f3n permanente, actuaci\u00f3n urgente, especializaci\u00f3n de prestaciones y multidisciplinariedad profesional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049093,
                    "declaration": "Atenci\u00f3n continua, gratuidad, especializaci\u00f3n y multidisciplinariedad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049094,
                    "declaration": "Atenci\u00f3n permanente y actuaci\u00f3n urgente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265194,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 2 de la Ley Org\u00e1nica 3\/2007 para la igualdad efectiva de mujeres y hombres establece que las obligaciones nacidas de esta ley se aplicar\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 1048955,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048955,
                    "declaration": "A toda persona, f\u00edsica o jur\u00eddica, que se encuentre o act\u00fae en territorio espa\u00f1ol, cualquiera que fuese su nacionalidad, domicilio o residencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048957,
                    "declaration": "A todos los ciudadanos de la Uni\u00f3n Europea, que se encuentren o act\u00faen en territorio espa\u00f1ol",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048958,
                    "declaration": "A toda persona, f\u00edsica o jur\u00eddica, de nacionalidad espa\u00f1ola que se act\u00fae en territorio nacional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048956,
                    "declaration": "A toda persona f\u00edsica de nacionalidad espa\u00f1ola, que se encuentre en act\u00fae en territorio espa\u00f1ol",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645330,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 56 de la Ley 4\/2023, la atenci\u00f3n sanitaria integral a personas trans se realizar\u00e1 conforme a los principios de:",
            "correctAnswerId": 2562999,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563002,
                    "declaration": "No patologizaci\u00f3n, autonom\u00eda, cooperaci\u00f3n y consentimiento informados, no discriminaci\u00f3n, moralidad, calidad, especializaci\u00f3n, responsabilidad y segregaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562999,
                    "declaration": "No patologizaci\u00f3n, autonom\u00eda, decisi\u00f3n y consentimiento informados, no discriminaci\u00f3n, asistencia integral, calidad, especializaci\u00f3n, proximidad y no segregaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563001,
                    "declaration": "No patologizaci\u00f3n, autonom\u00eda, decisi\u00f3n y consentimiento informados, no discriminaci\u00f3n, moralidad, calidad, especializaci\u00f3n, responsabilidad y no segregaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563000,
                    "declaration": "No patologizaci\u00f3n, autonom\u00eda, cooperaci\u00f3n y consentimiento informados, no discriminaci\u00f3n, asistencia integral, calidad, especializaci\u00f3n, proximidad y segregaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265236,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con el Observatorio Estatal de Violencia sobre la Mujer:",
            "correctAnswerId": 1049125,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049124,
                    "declaration": "Sus funciones, su r\u00e9gimen de funcionamiento y su composici\u00f3n se determinar\u00e1n reglamentariamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049126,
                    "declaration": "Elaborar\u00e1 un informe sobre la evoluci\u00f3n de la violencia ejercida sobre la mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049123,
                    "declaration": "Es un \u00f3rgano colegiado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049125,
                    "declaration": "Le corresponde formular las pol\u00edticas p\u00fablicas en relaci\u00f3n con la violencia de g\u00e9nero a desarrollar por el Gobierno, y coordinar e impulsar cuantas acciones se realicen en dicha materia, trabajando en colaboraci\u00f3n y coordinaci\u00f3n con las Administraciones con competencia en la materia.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265206,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n aprobar\u00e1 peri\u00f3dicamente un Plan Estrat\u00e9gico de Igualdad de Oportunidades, que incluir\u00e1 medidas para alcanzar el objetivo de igualdad entre mujeres y hombres y eliminar la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo?",
            "correctAnswerId": 1049004,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049005,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049003,
                    "declaration": "El Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049006,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049004,
                    "declaration": "El Gobierno",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265266,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los requisitos para ser titular de los derechos establecidos en la Ley 39\/2006, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia son: \u201cEncontrarse en situaci\u00f3n de dependencia en alguno de los grados establecidos y ....\u201d",
            "correctAnswerId": 1049244,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049244,
                    "declaration": "Residir en territorio espa\u00f1ol y haberlo hecho durante cinco a\u00f1os, de los cuales dos deber\u00e1n ser inmediatamente anteriores a la fecha de presentaci\u00f3n de la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049243,
                    "declaration": "Residir en territorio espa\u00f1ol y haberlo hecho durante cinco a\u00f1os, de los cuales tres deber\u00e1n ser inmediatamente anteriores a la fecha de presentaci\u00f3n de la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049245,
                    "declaration": "Residir en territorio espa\u00f1ol y haberlo hecho durante los tres a\u00f1os inmediatamente anteriores a la fecha de presentaci\u00f3n de la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049246,
                    "declaration": "Residir en territorio espa\u00f1ol y haberlo hecho durante tres a\u00f1os, de los cuales dos deber\u00e1n ser inmediatamente anteriores a la fecha de presentaci\u00f3n de la solicitud.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265222,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La violencia de g\u00e9nero a que se refiere la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, comprende:",
            "correctAnswerId": 1049067,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049067,
                    "declaration": "Todo acto de violencia f\u00edsica y psicol\u00f3gica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las coacciones o la privaci\u00f3n arbitraria de libertad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049069,
                    "declaration": "Todo acto de violencia f\u00edsica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las lesiones, las amenazas, las coacciones o la privaci\u00f3n arbitraria de libertad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049068,
                    "declaration": "Todo acto de violencia f\u00edsica y psicol\u00f3gica, incluidas las agresiones a la libertad sexual, las amenazas, las coacciones o la privaci\u00f3n arbitraria de libertad, que suponga un peligro para la vida, integridad o salud de las personas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049070,
                    "declaration": "Todo acto que, por su contenido o circunstancias constituya un ataque firme y manifiesto contra la vida, la integridad o la salud de las mujeres o de sus hijos menores.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265281,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Real Decreto Legislativo 1\/2013, por el que se aprueba el Texto Refundido de la Ley General de derechos de las personas con discapacidad y de su inclusi\u00f3n social, el principio en virtud del cual las personas con discapacidad deben poder llevar una vida en igualdad de condiciones, accediendo a los mismos lugares, \u00e1mbitos, bienes y servicios que est\u00e1n a disposici\u00f3n de cualquier otra persona se denomina:",
            "correctAnswerId": 1049303,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049306,
                    "declaration": "Inclusi\u00f3n social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049303,
                    "declaration": "Normalizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049305,
                    "declaration": "Proporcionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049304,
                    "declaration": "Igualdad de oportunidades.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265216,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Tienen garantizados los derechos reconocidos en la Ley Org\u00e1nica 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero:",
            "correctAnswerId": 1049045,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049043,
                    "declaration": "Todas las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero de nacionalidad espa\u00f1ola",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049045,
                    "declaration": "Todas las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049044,
                    "declaration": "Todas las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero de nacionalidad espa\u00f1ola con independencia de su religi\u00f3n o cualquier otra condici\u00f3n o circunstancia personal o social",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049046,
                    "declaration": "Todas las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero de nacionalidad espa\u00f1ola o europea",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265240,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo entr\u00f3 en vigor la Ley org\u00e1nica 3\/2007 para la igualdad efectiva de mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049139,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049140,
                    "declaration": "El 23 de marzo de 2007.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049139,
                    "declaration": "El 24 de marzo de 2007.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049141,
                    "declaration": "El 22 de marzo de 2007.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049142,
                    "declaration": "El 1 de enero de 2008.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645277,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En virtud de lo se\u00f1alado en el art\u00edculo 35.1 de la Ley 4\/2023, \u00bfqu\u00e9 se garantizar\u00e1 en la valoraci\u00f3n de idoneidad de los procedimientos de adopci\u00f3n y acogimiento familiar?",
            "correctAnswerId": 2562788,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562789,
                    "declaration": "Que no exista discriminaci\u00f3n conforme a la Ley Org\u00e1nica 3\/2007.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562788,
                    "declaration": "Que no exista discriminaci\u00f3n conforme a los t\u00e9rminos de la Ley 4\/2023.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562790,
                    "declaration": "Que se busque el mayor beneficio del menor.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562787,
                    "declaration": "Que haya diversidad racial y sexual en los criterios de idoneidad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645357,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A los efectos de lo dispuesto en el art\u00edculo 2 de la Ley 4\/2023, \u00bfa qui\u00e9n ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n dicha Ley?",
            "correctAnswerId": 2563107,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563107,
                    "declaration": "A toda persona f\u00edsica o jur\u00eddica, de car\u00e1cter p\u00fablico o privado, que resida, se encuentre o act\u00fae en territorio espa\u00f1ol, cualquiera que fuera su nacionalidad, origen racial o \u00e9tnico, religi\u00f3n, domicilio, residencia, edad, estado civil o situaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563108,
                    "declaration": "A toda persona f\u00edsica o jur\u00eddica, de car\u00e1cter p\u00fablico o privado, aunque no resida ni act\u00fae en territorio espa\u00f1ol, cualquiera que fuera su nacionalidad, origen racial o \u00e9tnico, religi\u00f3n, domicilio, residencia, edad, estado civil o situaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563110,
                    "declaration": "Solo a las personas jur\u00eddicas, de car\u00e1cter p\u00fablico o privado, que residan en territorio espa\u00f1ol, cualquiera que fuera su nacionalidad, origen racial o \u00e9tnico, religi\u00f3n, domicilio, residencia, edad, estado civil o situaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563109,
                    "declaration": "Solo a las personas f\u00edsicas que residan, se encuentren o act\u00faen en territorio espa\u00f1ol, cualquiera que fuera su nacionalidad, origen racial o \u00e9tnico, religi\u00f3n, domicilio, residencia, edad, estado civil o situaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265235,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero ser\u00e1n consideradas colectivos prioritarios:",
            "correctAnswerId": 1049122,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049119,
                    "declaration": "En el acceso a viviendas protegidas .",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049120,
                    "declaration": "En el acceso a residencias p\u00fablicas para mayores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049121,
                    "declaration": "En el acceso a instrumentos de financiaci\u00f3n p\u00fablicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049122,
                    "declaration": "Son correctas la a y la b.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265224,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo dispuesto en la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, el sistema educativo espa\u00f1ol incluir\u00e1 entre sus fines:",
            "correctAnswerId": 1049078,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049075,
                    "declaration": "La formaci\u00f3n en el respeto de los derechos y libertades fundamentales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049076,
                    "declaration": "La formaci\u00f3n en el respeto de la igualdad entre hombres y mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049077,
                    "declaration": "La formaci\u00f3n en el ejercicio de la tolerancia y de la libertad dentro de los principios democr\u00e1ticos de convivencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049078,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265217,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La atenci\u00f3n multidisciplinar a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero implicar\u00e1 especialmente:",
            "correctAnswerId": 1049050,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049047,
                    "declaration": "Informaci\u00f3n a las v\u00edctimas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049048,
                    "declaration": "Atenci\u00f3n psicol\u00f3gica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049049,
                    "declaration": "Apoyo a la formaci\u00f3n e inserci\u00f3n laboral",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049050,
                    "declaration": "Todas las dem\u00e1s respuestas son correctas",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265219,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Incluir\u00e1n y fomentar\u00e1n en todos los \u00e1mbitos acad\u00e9micos la formaci\u00f3n, docencia e investigaci\u00f3n en igualdad de g\u00e9nero y no discriminaci\u00f3n de forma transversal:",
            "correctAnswerId": 1049055,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049058,
                    "declaration": "Todas las dem\u00e1s respuestas son correctas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049057,
                    "declaration": "La Educaci\u00f3n Secundaria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049055,
                    "declaration": "Las Universidades",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049056,
                    "declaration": "La Educaci\u00f3n Primaria",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265270,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La LO 1\/2004 de 28 de Diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, introdujo, entre otras, la siguiente medida de apoyo a la funcionaria v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero:",
            "correctAnswerId": 1049262,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049262,
                    "declaration": "La excedencia por raz\u00f3n de violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049259,
                    "declaration": "El derecho a la reducci\u00f3n de la jornada sin disminuci\u00f3n de la retribuci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049261,
                    "declaration": "La reserva de plaza en los procesos de promoci\u00f3n interna.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049260,
                    "declaration": "La consideraci\u00f3n de las faltas de asistencia como faltas leves.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265271,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En aras de favorecer la promoci\u00f3n profesional de las empleadas p\u00fablicas, la ORDEN APU\/526\/2005 por la que se dispone la publicaci\u00f3n del Acuerdo de Consejo de Ministros de 4 de marzo de 2005, establece que, cuando los titulares de \u00f3rganos directivos soliciten a dicha Direcci\u00f3n General candidatos a puestos de trabajo directivos o predirectivos para su provisi\u00f3n mediante el sistema de libre designaci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1049263,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049263,
                    "declaration": "Las propuestas de la citada Direcci\u00f3n General incluir\u00e1n cuatro posibles aspirantes de los cuales, al menos dos, deber\u00e1n ser mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049264,
                    "declaration": "Las propuestas de la citada Direcci\u00f3n General incluir\u00e1n tres posibles aspirantes de los cuales, al menos uno, deber\u00e1 ser mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049265,
                    "declaration": "Las propuestas de la citada Direcci\u00f3n General incluir\u00e1n cinco posibles aspirantes de los cuales, al menos dos, deber\u00e1n ser mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049266,
                    "declaration": "Las propuestas de la citada Direcci\u00f3n General incluir\u00e1n cuatro posibles aspirantes de los cuales, al menos uno, deber\u00e1 ser mujer.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265256,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es la Ley que regula la igualdad efectiva de mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049203,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049203,
                    "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 3\/2007",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049205,
                    "declaration": "La Ley 1\/2004",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049204,
                    "declaration": "La Ley 3\/2007",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049206,
                    "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 1\/2004",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265273,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La situaci\u00f3n de dependencia se clasificar\u00e1 en los siguientes grados:",
            "correctAnswerId": 1049271,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049271,
                    "declaration": "Grado I. Dependencia moderada, Grado II. Dependencia severa y Grado III. Gran dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049273,
                    "declaration": "Grado I. Dependencia severa, Grado II. Dependencia moderada y Grado III. Gran dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049272,
                    "declaration": "Grado I. Dependencia leve, Grado II. Dependencia moderada y Grado III Dependencia severa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049274,
                    "declaration": "Grado I. Dependencia leve, Grado II. Dependencia moderada y Grado III. Gran dependencia.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645457,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Conforme al art\u00edculo 20 de la Ley 4\/2023, \u00bfa qu\u00e9 \u00f3rgano o instituci\u00f3n le corresponder\u00e1 incluir los contenidos relativos al tratamiento de la diversidad sexual, de g\u00e9nero y familiar de las personas LGTBI como uno de los aspectos que, en el marco de la atenci\u00f3n a la diversidad, podr\u00e1 ser tratado de manera espec\u00edfica en las pruebas que se realicen en los procedimientos selectivos de ingreso, acceso y adquisici\u00f3n de nuevas especialidades correspondientes a los cuerpos docentes?",
            "correctAnswerId": 2563507,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563507,
                    "declaration": "Al Gobierno, previa consulta a las comunidades aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563509,
                    "declaration": "A las comunidades aut\u00f3nomas, previa consulta al Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563510,
                    "declaration": "A las universidades.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563508,
                    "declaration": "A las administraciones educativas competentes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645352,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 64 de la Ley 4\/2023, las cl\u00e1usulas de los contratos y negocios jur\u00eddicos que vulneren el derecho a la no discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de orientaci\u00f3n sexual, identidad sexual, expresi\u00f3n de g\u00e9nero o caracter\u00edsticas sexuales ser\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 2563088,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563088,
                    "declaration": "Nulas y se tendr\u00e1n por no puestas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563089,
                    "declaration": "Archivadas, sin m\u00e1s tr\u00e1mite.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563090,
                    "declaration": "Inadmitidas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563087,
                    "declaration": "Anulables salvo cuando se trate de un defecto de forma.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645445,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo dispuesto en el art\u00edculo 3 de la Ley 4\/2023, se entiende por orientaci\u00f3n sexual:",
            "correctAnswerId": 2563462,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563459,
                    "declaration": "Cuando la identidad sexual no se corresponde con el sexo asignado al nacer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563462,
                    "declaration": "Atracci\u00f3n f\u00edsica, sexual o afectiva hacia una persona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563460,
                    "declaration": "Manifestaci\u00f3n que cada persona hace de su identidad sexual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563461,
                    "declaration": "Vivencia interna e individual del sexo tal y como cada persona la siente y autodefine, pudiendo o no corresponder con el sexo asignado al nacer.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265191,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n incorrecta. El Plan de Igualdad en la Administraci\u00f3n General del Estado previsto en la Ley Org\u00e1nica 3\/2007 de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de hombres y mujeres:",
            "correctAnswerId": 1048946,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048944,
                    "declaration": "Establecer\u00e1 los objetivos a alcanzar en materia de promoci\u00f3n de la igualdad de trato en el empleo p\u00fablico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048945,
                    "declaration": "Se negociar\u00e1 con la representaci\u00f3n legal de los empleados p\u00fablicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048946,
                    "declaration": "Se evaluar\u00e1 semestralmente por la Agencia de Evaluaci\u00f3n de las Pol\u00edticas P\u00fablicas y Calidad de los Servicios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048943,
                    "declaration": "Se aprobar\u00e1 por el Gobierno al inicio de cada legislatura",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265234,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el importe de la ayuda social a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero reconocida en el art\u00edculo 27 de la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049115,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049116,
                    "declaration": "Ser\u00e1 equivalente al de tres meses de subsidio por desempleo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049118,
                    "declaration": "Ser\u00e1 equivalente al de tres meses de subsidio por incapacidad temporal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049117,
                    "declaration": "Ser\u00e1 equivalente al de seis meses de subsidio por incapacidad temporal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049115,
                    "declaration": "Ser\u00e1 equivalente al de seis meses de subsidio por desempleo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265251,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la violencia de g\u00e9nero, dispone que son derechos de las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero los siguientes (Se\u00f1ale la respuesta incorrecta)",
            "correctAnswerId": 1049186,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049185,
                    "declaration": "Derecho a la asistencia jur\u00eddica gratuita.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049186,
                    "declaration": "Derecho a asistencia econ\u00f3mica de emergencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049184,
                    "declaration": "Derecho a la informaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049183,
                    "declaration": "Derecho a la asistencia integral.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265258,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En atenci\u00f3n a lo dispuesto en el Art\u00edculo 26 de la Ley 39\/2006 de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia,  \u00bfel Grado II a qu\u00e9 tipo de dependencia corresponde?",
            "correctAnswerId": 1049212,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049212,
                    "declaration": "Dependencia severa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049214,
                    "declaration": "Gran dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049211,
                    "declaration": "Dependencia absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049213,
                    "declaration": "Dependencia moderada.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265247,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los Departamentos Ministeriales y Organismos P\u00fablicos deben remitir, al menos anualmente, a los Ministerios con competencias en materia de trabajo, asuntos sociales y administraciones p\u00fablicas informaci\u00f3n relativa a la aplicaci\u00f3n efectiva en cada uno de ellos del principio de igualdad entre mujeres y hombres. Esta informaci\u00f3n, mediante la desagregaci\u00f3n por sexo de los datos, debe contener determinadas especificaciones, entre las que no se encuentra:",
            "correctAnswerId": 1049169,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049168,
                    "declaration": "El grupo de titulaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049170,
                    "declaration": "Las retribuciones promediadas de su personal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049167,
                    "declaration": "La distribuci\u00f3n de su plantilla.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049169,
                    "declaration": "El nivel de complemento espec\u00edfico.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265221,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las medidas de protecci\u00f3n integral establecidas en la LO 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero tienen como finalidad:",
            "correctAnswerId": 1049063,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049065,
                    "declaration": "Prevenir, detectar y sancionar la violencia de g\u00e9nero y prestar asistencia a las mujeres v\u00edctimas de esta violencia y a sus hijos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049066,
                    "declaration": "Prevenir, sancionar, detectar y eliminar la violencia de g\u00e9nero y prestar asistencia a las mujeres, a sus hijos y a los dem\u00e1s parientes v\u00edctimas de esta violencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049064,
                    "declaration": "Prevenir, sancionar y erradicar la violencia de g\u00e9nero y prestar asistencia a sus v\u00edctimas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049063,
                    "declaration": "Prevenir, sancionar y erradicar la violencia de g\u00e9nero y prestar asistencia a las mujeres, a sus hijos menores y a los menores sujetos a su tutela, o guarda y custodia, v\u00edctimas de esta violencia.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265233,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero recibir\u00e1n una ayuda de pago \u00fanico, siempre que se presuma que debido a su edad, falta de preparaci\u00f3n general o especializada y circunstancias sociales, tendr\u00e1n especiales dificultades para obtener un empleo y por dicha circunstancia no participar\u00e1n en los programas de empleo establecidos para su inserci\u00f3n profesional:",
            "correctAnswerId": 1049111,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049111,
                    "declaration": "Siempre que careciesen de rentas superiores, en c\u00f3mputo mensual, al 75 por 100 del salario m\u00ednimo interprofesional, excluida la parte proporcional de dos pagas extraordinarias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049114,
                    "declaration": "Siempre que careciesen de rentas superiores, en c\u00f3mputo mensual, al 25 por 100 del salario m\u00ednimo interprofesional, excluida la parte proporcional de dos pagas extraordinarias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049112,
                    "declaration": "Sin necesidad de acreditar ning\u00fan otro requisito.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049113,
                    "declaration": "Siempre que careciesen de rentas superiores, en c\u00f3mputo mensual, al 50 por 100 del salario m\u00ednimo interprofesional, excluida la parte proporcional de dos pagas extraordinarias.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265226,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n velar\u00e1 por el cumplimiento y aplicaci\u00f3n de los principios y valores recogidos la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero, en el sistema educativo destinados a fomentar la igualdad real entre mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049083,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049083,
                    "declaration": "Los servicios de inspecci\u00f3n educativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049084,
                    "declaration": "Los Jueces y Tribunales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049085,
                    "declaration": "Las Administraciones educativas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049086,
                    "declaration": "El Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265192,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica 3\/2007 para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, en los procedimientos que la parte actora alegue discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo, \u00bfa qui\u00e9n corresponde probar la ausencia de discriminaci\u00f3n en las medidas adoptadas?",
            "correctAnswerId": 1048949,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048949,
                    "declaration": "A la parte demandada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048947,
                    "declaration": "Al Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048950,
                    "declaration": "Al \u00f3rgano judicial que conozca del caso, previo informe del organismo p\u00fablico competente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048948,
                    "declaration": "A la parte actora.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645275,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el procedimiento para la rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo regulado en el art\u00edculo 44 de la Ley 4\/2023, la persona encargada del Registro Civil deber\u00e1 citar a la persona legitimada para que comparezca de nuevo y ratifique su solicitud, en el plazo m\u00e1ximo de:",
            "correctAnswerId": 2562781,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562779,
                    "declaration": "Un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562780,
                    "declaration": "Dos meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562782,
                    "declaration": "Cinco meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562781,
                    "declaration": "Tres meses.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265200,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los poderes p\u00fablicos en los nombramientos y designaci\u00f3n de los cargos de responsabilidad:",
            "correctAnswerId": 1048979,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048981,
                    "declaration": "Procurar\u00e1 primar la presencia de mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048980,
                    "declaration": "Primar\u00e1n la presencia de mujeres en aquellos puestos que tradicionalmente hayan sido ocupados por hombres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048979,
                    "declaration": "Procurar\u00e1n atender al principio de presencia equilibrada de mujeres y hombres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048982,
                    "declaration": "No est\u00e1n vinculados por el principio de presencia equilibrada de mujeres y hombres, sino por el principio de m\u00e9rito y capacidad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265283,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes Subdirecciones Generales no depende de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049313,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049311,
                    "declaration": "Subdirecci\u00f3n General de Sensibilizaci\u00f3n, Prevenci\u00f3n y Estudios de la Violencia contra las Mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049312,
                    "declaration": "Subdirecci\u00f3n General de Coordinaci\u00f3n Interinstitucional en Violencia contra las Mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049313,
                    "declaration": "Subdirecci\u00f3n General de An\u00e1lisis y Estudio de la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049314,
                    "declaration": "Todas las opciones son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265246,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 9 de la Ley 39\/2006, de 14 de diciembre, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n de las personas en situaci\u00f3n de dependencia se refiere al nivel m\u00ednimo de protecci\u00f3n garantizado para cada uno de los beneficiarios del Sistema, seg\u00fan el grado de su dependencia, como condici\u00f3n b\u00e1sica de garant\u00eda del derecho a la promoci\u00f3n de la autonom\u00eda personal y atenci\u00f3n a la situaci\u00f3n de dependencia. \u00bfQui\u00e9n determina ese nivel m\u00ednimo?",
            "correctAnswerId": 1049165,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049166,
                    "declaration": "Las Cortes Generales, mediante ley, previo informe del Consejo Territorial de Servicios Sociales y del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049164,
                    "declaration": "El Ministerio de Derechos Sociales, Consumo y Agenda 2030 en colaboraci\u00f3n con las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049165,
                    "declaration": "El Gobierno, o\u00eddo el Consejo Territorial de Servicios Sociales y del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049163,
                    "declaration": "El Consejo Territorial de Servicios Sociales y del Sistema para la Autonom\u00eda y Atenci\u00f3n a la Dependencia.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645364,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el supuesto de alegaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de orientaci\u00f3n e identidad sexual, y a los efectos de lo dispuesto en el art\u00edculo 66 de la Ley 4\/2023, \u00bfqui\u00e9n est\u00e1 legitimado para poder recabar informe de los organismos p\u00fablicos competentes en materia de igualdad y no discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de las causas establecidas en la propia Ley 4\/2023?",
            "correctAnswerId": 2563135,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563136,
                    "declaration": "La Autoridad Independiente para la Igualdad de Trato y la No Discriminaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563135,
                    "declaration": "El \u00f3rgano judicial o administrativo, de oficio o a solicitud de la persona interesada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563137,
                    "declaration": "La Delegaci\u00f3n Especial del Gobierno contra la Violencia sobre la Mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563138,
                    "declaration": "La Administraci\u00f3n General del Estado, exclusivamente a solicitud de la persona interesada.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265284,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El sistema educativo espa\u00f1ol incluir\u00e1 entre sus fines la formaci\u00f3n en el respeto de los derechos y libertades fundamentales y de la igualdad entre hombres y mujeres, en concreto la Educaci\u00f3n Secundaria Obligatoria:",
            "correctAnswerId": 1049315,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049315,
                    "declaration": "Contribuir\u00e1 a desarrollar en el alumnado la capacidad para relacionarse con los dem\u00e1s de forma pac\u00edfica y para conocer, valorar y respetar la igualdad de oportunidades de hombres y mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049318,
                    "declaration": "Contribuir\u00e1 a la eliminaci\u00f3n de los obst\u00e1culos que dificultan la plena igualdad entre hombres y mujeres y la formaci\u00f3n para la prevenci\u00f3n de conflictos y para la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de los mismos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049316,
                    "declaration": "Contribuir\u00e1n a desarrollar en el alumnado la capacidad para consolidar su madurez personal, social y moral, que les permita actuar de forma responsable y aut\u00f3noma y para analizar y valorar cr\u00edticamente las desigualdades de sexo y fomentar la igualdad real y efectiva entre hombres y mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049317,
                    "declaration": "Contribuir\u00e1 a desarrollar en el alumnado su capacidad para adquirir habilidades en la resoluci\u00f3n pac\u00edfica de conflictos y para comprender y respetar la igualdad entre sexos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645271,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta a tenor del art\u00edculo 43 de la Ley 4\/2023 sobre la legitimaci\u00f3n en materia de rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo de las personas y adecuaci\u00f3n documental:",
            "correctAnswerId": 2562765,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562765,
                    "declaration": "Las personas con discapacidad podr\u00e1n solicitar, con las medidas de apoyo que en su caso precisen, la rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562764,
                    "declaration": "Las personas menores de dieciocho a\u00f1os y mayores de diecis\u00e9is podr\u00e1n presentar la solicitud por s\u00ed mismas, asistidas en el procedimiento por sus representantes legales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562763,
                    "declaration": "Toda persona de nacionalidad espa\u00f1ola mayor de catorce a\u00f1os podr\u00e1 solicitar por s\u00ed misma ante el Registro Civil la rectificaci\u00f3n de la menci\u00f3n registral relativa al sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562766,
                    "declaration": "Las personas menores de diecis\u00e9is y mayores de catorce podr\u00e1n solicitar la autorizaci\u00f3n judicial para la modificaci\u00f3n de la menci\u00f3n registral del sexo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645269,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 29 de la Ley 4\/2023, \u00bfa qu\u00e9 prestar\u00e1n especial atenci\u00f3n las Administraciones P\u00fablicas a la hora de prevenir y erradicar el ciberacoso por raz\u00f3n de orientaci\u00f3n sexual, identidad sexual, expresi\u00f3n de g\u00e9nero y caracter\u00edsticas sexuales?",
            "correctAnswerId": 2562758,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562758,
                    "declaration": "A los casos de ciberacoso en redes sociales a las personas menores de edad y j\u00f3venes LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562756,
                    "declaration": "A los casos de ciberacoso en redes sociales a las personas menores de edad y con discapacidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562757,
                    "declaration": "A los casos de ciberacoso en redes sociales a las personas con discapacidad y j\u00f3venes LGTBI",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562755,
                    "declaration": "A los casos de ciberacoso en redes sociales a las personas LGTBI.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265272,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Observatorio Estatal de la Violencia sobre la Mujer, remitir\u00e1 al Gobierno, al Congreso de los Diputados, al Senado, a las comunidades aut\u00f3nomas y a las ciudades de Ceuta y Melilla un informe sobre la evoluci\u00f3n de la violencia ejercida sobre las mujeres, con determinaci\u00f3n de los tipos penales que se hayan aplicado y de la efectividad de las medidas acordadas. Dicho informa tendr\u00e1 una periodicidad:",
            "correctAnswerId": 1049269,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049268,
                    "declaration": "Semestral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049267,
                    "declaration": "Trimestral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049269,
                    "declaration": "Anual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049270,
                    "declaration": "Bienal.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265238,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es la fecha de la Ley Org\u00e1nica para la igualdad efectiva de mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049131,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049132,
                    "declaration": "El 14 de marzo de 2004",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049133,
                    "declaration": "El 25 de abril de 2007.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049134,
                    "declaration": "El 4 de mayo de 2004.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049131,
                    "declaration": "El 22 de marzo de 2007.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265280,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l ser\u00e1 el importe de la ayuda social a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero reconocida en el art\u00edculo 27 de la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero en el caso de que tuviese reconocida oficialmente una discapacidad en grado igual o superior al 33%?",
            "correctAnswerId": 1049299,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049300,
                    "declaration": "El importe ser\u00e1 equivalente a seis meses de subsidio por desempleo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049301,
                    "declaration": "El importe ser\u00e1 equivalente al de dieciocho meses de subsidio por incapacidad temporal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049299,
                    "declaration": "El importe ser\u00e1 equivalente a doce meses de subsidio por desempleo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049302,
                    "declaration": "El importe ser\u00e1 equivalente al de quince meses de subsidio por incapacidad temporal.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265201,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En las materias que sean de la competencia del Estado, \u00bfa qui\u00e9n corresponde aprobar un Plan Estrat\u00e9gico de Igualdad de Oportunidades?",
            "correctAnswerId": 1048986,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048986,
                    "declaration": "Al Gobierno, que lo aprobar\u00e1 peri\u00f3dicamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048984,
                    "declaration": "A las Cortes Generales, con car\u00e1cter anual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048983,
                    "declaration": "Al Congreso, con car\u00e1cter anual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048985,
                    "declaration": "Al Ministerio correspondiente, que lo aprobar\u00e1 peri\u00f3dicamente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265220,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo aprobar\u00e1 el Gobierno un Plan para la Igualdad entre mujeres y hombres en la Administraci\u00f3n General del Estado y en los organismos p\u00fablicos vinculados o dependientes de ella?",
            "correctAnswerId": 1049059,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049061,
                    "declaration": "Cada dos a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049062,
                    "declaration": "Cada cuatro a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049059,
                    "declaration": "Al inicio de cada legislatura",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049060,
                    "declaration": "El primer mes de cada a\u00f1o",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265265,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 13 de la Ley de Dependencia, facilitar una existencia aut\u00f3noma en su medio habitual, todo el tiempo que desee y sea posible \u00bfes un objetivo de las prestaciones de dependencia?",
            "correctAnswerId": 1049239,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049239,
                    "declaration": "S\u00ed.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049240,
                    "declaration": "No.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049241,
                    "declaration": "Solo si se alcanza el Grado III.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049242,
                    "declaration": "No contemplado en el Grado I.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645280,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En funci\u00f3n de lo se\u00f1alado en el art\u00edculo 36 de la Ley 4\/2023, \u00bfa qui\u00e9n proporcionar\u00e1n ayuda y asistencia las oficinas consulares de Espa\u00f1a en el exterior?",
            "correctAnswerId": 2562801,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562802,
                    "declaration": "A las personas LGTBI de cualquier nacionalidad que se encuentren en cualquier demarcaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562800,
                    "declaration": "A las personas LGTBI de cualquier nacionalidad que se encuentren en su demarcaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562799,
                    "declaration": "A las personas LGTBI de nacionalidad espa\u00f1ola que se encuentren en cualquier demarcaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562801,
                    "declaration": "A las personas LGTBI de nacionalidad espa\u00f1ola que se encuentren en su demarcaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265196,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En la LO 3\/2007 para la igualdad efectiva de hombres y mujeres, se dispone que constituye acoso por raz\u00f3n de sexo:",
            "correctAnswerId": 1048963,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048965,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento, verbal o f\u00edsico, de naturaleza sexual que provoque una situaci\u00f3n gravemente intimatoria, hostil o humillante contra una mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048963,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento realizado en funci\u00f3n del sexo de una persona, con el prop\u00f3sito o el efecto de atentar contra su dignidad y de crear un entorno intimidatorio, degradante u ofensivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048964,
                    "declaration": "Cualquier comportamiento, verbal o f\u00edsico, de naturaleza sexual que tenga el prop\u00f3sito o produzca el efecto de atentar contra la dignidad de una persona, en particular cuando se crea un entorno intimidatorio, degradante u ofensivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048966,
                    "declaration": "Cualquier atentado contra la libertad sexual de una mujer, realizado por raz\u00f3n de su sexo, con el prop\u00f3sito de crear un entorno intimatorio, degradante u ofensivo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265257,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 Ley regula las Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049207,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049210,
                    "declaration": "La Ley 1\/2004, de 18 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049208,
                    "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 1\/2004, de 18 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049209,
                    "declaration": "La Ley 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049207,
                    "declaration": "La Ley Org\u00e1nica 1\/2004, de 28 de diciembre, de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265261,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En los casos en los que las funcionarias v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero o violencia sexual tuvieran que ausentarse por dicha violencia de sus puestos de trabajo, estas faltas de asistencia, totales o parciales, tendr\u00e1n la consideraci\u00f3n de:",
            "correctAnswerId": 1049224,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049224,
                    "declaration": "Justificadas por el tiempo y en las condiciones en que as\u00ed lo determinen los servicios sociales de atenci\u00f3n o salud, seg\u00fan proceda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049225,
                    "declaration": "D\u00edas de asuntos propios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049223,
                    "declaration": "Licencia con reducci\u00f3n proporcional de retribuciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049226,
                    "declaration": "D\u00edas de libre disposici\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265227,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes sujetos no est\u00e1 legitimado para ejercitar ante los Tribunales la acci\u00f3n de cesaci\u00f3n de publicidad il\u00edcita por utilizar en forma vejatoria la imagen de la mujer?",
            "correctAnswerId": 1049088,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049087,
                    "declaration": "El Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049088,
                    "declaration": "Las Asociaciones que tengan entre sus fines la promoci\u00f3n de la igualdad de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049089,
                    "declaration": "El Instituto de las Mujeres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049090,
                    "declaration": "Todos los sujetos mencionados est\u00e1n legitimados para ejercitar esta acci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265232,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La funcionaria v\u00edctima de violencia de g\u00e9nero tendr\u00e1 derecho:",
            "correctAnswerId": 1049107,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049109,
                    "declaration": "A la extinci\u00f3n de su relaci\u00f3n funcionarial con derecho a indemnizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049107,
                    "declaration": "A la excedencia en los t\u00e9rminos que se determinen en su legislaci\u00f3n espec\u00edfica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049108,
                    "declaration": "A la suspensi\u00f3n de la relaci\u00f3n funcionarial con reserva de puesto de trabajo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049110,
                    "declaration": "A la movilidad funcional en los t\u00e9rminos que determine su legislaci\u00f3n espec\u00edfica.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265212,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A tenor de lo dispuesto en la LO 3\/2007, \u00bfa qui\u00e9n debe dar cuenta el Gobierno del informe sobre el conjunto de actuaciones en relaci\u00f3n con la efectividad del principio de igualdad entre mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049027,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049029,
                    "declaration": "Al Congreso de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049030,
                    "declaration": "Al Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049028,
                    "declaration": "Al Ministerio de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049027,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265215,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Para la prevenci\u00f3n del acoso sexual y del acoso por raz\u00f3n de sexo, las Administraciones p\u00fablicas negociar\u00e1n un protocolo de actuaci\u00f3n que comprender\u00e1, al menos, los siguientes principios:",
            "correctAnswerId": 1049042,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049040,
                    "declaration": "La identificaci\u00f3n de las personas responsables de atender a quienes formulen una queja o denuncia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049041,
                    "declaration": "El compromiso de la Administraci\u00f3n General del Estado y de los organismos p\u00fablicos vinculados o dependientes de ella de prevenir y no tolerar el acoso sexual y el acoso por raz\u00f3n de sexo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049039,
                    "declaration": "La instrucci\u00f3n a todo el personal de su deber de respetar la dignidad de las personas y su derecho a la intimidad, as\u00ed como la igualdad de trato entre mujeres y hombres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049042,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265189,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La ley define la discriminaci\u00f3n directa por raz\u00f3n de sexo como:",
            "correctAnswerId": 1048935,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048936,
                    "declaration": "La situaci\u00f3n en que se encuentra una mujer que sea, haya sido o pudiera ser tratada, en atenci\u00f3n a su sexo, de manera menos favorable que un var\u00f3n en situaci\u00f3n comparable",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048938,
                    "declaration": "Toda disposici\u00f3n, criterio o pr\u00e1ctica aparentemente neutros que puedan poner a la mujer en desventaja particular con respecto al var\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048935,
                    "declaration": "La situaci\u00f3n en que se encuentra una persona que sea, haya sido o pudiera ser tratada, en atenci\u00f3n a su sexo, de manera menos favorable que otra en situaci\u00f3n comparable",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048937,
                    "declaration": "Toda disposici\u00f3n, criterio o pr\u00e1ctica aparentemente neutros que puedan poner a personas de un sexo en desventaja particular con respecto a personas de otro sexo",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265223,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Indique cu\u00e1l de los siguientes no es un principio rector de la LO 1\/2004 de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la violencia de g\u00e9nero:",
            "correctAnswerId": 1049074,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049072,
                    "declaration": "Fortalecer el marco penal y procesal vigente para asegurar una protecci\u00f3n integral, desde las instancias jurisdiccionales, a las v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049071,
                    "declaration": "Garantizar derechos econ\u00f3micos para las mujeres v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero, con el fin de facilitar su integraci\u00f3n social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049073,
                    "declaration": "Promover la colaboraci\u00f3n y participaci\u00f3n de las entidades, asociaciones y organizaciones que desde la sociedad civil act\u00faan contra la violencia de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049074,
                    "declaration": "Establecer medidas eficaces para la reeducaci\u00f3n de los autores de actos de violencia de g\u00e9nero para garantizar su mejor adaptaci\u00f3n a la sociedad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265209,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Los actos y las cl\u00e1usulas de los negocios jur\u00eddicos que constituyan o causen discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo:",
            "correctAnswerId": 1049018,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049016,
                    "declaration": "Dar\u00e1n lugar a responsabilidad a trav\u00e9s de un sistema de reparaciones que sean reales, efectivas y proporcionadas al perjuicio sufrido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049018,
                    "declaration": "Se considerar\u00e1n anulables de oficio o a instancia de parte.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049015,
                    "declaration": "Dar\u00e1n lugar a responsabilidad a trav\u00e9s de un sistema de indemnizaciones que sean reales, efectivas y proporcionadas al perjuicio sufrido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049017,
                    "declaration": "Dar\u00e1n lugar a responsabilidad a trav\u00e9s de un sistema eficaz y disuasorio de sanciones que prevenga la realizaci\u00f3n de conductas discriminatorias.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645268,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. De acuerdo con el art\u00edculo 42 de la Ley 4\/2023, en relaci\u00f3n con la promoci\u00f3n del turismo LGTBI, las Administraciones P\u00fablicas, en el \u00e1mbito de sus competencias:",
            "correctAnswerId": 2562754,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562751,
                    "declaration": "Promover\u00e1n un turismo diverso e inclusivo donde se visibilice a las personas LGTBI como agentes o sujetos de la actividad tur\u00edstica dentro de sus planes o proyectos, con especial \u00e9nfasis en el medio rural.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562753,
                    "declaration": "Incluir\u00e1n el turismo LGTBI dentro de los planes y proyectos de planificaci\u00f3n, promoci\u00f3n y fomento del turismo, tanto en los planes parciales como en sus programas de actuaci\u00f3n estrat\u00e9gicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562752,
                    "declaration": "Adoptar\u00e1n las medidas e iniciativas necesarias para fomentar y apoyar el turismo orientado al p\u00fablico LGTBI y a sus familiares.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562754,
                    "declaration": "Elaborar\u00e1n campa\u00f1as de prevenci\u00f3n de la violencia en los planes o proyectos tur\u00edsticos orientados a la integraci\u00f3n del p\u00fablico LGTBI.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645284,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Conforme al art\u00edculo 52 de la Ley 4\/2023, la Estrategia estatal para la inclusi\u00f3n social de las personas trans tendr\u00e1 car\u00e1cter:",
            "correctAnswerId": 2562818,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562817,
                    "declaration": "Trienal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562815,
                    "declaration": "Anual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562818,
                    "declaration": "Cuatrienal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562816,
                    "declaration": "Bianual.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645343,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Indique, a la vista de lo dispuesto en el art\u00edculo 62 de la Ley 4\/2023, cu\u00e1l de las siguientes medidas de protecci\u00f3n frente a la discriminaci\u00f3n y la violencia no es competencia de las Administraciones P\u00fablicas, en el \u00e1mbito de sus competencias:",
            "correctAnswerId": 2563054,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563052,
                    "declaration": "La adopci\u00f3n de m\u00e9todos o instrumentos suficientes para la prevenci\u00f3n y detecci\u00f3n de violencia o de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de las causas previstas en la Ley 4\/2023.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563051,
                    "declaration": "Garantizar el derecho a recibir de forma inmediata una protecci\u00f3n integral, real y efectiva a las personas que sufren o est\u00e1n en riesgo de sufrir cualquier tipo de violencia o de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de las causas previstas en la Ley 4\/2023.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563053,
                    "declaration": "La articulaci\u00f3n de medidas adecuadas para el cese inmediato de violencia o de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de las causas previstas en la Ley 4\/2023.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563054,
                    "declaration": "La promoci\u00f3n de campa\u00f1as de sensibilizaci\u00f3n, divulgaci\u00f3n y fomento del respeto a la diversidad en materia de orientaci\u00f3n sexual, identidad sexual, expresi\u00f3n de g\u00e9nero y caracter\u00edsticas sexuales y a la diversidad familiar, dirigidas a toda la sociedad, y en especial en los \u00e1mbitos donde la discriminaci\u00f3n afecte a sectores de poblaci\u00f3n m\u00e1s vulnerables.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265239,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La ley para la igualdad efectiva de mujeres y hombres tiene rango de:",
            "correctAnswerId": 1049135,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049136,
                    "declaration": "Ley ordinaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049138,
                    "declaration": "Decreto-Ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049137,
                    "declaration": "Texto Refundido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049135,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645274,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 44 de la Ley 4\/2023, el ejercicio del derecho a la rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo:",
            "correctAnswerId": 2562775,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562777,
                    "declaration": "Podr\u00e1 estar condicionado a la previa exhibici\u00f3n de informe m\u00e9dico o psicol\u00f3gico relativo a la disconformidad con el sexo mencionado en la inscripci\u00f3n de nacimiento o a la previa modificaci\u00f3n de la apariencia o funci\u00f3n corporal de la persona a trav\u00e9s de procedimientos m\u00e9dicos, quir\u00fargicos o de otra \u00edndole cuando se trate de una persona menor de dieciocho y mayor de diecis\u00e9is que desee actuar sin la asistencia de sus representantes legales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562778,
                    "declaration": "Estar\u00e1 condicionado a la previa exhibici\u00f3n de informe m\u00e9dico o psicol\u00f3gico relativo a la disconformidad con el sexo mencionado en la inscripci\u00f3n de nacimiento, sin que en ning\u00fan caso pueda estar condicionado a la previa modificaci\u00f3n de la apariencia o funci\u00f3n corporal de la persona a trav\u00e9s de procedimientos m\u00e9dicos, quir\u00fargicos o de otra \u00edndole.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562776,
                    "declaration": "Deber\u00e1 estar condicionado a la previa exhibici\u00f3n de informe m\u00e9dico o psicol\u00f3gico relativo a la disconformidad con el sexo mencionado en la inscripci\u00f3n de nacimiento o a la previa modificaci\u00f3n de la apariencia o funci\u00f3n corporal de la persona a trav\u00e9s de procedimientos m\u00e9dicos, quir\u00fargicos o de otra \u00edndole.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562775,
                    "declaration": "En ning\u00fan caso podr\u00e1 estar condicionado a la previa exhibici\u00f3n de informe m\u00e9dico o psicol\u00f3gico relativo a la disconformidad con el sexo mencionado en la inscripci\u00f3n de nacimiento, ni a la previa modificaci\u00f3n de la apariencia o funci\u00f3n corporal de la persona a trav\u00e9s de procedimientos m\u00e9dicos, quir\u00fargicos o de otra \u00edndole.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265286,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfDe cu\u00e1ntos t\u00edtulos consta la LO 3\/2007 de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049323,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049323,
                    "declaration": "De un T\u00edtulo preliminar y 8 T\u00edtulos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049326,
                    "declaration": "De un T\u00edtulo preliminar y 6 T\u00edtulos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049325,
                    "declaration": "De un T\u00edtulo preliminar y 9 T\u00edtulos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049324,
                    "declaration": "De un T\u00edtulo preliminar y 7 T\u00edtulos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265282,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Actualmente el Observatorio Estatal de Violencia sobre la Mujer est\u00e1 adscrito:",
            "correctAnswerId": 1049309,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049309,
                    "declaration": "Al Ministerio de Igualdad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049310,
                    "declaration": "Al Ministerio de Justicia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049307,
                    "declaration": "Al Ministerio de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049308,
                    "declaration": "Al Ministerio de Trabajo y Asuntos Sociales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265208,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "No constituir\u00e1 discriminaci\u00f3n en el acceso al empleo una diferencia de trato basada en una caracter\u00edstica relacionada con el sexo cuando:",
            "correctAnswerId": 1049014,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049014,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049013,
                    "declaration": "Debido a la naturaleza de las actividades profesionales concretas, el objetivo sea leg\u00edtimo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049011,
                    "declaration": "Debido a la naturaleza de las actividades profesionales concretas, dicha caracter\u00edstica constituya un requisito profesional esencial y determinante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049012,
                    "declaration": "Debido a la naturaleza de las actividades profesionales concretas, el requisito sea proporcionado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645455,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo previsto en el art\u00edculo 20.1 de la Ley 4\/2023, \u00bfcu\u00e1l de los siguientes contenidos no ser\u00e1 incluido entre los aspectos b\u00e1sicos del curr\u00edculo de las distintas etapas educativas?",
            "correctAnswerId": 2563502,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563502,
                    "declaration": "La participaci\u00f3n en los actos de la lucha por la igualdad real y efectiva de las personas LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563499,
                    "declaration": "El principio de igualdad de trato y no discriminaci\u00f3n por las causas previstas en la Ley 4\/2023.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563501,
                    "declaration": "El conocimiento y respeto de la diversidad de g\u00e9nero de las personas LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563500,
                    "declaration": "El conocimiento y respeto de la diversidad sexual y familiar de las personas LGTBI.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265198,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con la LO 3\/2007 para la igualdad efectiva de hombre y mujeres:",
            "correctAnswerId": 1048974,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048972,
                    "declaration": "El condicionamiento de un derecho o de una expectativa de derecho a la aceptaci\u00f3n de una situaci\u00f3n constitutiva de acoso sexual o de acoso por raz\u00f3n de sexo se considerar\u00e1 acto de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048971,
                    "declaration": "Se considerar\u00e1n en todo caso discriminatorios el acoso sexual y el acoso por raz\u00f3n de sexo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048973,
                    "declaration": "Se considerar\u00e1 discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo cualquier trato adverso o efecto negativo que se produzca en una persona como consecuencia de la presentaci\u00f3n por su parte de queja, reclamaci\u00f3n, denuncia, demanda o recurso, de cualquier tipo, destinados a impedir su discriminaci\u00f3n y a exigir el cumplimiento efectivo del principio de igualdad de trato entre mujeres y hombres",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048974,
                    "declaration": "Los actos y las cl\u00e1usulas de los negocios jur\u00eddicos que constituyan o causen discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo se considerar\u00e1n anulables",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265242,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfDe qu\u00e9 fecha es la Ley Org\u00e1nica de Medidas de Protecci\u00f3n Integral contra la Violencia de G\u00e9nero?",
            "correctAnswerId": 1049147,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049147,
                    "declaration": "De 28 de diciembre de 2004.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049150,
                    "declaration": "De 1 de enero de 2005.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049149,
                    "declaration": "De 29 de enero de 2005.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049148,
                    "declaration": "De 30 de diciembre de 2004.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645286,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 39 de la Ley 4\/2023, en materia de igualdad de derechos y oportunidades de las personas LGTBI en el medio rural \u00bfqu\u00e9 garantizan las administraciones p\u00fablicas con sus actuaciones?",
            "correctAnswerId": 2562825,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562823,
                    "declaration": "La igualdad efectiva en el acceso a los recursos y servicios dirigidos a las personas LGTBI en el \u00e1mbito rural, en las mismas condiciones que las personas  no pertenecientes al colectivo LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562824,
                    "declaration": "La participaci\u00f3n de las organizaciones defensoras de los intereses de las personas LGTBI que trabajan en el \u00e1mbito rural y urbano.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562825,
                    "declaration": "El respeto, la promoci\u00f3n y la visibilidad de la diversidad en materia de orientaci\u00f3n sexual, identidad sexual, expresi\u00f3n de g\u00e9nero y caracter\u00edsticas sexuales y de la diversidad familiar en el \u00e1mbito rural.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562826,
                    "declaration": "Todas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645449,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Con base en lo establecido en el art\u00edculo 10 de la Ley 4\/2023, \u00bfcu\u00e1l es el instrumento principal de colaboraci\u00f3n territorial para el impulso y desarrollo de las pol\u00edticas b\u00e1sicas y los objetivos generales establecidos en dicha Ley?",
            "correctAnswerId": 2563475,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563477,
                    "declaration": "El Plan de acci\u00f3n para la implementaci\u00f3n de la Estrategia para la Igualdad de Trato.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563475,
                    "declaration": "La Estrategia estatal para la igualdad de trato y no discriminaci\u00f3n de las personas LGTBI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563476,
                    "declaration": "El Plan Estatal para la Igualdad de Trato y la No Discriminaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563478,
                    "declaration": "El Plan Estrat\u00e9gico para la Igualdad de Trato y la No Discriminaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265263,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 39\/2006, de 14 de diciembre, de Promoci\u00f3n de la Autonom\u00eda Personal y Atenci\u00f3n a las personas en situaci\u00f3n de dependencia, la prioridad en el acceso a los servicios y prestaciones de atenci\u00f3n a la dependencia vendr\u00e1 determinada:",
            "correctAnswerId": 1049231,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049231,
                    "declaration": "Por el grado de dependencia y, a igual grado, por la capacidad econ\u00f3mica del solicitante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049234,
                    "declaration": "Por la capacidad econ\u00f3mica del solicitante y, a igual capacidad, por la edad del solicitante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049233,
                    "declaration": "Por la capacidad econ\u00f3mica del solicitante y, a igual capacidad, por el grado de dependencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049232,
                    "declaration": "Por el grado de dependencia y, a igual grado, por la edad del solicitante.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645278,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A la vista del art\u00edculo 44 de la Ley 4\/2023, la resoluci\u00f3n de la solicitud para la rectificaci\u00f3n registral de la menci\u00f3n relativa al sexo ser\u00e1 recurrible:",
            "correctAnswerId": 2562791,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562793,
                    "declaration": "Mediante la interposici\u00f3n de un recurso extraordinario de revisi\u00f3n ante la Direcci\u00f3n General de Seguridad Jur\u00eddica y Fe P\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562791,
                    "declaration": "Mediante la interposici\u00f3n de recurso de alzada ante la Direcci\u00f3n General de Seguridad Jur\u00eddica y Fe P\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562794,
                    "declaration": "Mediante la interposici\u00f3n de un recurso de reposici\u00f3n ante la persona encargada de la Oficina del Registro Civil en la que se hubiera presentado la solicitud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562792,
                    "declaration": "Mediante la interposici\u00f3n de un recurso contencioso-administrativo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265264,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los beneficiarios de las prestaciones de dependencia participar\u00e1n en la financiaci\u00f3n de las mismas:",
            "correctAnswerId": 1049236,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049238,
                    "declaration": "No participar\u00e1n en la financiaci\u00f3n. El coste est\u00e1 garantizado mediante la corresponsabilidad de las Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049237,
                    "declaration": "Seg\u00fan el baremo establecido para los servicios asistenciales, independientemente de su capacidad econ\u00f3mica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049235,
                    "declaration": "Seg\u00fan el tipo y coste del servicio y la capacidad econ\u00f3mica familiar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049236,
                    "declaration": "Seg\u00fan el tipo y coste del servicio y la capacidad econ\u00f3mica personal.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265188,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica 3\/2007 de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1048931,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048934,
                    "declaration": "La Administraci\u00f3n General del Estado y las Administraciones de las Comunidades Aut\u00f3nomas cooperar\u00e1n para integrar el derecho de igualdad entre mujeres y hombres en el ejercicio de sus respectivas competencias, y en especial, en sus actuaciones de planificaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048932,
                    "declaration": "El principio de igualdad de trato y oportunidades entre mujeres y hombres informar\u00e1, con car\u00e1cter transversal, la actuaci\u00f3n de todos los Poderes P\u00fablicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048933,
                    "declaration": "Los proyectos de disposiciones de car\u00e1cter general y los planes de especial relevancia econ\u00f3mica, social, cultural y art\u00edstica que se sometan a la aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros deber\u00e1n incorporar un informe sobre su impacto por raz\u00f3n de g\u00e9nero",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048931,
                    "declaration": "A\u00fan en casos de urgencia y siempre sin perjuicio de la prohibici\u00f3n de discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo, en la aprobaci\u00f3n de convocatorias de pruebas selectivas para el acceso al empleo p\u00fablico deber\u00e1 acompa\u00f1arse de un informe de impacto de g\u00e9nero",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265190,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Cualquier trato desfavorable relacionado con el embarazo de la mujer constituye...:",
            "correctAnswerId": 1048939,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048939,
                    "declaration": "Discriminaci\u00f3n directa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048940,
                    "declaration": "Discriminaci\u00f3n indirecta",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048941,
                    "declaration": "Discriminaci\u00f3n directa o indirecta, dependiendo del supuesto",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048942,
                    "declaration": "No necesariamente es discriminatorio, si est\u00e1 basado en circunstancias objetivas",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265278,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Real Decreto 366\/2007, de 16 de marzo, por el que se establecen las condiciones de accesibilidad y no discriminaci\u00f3n de las personas con discapacidad en sus relaciones con la Administraci\u00f3n General del Estado, \u00bfcu\u00e1l de las siguientes es una de las recomendaciones recogidas para la se\u00f1alizaci\u00f3n interior accesible de las Oficinas de Atenci\u00f3n al Ciudadano?",
            "correctAnswerId": 1049294,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049291,
                    "declaration": "Las Oficinas de Atenci\u00f3n al Ciudadano, en el caso de disponer de plazas de aparcamiento, reservar\u00e1n un n\u00famero suficiente de plazas, convenientemente se\u00f1alizadas, destinadas en exclusividad a personas con movilidad reducida.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049294,
                    "declaration": "Los sistemas de recogida de n\u00famero o cualquier sistema establecido para los turnos deben ser plenamente accesibles en su localizaci\u00f3n y manejo, y contar con medios de informaci\u00f3n visuales y sonoros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049292,
                    "declaration": "Los intercomunicadores y sistemas de aviso o llamada ser\u00e1n accesibles, tanto por su modalidad de uso (texto y voz) como por su localizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049293,
                    "declaration": "Las Oficinas de Atenci\u00f3n al Ciudadano deber\u00e1n contar al menos con un \u00e1rea higi\u00e9nico-sanitaria accesible.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265260,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El reconocimiento de la situaci\u00f3n de dependencia, le corresponde a la Administraci\u00f3n Auton\u00f3mica donde el solicitante resida y su validez es para ...",
            "correctAnswerId": 1049219,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049219,
                    "declaration": "Todo el territorio del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049221,
                    "declaration": "Solamente para la Comunidad Aut\u00f3noma en que resida.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049222,
                    "declaration": "Si cambia su residencia a otra Comunidad ha de solicitar de nuevo el citado reconocimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049220,
                    "declaration": "Solamente para la Comunidad Aut\u00f3noma que lo expida.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645266,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 27 de la Ley 4\/2023, \u00bfd\u00f3nde fomentar\u00e1n los poderes p\u00fablicos la sensibilizaci\u00f3n y el respeto a la diversidad en materia de orientaci\u00f3n sexual, identidad sexual, expresi\u00f3n de g\u00e9nero y caracter\u00edsticas sexuales?",
            "correctAnswerId": 2562745,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2562743,
                    "declaration": "Exclusivamente en los medios de titularidad p\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562745,
                    "declaration": "En los medios de titularidad p\u00fablica y en aquellos que reciban subvenciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562746,
                    "declaration": "En los medios de titularidad p\u00fablica y en aquellos que reciban subvenciones privadas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2562744,
                    "declaration": "En los medios de titularidad privada y en aquellos que reciban subvenciones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265214,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A tenor de lo dispuesto en la LO 3\/2007, \u00bfles ser\u00e1 otorgado un plazo de preferencia en la adjudicaci\u00f3n de plazas para participar en los cursos de formaci\u00f3n a quienes se incorporen al servicio activo procedentes del permiso de paternidad?",
            "correctAnswerId": 1049035,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049036,
                    "declaration": "S\u00ed, durante nueve meses y con el fin de actualizar sus conocimientos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049038,
                    "declaration": "No, este plazo de preferencia en la adjudicaci\u00f3n de plazas se otorgar\u00e1 a quienes hayan reingresado desde la situaci\u00f3n de excedencia por razones de guarda legal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049037,
                    "declaration": "No, este plazo de preferencia en la adjudicaci\u00f3n de plazas se otorgar\u00e1 a quienes se hayan incorporado al servicio activo procedentes del permiso de maternidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049035,
                    "declaration": "S\u00ed, durante un a\u00f1o y con el fin de actualizar sus conocimientos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265285,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. En relaci\u00f3n con la igualdad, la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1049322,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049320,
                    "declaration": "Establece que el hombre y la mujer tienen derecho a contraer matrimonio con plena igualdad jur\u00eddica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049322,
                    "declaration": "Establece que la regulaci\u00f3n de las condiciones b\u00e1sicas que garanticen la igualdad de todos los espa\u00f1oles en el ejercicio de los derechos y en el cumplimiento de los deberes constitucionales es una competencia que pueden asumir las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049319,
                    "declaration": "Proclama la igualdad como valor superior de su ordenamiento jur\u00eddico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049321,
                    "declaration": "Recoge la igualdad por raz\u00f3n de sexo",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265203,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El principio de igualdad de trato entre mujeres y hombres seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica 3\/2007, de 22 de marzo, supone:",
            "correctAnswerId": 1048991,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048993,
                    "declaration": "\u00danicamente la ausencia de discriminaci\u00f3n directa por raz\u00f3n de sexo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048992,
                    "declaration": "La ausencia de toda diferencia de trato basada en una caracter\u00edstica relacionada con el sexo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048991,
                    "declaration": "La ausencia de toda discriminaci\u00f3n, directa o indirecta, por raz\u00f3n de sexo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048994,
                    "declaration": "La ausencia de toda diferenciaci\u00f3n, directa o indirecta",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265243,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 plazo, a partir de su entrada en vigor, establece Ley Org\u00e1nica 3\/2007, de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, para que las sociedades obligadas a presentar cuenta de p\u00e9rdidas y ganancias no abreviada, procuren incluir en su Consejo de Administraci\u00f3n un n\u00famero de mujeres que permita alcanzar una presencia equilibrada de mujeres y hombres?",
            "correctAnswerId": 1049153,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049154,
                    "declaration": "Diez a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049153,
                    "declaration": "Ocho a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049151,
                    "declaration": "Dos a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049152,
                    "declaration": "Cinco a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265268,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 60 de la Ley 3\/2007, se\u00f1ale durante cu\u00e1nto tiempo se otorgar\u00e1 preferencia en la adjudicaci\u00f3n de plazas para participar en los cursos de formaci\u00f3n a los empleados p\u00fablicos que se hayan incorporado al servicio activo procedentes del permiso de maternidad o paternidad, o hayan reingresado desde la situaci\u00f3n de excedencia por razones de guarda legal y atenci\u00f3n a personas mayores dependientes o personas con discapacidad:",
            "correctAnswerId": 1049253,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049252,
                    "declaration": "9 meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049254,
                    "declaration": "2 a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049251,
                    "declaration": "6 meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049253,
                    "declaration": "1 a\u00f1o",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265288,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfC\u00f3mo se llama la medida de la Administraci\u00f3n General del Estado que supuso un importante avance en materia de conciliaci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1049331,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049333,
                    "declaration": "Plan de Igualdad Empresarial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049334,
                    "declaration": "Plan de Conciliaci\u00f3n Familiar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049331,
                    "declaration": "Plan Concilia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049332,
                    "declaration": "Plan de Igualdad Laboral.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265290,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica 3\/2007, de 22 de marzo, para la igualdad efectiva de mujeres y hombres, deber\u00e1n ir acompa\u00f1ados de un informe de impacto de g\u00e9nero:",
            "correctAnswerId": 1049342,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049339,
                    "declaration": "Los proyectos de disposiciones de car\u00e1cter general que se sometan a la aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049340,
                    "declaration": "Los planes de especial relevancia econ\u00f3mica, social, cultural y art\u00edstica que se sometan a la aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049341,
                    "declaration": "La aprobaci\u00f3n de convocatorias de pruebas selectivas para el acceso al empleo p\u00fablico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049342,
                    "declaration": "Todos los instrumentos anteriores deber\u00e1n ir acompa\u00f1ados de un informe de impacto de g\u00e9nero.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265249,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las Administraciones p\u00fablicas, en el \u00e1mbito de sus respectivas competencias y en aplicaci\u00f3n del principio de igualdad entre mujeres y hombres, deber\u00e1n realizar una de las siguientes acciones:",
            "correctAnswerId": 1049176,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049177,
                    "declaration": "Establecer medidas efectivas de protecci\u00f3n frente al acoso laboral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049176,
                    "declaration": "Facilitar la conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y laboral, sin menoscabo de la promoci\u00f3n profesional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049175,
                    "declaration": "Vigilar los obst\u00e1culos que impliquen la pervivencia de cualquier tipo de discriminaci\u00f3n con el fin de ofrecer condiciones de igualdad efectiva entre mujeres y hombres en el acceso al empleo p\u00fablico y en el desarrollo de la carrera profesional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049178,
                    "declaration": "Promover la presencia igualitaria de mujeres y hombres en los \u00f3rganos de selecci\u00f3n y valoraci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265245,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las ausencias o faltas de puntualidad al trabajo motivadas por la situaci\u00f3n f\u00edsica o psicol\u00f3gica derivada de la violencia de g\u00e9nero, se considerar\u00e1n justificadas:",
            "correctAnswerId": 1049161,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049160,
                    "declaration": "Siempre, y dar\u00e1n lugar a la suspensi\u00f3n del contrato con reserva de puesto de trabajo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049162,
                    "declaration": "S\u00f3lo cuando sean comunicadas con car\u00e1cter previo y justificadas posteriormente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049161,
                    "declaration": "Cuando as\u00ed lo determinen los servicios sociales de atenci\u00f3n o los servicios de salud, seg\u00fan proceda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049159,
                    "declaration": "S\u00f3lo cuando sean comunicadas por la trabajadora a la empresa a la mayor brevedad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265213,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta. Cuando el per\u00edodo de vacaciones de una empleada p\u00fablica coincida con una incapacidad temporal derivada del embarazo o con el permiso de maternidad:",
            "correctAnswerId": 1049031,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1049034,
                    "declaration": "La empleada p\u00fablica tendr\u00e1 derecho a disfrutar las vacaciones en fecha distinta, siempre que no haya transcurrido un a\u00f1o desde la declaraci\u00f3n de incapacidad o la concesi\u00f3n del permiso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049033,
                    "declaration": "La empleada p\u00fablica tendr\u00e1 derecho a una indemnizaci\u00f3n correspondiente a las vacaciones no disfrutadas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049031,
                    "declaration": "La empleada p\u00fablica tendr\u00e1 derecho a disfrutar las vacaciones en fecha distinta, aunque haya terminado el a\u00f1o natural al que correspondan.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1049032,
                    "declaration": "La empleada p\u00fablica tendr\u00e1 derecho a disfrutar las vacaciones en fecha distinta, siempre que no haya terminado el a\u00f1o natural al que correspondan.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 265193,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El derecho a la igualdad garantizado en el art\u00edculo 14 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1048954,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048954,
                    "declaration": "Integra el derecho a la igualdad jur\u00eddica que proh\u00edbe todo tratamiento desigual que sea injustificado por no ser razonable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048952,
                    "declaration": "Vincula a la Administraci\u00f3n a no establecer en el acceso a la funci\u00f3n p\u00fablica la exigencia del conocimiento de las lenguas oficiales de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048951,
                    "declaration": "Vincula a los Tribunales a fundamentar sus sentencias atendiendo a los precedentes jurisprudenciales siempre que las resoluciones que dicten sean relativas a materias como el nacimiento, raza, sexo, religi\u00f3n, opini\u00f3n o cualquier otra condici\u00f3n o circunstancia personal o social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048953,
                    "declaration": "Asegura el trato igual a todos los espa\u00f1oles, con independencia de las situaciones que pueden ser objeto de amparo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 645443,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A los efectos de la Ley 4\/2023, se entiende por LGTBIfobia:",
            "correctAnswerId": 2563451,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.5",
                        "name": "1.5 - Políticas de igualdad",
                        "slug": "politicas-de-igualdad",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2563451,
                    "declaration": "Toda actitud, conducta o discurso de rechazo, repudio, prejuicio, discriminaci\u00f3n o intolerancia hacia las personas LGTBI por el hecho de serlo, o ser percibidas como tales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563454,
                    "declaration": "Toda actitud, conducta o discurso de rechazo, repudio, prejuicio, discriminaci\u00f3n o intolerancia hacia las personas trans por el hecho de serlo, o ser percibidas como tales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563452,
                    "declaration": "Toda actitud, conducta o discurso de rechazo, repudio, prejuicio, discriminaci\u00f3n o intolerancia hacia las personas homosexuales por el hecho de serlo, o ser percibidas como tales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2563453,
                    "declaration": "Toda actitud, conducta o discurso de rechazo, repudio, prejuicio, discriminaci\u00f3n o intolerancia hacia las personas bisexuales por el hecho de serlo, o ser percibidas como tales.",
                    "image": null
                }
            ]
        }
    ],
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "e2a47013-e9cd-491e-8d52-e99559067bbb"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    }
}