{
    "questions": [
        {
            "id": 264820,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 82 de la Constituci\u00f3n, la delegaci\u00f3n legislativa cuando su objeto sea la formaci\u00f3n de textos articulados, deber\u00e1 otorgarse mediante:",
            "correctAnswerId": 1047460,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047461,
                    "declaration": "Una Ley Org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047459,
                    "declaration": "Una Ley Ordinaria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047460,
                    "declaration": "Una Ley de bases",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047462,
                    "declaration": "Un Decreto Ley",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264829,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes funciones puede ser ejercida por el Presidente del Gobierno en funciones?",
            "correctAnswerId": 1047498,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047495,
                    "declaration": "El planteamiento de una cuesti\u00f3n de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047498,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047497,
                    "declaration": "La propuesta al Rey de disoluci\u00f3n de alguna de las C\u00e1maras, o de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047496,
                    "declaration": "La propuesta al Rey de celebraci\u00f3n de un refer\u00e9ndum consultivo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264904,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con el Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047796,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047796,
                    "declaration": "A las reuniones del Consejo de Ministros s\u00f3lo podr\u00e1n asistir los Ministros, el Presidente del Gobierno y excepcionalmente el Rey en los casos en que as\u00ed solicite",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047795,
                    "declaration": "Las deliberaciones del Consejo de Ministros ser\u00e1n secretas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047797,
                    "declaration": "Al Consejo de Ministros le corresponde disponer la emisi\u00f3n de Deuda P\u00fablica o contraer cr\u00e9dito, cuando haya sido autorizado por una Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047798,
                    "declaration": "Al Consejo de Ministros le corresponde acordar la negociaci\u00f3n y firma de Tratados internacionales, as\u00ed como su aplicaci\u00f3n provisional.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264924,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el acta que se levantar\u00e1 tras las sesiones del Consejo de Ministros, no figurar\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1047876,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047875,
                    "declaration": "Las circunstancias relativas al tiempo y lugar de su celebraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047877,
                    "declaration": "Los acuerdos adoptados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047878,
                    "declaration": "Los informes presentados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047876,
                    "declaration": "La relaci\u00f3n de los no presentes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264886,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n fijar\u00e1 el orden del d\u00eda de las reuniones del Consejo de Ministros?",
            "correctAnswerId": 1047723,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047725,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047724,
                    "declaration": "El Ministro de la Presidencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047726,
                    "declaration": "El Secretario del Consejo Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047723,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264918,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En la Administraci\u00f3n General del Estado, de conformidad con el art\u00edculo 24.1 de la Ley 50\/1997, las decisiones del Gobierno de la Naci\u00f3n y de sus miembros revisten las formas siguientes:",
            "correctAnswerId": 1047853,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047851,
                    "declaration": "Reales Decretos Legislativos y Reales Decretos-Leyes, las decisiones que aprueban normas reglamentarias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047854,
                    "declaration": "Reales Decretos del Ministro de Presidencia, las decisiones de las Comisiones Delegadas del Gobierno cuando la competencia corresponda a distintos Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047852,
                    "declaration": "\u00d3rdenes Ministeriales, las disposiciones y resoluciones de los Ministros y Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047853,
                    "declaration": "Reales Decretos acordados en Consejo de Ministros, las que aprueben normas reglamentarias de la competencia del Consejo de Ministros y las resoluciones que deban adoptar dicha forma jur\u00eddica.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264926,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Son delegables a propuesta del presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047883,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047884,
                    "declaration": "Las atribuidas directamente por la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047885,
                    "declaration": "Las relativas al nombramiento y separaci\u00f3n de los altos cargos atribuidas al Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047886,
                    "declaration": "Las atribuidas a los \u00f3rganos colegiados del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047883,
                    "declaration": "Las funciones administrativas del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264928,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Contra el acuerdo de avocaci\u00f3n por el que el Consejo de Ministros asuma el conocimiento de un asunto cuya decisi\u00f3n corresponda a las Comisiones Delegadas del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047894,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047891,
                    "declaration": "No cabr\u00e1 recurso alguno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047892,
                    "declaration": "Cabr\u00e1 recurso de queja.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047893,
                    "declaration": "Cabe recurso contra la decisi\u00f3n adoptada mediante avocaci\u00f3n de competencias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047894,
                    "declaration": "Las opciones a) y c) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264942,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo dispuesto en la Ley 50\/1997, el Real Decreto de creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n Delegada no deber\u00e1 especificar:",
            "correctAnswerId": 1047947,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047949,
                    "declaration": "El r\u00e9gimen interno de funcionamiento y en particular el de convocatorias y suplencias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047948,
                    "declaration": "El miembro de la Comisi\u00f3n al que corresponde la Secretar\u00eda de la misma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047950,
                    "declaration": "Los miembros del Gobierno y, en su caso, Secretarios de Estado que la integran.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047947,
                    "declaration": "El miembro del Gobierno que asume la vicepresidencia de la Comisi\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264903,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A tenor de las previsiones de la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, no corresponde al Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047794,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047794,
                    "declaration": "Declarar los estados de alarma y excepci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047793,
                    "declaration": "Dirigir la pol\u00edtica de defensa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047792,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047791,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264943,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El orden del d\u00eda de las reuniones del Consejo de Ministros se fijar\u00e1 por:",
            "correctAnswerId": 1047951,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047951,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047953,
                    "declaration": "Los Secretarios del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047952,
                    "declaration": "El Vicepresidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047954,
                    "declaration": "Dependiendo de la tem\u00e1tica, el Ministro correspondiente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264822,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta en relaci\u00f3n con la regulaci\u00f3n constitucional del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047468,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047467,
                    "declaration": "El Gobierno se compone del Presidente, de los Vicepresidentes, de los Ministros y de los Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047469,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno es nombrado por el Rey, a propuesta del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047470,
                    "declaration": "La responsabilidad criminal del Presidente ser\u00e1 exigida, en su caso, por el Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047468,
                    "declaration": "Ejerce la funci\u00f3n ejecutiva y la potestad reglamentaria de acuerdo con la Constituci\u00f3n y las Leyes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264832,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "No corresponde al Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047509,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047507,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047510,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047508,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047509,
                    "declaration": "Crear, modificar y suprimir, por Orden Ministerial, los Departamentos Ministeriales, as\u00ed como las Secretar\u00edas de Estado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264823,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, la legitimaci\u00f3n para interponer tanto el recurso de inconstitucionalidad como el recurso de amparo corresponde a:",
            "correctAnswerId": 1047473,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047472,
                    "declaration": "50 Diputados y 50 Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047474,
                    "declaration": "Toda persona natural o jur\u00eddica que invoque un inter\u00e9s leg\u00edtimo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047473,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047471,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264940,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qui\u00e9n corresponde la garant\u00eda del cumplimiento de los Tratados Internacionales por los que se atribuya a una organizaci\u00f3n o instituci\u00f3n internacional el ejercicio de competencias derivadas de la Constituci\u00f3n y de las resoluciones emanadas de los organismos internacionales o supranacionales titulares de la cesi\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047942,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047939,
                    "declaration": "Al Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047941,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados solamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047942,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047940,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno en exclusiva.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264851,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La emisi\u00f3n de deuda p\u00fablica, previa autorizaci\u00f3n por Ley,\t es una competencia reservada a:",
            "correctAnswerId": 1047584,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047585,
                    "declaration": "El Ministro de Econom\u00eda y Hacienda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047586,
                    "declaration": "El Secretario de Estado de Econom\u00eda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047583,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047584,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264862,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfPueden las Cortes Generales delegar en el Gobierno la potestad de dictar normas con rango de Ley?",
            "correctAnswerId": 1047629,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047630,
                    "declaration": "S\u00ed, sobre cualquier materia, mediante leyes de bases o leyes ordinarias, y sin m\u00e1s limitaciones de las que la propia autorizaci\u00f3n establezca.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047627,
                    "declaration": "No, el Gobierno \u00fanicamente puede, en casos de extraordinaria y urgente necesidad elaborar Decretos-Leyes que someter\u00e1 a ratificaci\u00f3n en las Cortes Generales seg\u00fan se establece en el art\u00edculo 86 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047629,
                    "declaration": "S\u00ed, y las disposiciones del Gobierno dictadas en virtud de esa delegaci\u00f3n se denominan decretos-legislativos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047628,
                    "declaration": "S\u00ed, \u00fanicamente por medio de leyes de bases, a las que se refiere espec\u00edficamente el art\u00edculo 149-1 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264927,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEs posible que el Consejo de Ministros avoque para s\u00ed el conocimiento de un asunto cuya decisi\u00f3n corresponda a las Comisiones Delegadas del Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047890,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047887,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047888,
                    "declaration": "Solo en caso de extraordinaria y urgente necesidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047889,
                    "declaration": "S\u00ed, a propuesta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047890,
                    "declaration": "S\u00ed, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264827,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno determina que:",
            "correctAnswerId": 1047490,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047490,
                    "declaration": "La suplencia de los Ministros, para el despacho ordinario de los asuntos de su competencia, ser\u00e1 determinada por Real Decreto del Presidente del Gobierno, debiendo recaer, en todo caso, en otro miembro del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047488,
                    "declaration": "Los Vicepresidentes y Ministros ser\u00e1n nombrados y separados por el Presidente del Gobierno, a propuesta del Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047487,
                    "declaration": "En caso de que existan Ministros sin cartera, por ley org\u00e1nica se determinar\u00e1 el \u00e1mbito de sus competencias, la estructura administrativa, as\u00ed como sus medios materiales y personales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047489,
                    "declaration": "En los casos de vacante, ausencia o enfermedad, las funciones del Presidente del Gobierno ser\u00e1n asumidas por los Ministros, seg\u00fan el orden de precedencia de los Departamentos, y, en defecto de ellos, por los Vicepresidentes",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264646,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo, a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura, que debe transcurrir para que el Rey disuelva ambas C\u00e1maras y convocar\u00e1 nuevas elecciones, si ning\u00fan candidato hubiere obtenido la confianza del Congreso?",
            "correctAnswerId": 1046764,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046764,
                    "declaration": "Dos meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046766,
                    "declaration": "Un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046765,
                    "declaration": "Tres meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046767,
                    "declaration": "Quince d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264860,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Respecto de la moci\u00f3n de censura, la Constituci\u00f3n establece que:",
            "correctAnswerId": 1047622,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047619,
                    "declaration": "No puede ser votada hasta que transcurran diez d\u00edas desde su presentaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047621,
                    "declaration": "En el caso de que no sea aprobada, sus signatarios no pueden presentar otra durante la misma legislatura",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047622,
                    "declaration": "En los primeros dos d\u00edas despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n de una moci\u00f3n de censura pueden presentarse mociones alternativas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047620,
                    "declaration": "En el caso de que el Congreso la adopte, el Gobierno disolver\u00e1 las C\u00e1maras y se convocar\u00e1n elecciones en el plazo de 45 d\u00edas",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264898,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n declara causa de utilidad p\u00fablica o inter\u00e9s social en caso de expropiaci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047771,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047774,
                    "declaration": "El Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047771,
                    "declaration": "El Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047772,
                    "declaration": "Los Juzgados y Tribunales competentes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047773,
                    "declaration": "El Consejo de Estado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264892,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Corresponde al Consejo de Ministros, como \u00f3rgano colegiado del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047750,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047750,
                    "declaration": "Acordar la negociaci\u00f3n y firma de Tratados Internacionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047748,
                    "declaration": "Crear, modificar y suprimir, por Real Decreto, los Departamentos Ministeriales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047749,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047747,
                    "declaration": "Declarar el estado de sitio.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264841,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Al Presidente del Gobierno le corresponde:",
            "correctAnswerId": 1047543,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047545,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento de los Subdirectores Generales, pero s\u00f3lo cuando los propuestos no sean funcionarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047543,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento de los Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047544,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento de los Subdirectores Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047546,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento de los Directores Generales, pero s\u00f3lo cuando los propuestos no sean funcionarios.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264897,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes no es un \u00f3rgano de colaboraci\u00f3n y apoyo al Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047770,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047767,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047770,
                    "declaration": "Los Secretarios Generales T\u00e9cnicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047768,
                    "declaration": "Los Gabinetes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047769,
                    "declaration": "Los Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264833,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Respecto al funcionamiento del Consejo de Ministros, indique cu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es falsa:",
            "correctAnswerId": 1047513,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047511,
                    "declaration": "El orden del d\u00eda de las reuniones del Consejo de Ministros se fijar\u00e1 por el Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047512,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno convoca y preside las reuniones del Consejo de Ministros, actuando como Secretario el Ministro de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047514,
                    "declaration": "De las sesiones del Consejo de Ministros se levantar\u00e1 acta en la que figurar\u00e1n, exclusivamente, las circunstancias relativas al tiempo y lugar de su celebraci\u00f3n, la relaci\u00f3n de asistentes, los acuerdos adoptados y los informes presentados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047513,
                    "declaration": "Las reuniones del Consejo de Ministros s\u00f3lo tendr\u00e1n car\u00e1cter decisorio.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264821,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qu\u00e9 \u00f3rgano constitucional le corresponde acordar el estado de alarma o de excepci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047465,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047465,
                    "declaration": "Al Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047464,
                    "declaration": "Al Ministro del Interior.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047463,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047466,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264824,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n FALSA. De acuerdo con la Ley del Gobierno, corresponde al Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047475,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047477,
                    "declaration": "Fijar el orden del d\u00eda de las reuniones del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047476,
                    "declaration": "Representar al Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047475,
                    "declaration": "Refrendar todos los actos del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047478,
                    "declaration": "Dirigir la pol\u00edtica de defensa.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264875,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 50\/1997 del Gobierno, los tr\u00e1mites relativos a la sanci\u00f3n y promulgaci\u00f3n real de las leyes aprobadas por las Cortes Generales y la expedici\u00f3n de los Reales Decretos, es una funci\u00f3n de:",
            "correctAnswerId": 1047679,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047680,
                    "declaration": "Del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047679,
                    "declaration": "El Secretariado del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047682,
                    "declaration": "Del Vicepresidente  del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047681,
                    "declaration": "De las Comisiones Delegadas del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723045,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978 en su art\u00edculo 113 establece que:",
            "correctAnswerId": 2867884,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867884,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867882,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda simple de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867883,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad civil del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867881,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad jur\u00eddica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264941,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 103 CE, la Administraci\u00f3n P\u00fablica sirve con objetividad los intereses generales y act\u00faa de acuerdo con los principios de: (Se\u00f1ale la respuesta incorrecta)",
            "correctAnswerId": 1047946,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047945,
                    "declaration": "Eficacia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047943,
                    "declaration": "Descentralizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047944,
                    "declaration": "Desconcentraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047946,
                    "declaration": "Eficiencia.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264910,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley 50\/1997 del Gobierno, corresponde en todo caso al Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047821,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047820,
                    "declaration": "Ejercer el derecho de gracia con arreglo a la ley, que no podr\u00e1 autorizar indultos generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047819,
                    "declaration": "Proponer al Rey, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047822,
                    "declaration": "Interponer la cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047821,
                    "declaration": "Plantear ante el Congreso, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, la cuesti\u00f3n de confianza",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264831,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 plazo tiene que transcurrir, a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura sin que ning\u00fan candidato hubiere obtenido la confianza del Congreso, para que el Rey disuelva ambas C\u00e1maras y convoque nuevas elecciones con el refrendo del Presidente del Congreso?",
            "correctAnswerId": 1047506,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047505,
                    "declaration": "1 mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047506,
                    "declaration": "2 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047504,
                    "declaration": "20 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047503,
                    "declaration": "15 d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264859,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se considera \u00f3rgano supremo consultivo del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047615,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047617,
                    "declaration": "El Consejo Econ\u00f3mico-Administrativo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047615,
                    "declaration": "El Consejo de Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047618,
                    "declaration": "El Tribunal Supremo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047616,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264840,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una de las siguientes funciones no corresponde al Presidente del Gobierno. Se\u00f1ale cu\u00e1l:",
            "correctAnswerId": 1047539,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047540,
                    "declaration": "Interponer recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047542,
                    "declaration": "Impartir instrucciones a los Ministros en materias de sus respectivas competencias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047539,
                    "declaration": "Adoptar planes vinculantes para todos los \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n General del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047541,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria del refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264895,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes materias no tiene que regularse necesariamente por Ley Org\u00e1nica?",
            "correctAnswerId": 1047760,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047761,
                    "declaration": "El Estatuto Jur\u00eddico del Personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047759,
                    "declaration": "Constituci\u00f3n, funcionamiento y gobierno de Jueces y Tribunales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047760,
                    "declaration": "El Estatuto e incompatibilidades de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047762,
                    "declaration": "Funciones del Tribunal de Cuentas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264835,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con el funcionamiento del Consejo de Ministros, se\u00f1ale la respuesta correcta:",
            "correctAnswerId": 1047521,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047520,
                    "declaration": "Las reuniones del Consejo de Ministros tendr\u00e1n \u00fanicamente car\u00e1cter deliberante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047519,
                    "declaration": "El presidente del Gobierno preside las reuniones del Consejo de Ministros, que ser\u00e1n convocadas por el ministro de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047522,
                    "declaration": "El orden del d\u00eda del Consejo de Ministros lo fijar\u00e1 el secretario del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047521,
                    "declaration": "Las deliberaciones ser\u00e1n secretas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264868,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La moci\u00f3n de censura deber\u00e1 ser propuesta, al menos:",
            "correctAnswerId": 1047652,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047652,
                    "declaration": "Por la d\u00e9cima parte de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047654,
                    "declaration": "Por la mayor\u00eda simple de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047651,
                    "declaration": "Por la mitad de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047653,
                    "declaration": "Por la mayor\u00eda absoluta de los Diputados",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264887,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En las reuniones del Consejo de Ministros act\u00faa como Secretario:",
            "correctAnswerId": 1047728,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047729,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047730,
                    "declaration": "El Ministro m\u00e1s antiguo en el cargo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047728,
                    "declaration": "El Ministro de la Presidencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047727,
                    "declaration": "En las reuniones del Consejo de Ministros no hay Secretario",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264944,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. \u00bfEn qu\u00e9 tipo de Tratados Internacionales la prestaci\u00f3n del consentimiento del Estado para obligarse, por medio de ellos, requerir\u00e1 la previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales ?",
            "correctAnswerId": 1047957,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047958,
                    "declaration": "Tratados de car\u00e1cter pol\u00edtico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047957,
                    "declaration": "Tratados de car\u00e1cter medioambiental.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047955,
                    "declaration": "Tratados que impliquen obligaciones financieras para la Hacienda P\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047956,
                    "declaration": "Tratados de car\u00e1cter militar.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723044,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Gobierno se rige, en su organizaci\u00f3n y funcionamiento, entre otras, por la Ley:",
            "correctAnswerId": 2867877,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867878,
                    "declaration": "Ley 50\/1999, de 26 de noviembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867879,
                    "declaration": "Ley 50\/1996, de 28 de noviembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867880,
                    "declaration": "Ley 50\/1998, de 29 de noviembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867877,
                    "declaration": "Ley 50\/1997, de 27 de noviembre.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264865,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Indique cu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1047641,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047642,
                    "declaration": "La cuesti\u00f3n de confianza debe versar sobre su programa o declaraci\u00f3n de pol\u00edtica general",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047640,
                    "declaration": "Para que el Gobierno gane la votaci\u00f3n en la cuesti\u00f3n de confianza basta con que vote a favor de la misma la mayor\u00eda simple de los diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047641,
                    "declaration": "Si el Gobierno pierde la votaci\u00f3n en la cuesti\u00f3n de confianza, debe cesar y convocar elecciones anticipadas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047639,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno s\u00f3lo puede plantear ante el Congreso de los Diputados una cuesti\u00f3n de confianza previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264885,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Para ser miembro del Gobierno se requiere:",
            "correctAnswerId": 1047719,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047720,
                    "declaration": "Ser mayor de edad, estar en el pleno ejercicio de los derechos civiles, as\u00ed como no estar inhabilitado para ejercer empleo o cargo p\u00fablico por sentencia judicial firme y reunir el resto de requisitos de idoneidad previstos en la Ley 3\/2015, de 30 de marzo, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047719,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad, disfrutar de los derechos de sufragio activo y pasivo, as\u00ed como no estar inhabilitado para ejercer empleo o cargo p\u00fablico por sentencia judicial firme y reunir el resto de requisitos de idoneidad previstos en la Ley 3\/2015, de 30 de marzo, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047722,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad y reunir el resto de requisitos de idoneidad previstos en la Ley 3\/2015, de 30 de marzo, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047721,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad, estar en el pleno ejercicio de los derechos civiles y pol\u00edticos y no estar inhabilitado para ejercer empleo o cargo p\u00fablico por sentencia judicial",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264908,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una vez rechazada la moci\u00f3n de censura presentada por al menos una d\u00e9cima parte de los miembros del Congreso, \u00bfen qu\u00e9 plazo NO podr\u00e1n sus signatarios presentar otra moci\u00f3n de censura?",
            "correctAnswerId": 1047811,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047813,
                    "declaration": "Durante dos per\u00edodos de sesiones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047812,
                    "declaration": "En el plazo de 1 a\u00f1o desde que se present\u00f3.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047811,
                    "declaration": "Durante el mismo per\u00edodo de sesiones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047814,
                    "declaration": "En el plazo de 6 meses desde que se rechaz\u00f3.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264838,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 102 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la responsabilidad penal del Presidente del Gobierno y los dem\u00e1s miembros del Gobierno ser\u00e1 exigible ante...:",
            "correctAnswerId": 1047534,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047532,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal de la Audiencia Nacional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047533,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Superior de Justicia de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047534,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Supremo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047531,
                    "declaration": "El Tribunal Supremo en pleno",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264951,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 100 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfqui\u00e9n nombra a los Ministros?",
            "correctAnswerId": 1047986,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047986,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047983,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047984,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047985,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n de Nombramientos de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264844,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047556,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047556,
                    "declaration": "Las reuniones pueden tener car\u00e1cter decisorio o deliberante",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047555,
                    "declaration": "Las deliberaciones son secretas, por lo que s\u00f3lo puede ser convocados a las reuniones los Ministros del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047558,
                    "declaration": "El orden del d\u00eda de las reuniones se fija por la Comisi\u00f3n de Subsecretarios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047557,
                    "declaration": "Se levanta acta de las sesiones en que se contiene el detalle de las deliberaciones e intervenciones",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264867,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones sobre el Gobierno es incorrecta?",
            "correctAnswerId": 1047648,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047648,
                    "declaration": "Si el Presidente del Gobierno plantea una cuesti\u00f3n de confianza ante el Congreso de los Diputados, y no votan a favor de la misma la mayor\u00eda simple de los diputados, se deben disolver las C\u00e1maras y celebrarse elecciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047650,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno puede, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, decidir la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047647,
                    "declaration": "La confianza para la investidura del Presidente del Gobierno la otorga el Congreso de los Diputados, con exclusi\u00f3n del Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047649,
                    "declaration": "Si el Congreso adopta una moci\u00f3n de censura, el Gobierno debe presentar la dimisi\u00f3n y el candidato incluido en la moci\u00f3n de censura es investido presidente",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264915,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con el nombramiento del Presidente y miembros del Gobierno, se\u00f1ale la respuesta incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1047842,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047841,
                    "declaration": "En la segunda votaci\u00f3n al candidato a Presidente del Gobierno bastar\u00e1 con la mayor\u00eda simple del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047839,
                    "declaration": "El Rey propondr\u00e1 un candidato a la Presidencia del Gobierno a trav\u00e9s del Presidente del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047842,
                    "declaration": "Los dem\u00e1s miembros del Gobierno ser\u00e1n nombrados y separados por el Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047840,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno siempre ser\u00e1 nombrado por el Rey.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264880,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano tiene la iniciativa en la adopci\u00f3n del Estado de Excepci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047699,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047699,
                    "declaration": "S\u00f3lo el Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047700,
                    "declaration": "El Gobierno y el Congreso de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047701,
                    "declaration": "El Gobierno y las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047702,
                    "declaration": "Las Cortes Generales",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264870,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La funci\u00f3n de direcci\u00f3n pol\u00edtica del Gobierno en nuestro Derecho significa que:",
            "correctAnswerId": 1047662,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047660,
                    "declaration": "El Gobierno tiene potestad de dictar reglamentos administrativos para el desarrollo y ejecuci\u00f3n de las leyes adoptadas, previamente por las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047659,
                    "declaration": "El Gobierno \u00fanicamente aplica el ordenamiento jur\u00eddico adoptando decisiones (actos, contratos, medidas, actos materiales) adecuadas para dar cumplimiento a las normas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047661,
                    "declaration": "El Gobierno, al ser institucionalmente distinto a la Administraci\u00f3n p\u00fablica, dirige a \u00e9sta y s\u00f3lo puede adoptar decretos y disposiciones organizativas sobre la misma, ya que la funci\u00f3n ejecutiva es desarrollada \u00fanicamente por la propia Administraci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047662,
                    "declaration": "El Gobierno act\u00faa por su propio impulso y con arreglo a los objetivos que el mismo determina, procur\u00e1ndose los medios necesarios para conseguirlos, aunque dentro del respeto a los fines del Estado, a la Constituci\u00f3n y al ordenamiento jur\u00eddico",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264879,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes opciones es la incorrecta, a tenor de lo dispuesto en la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047695,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047696,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, puede plantear ante el Congreso de los Diputados la cuesti\u00f3n de confianza sobre su programa o sobre una declaraci\u00f3n de pol\u00edtica general.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047698,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, y bajo su exclusiva responsabilidad, podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales, que ser\u00e1 decretada por el Rey. El decreto de disoluci\u00f3n fijar\u00e1 la fecha de las elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047697,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047695,
                    "declaration": "El Gobierno no responde solidariamente en su gesti\u00f3n pol\u00edtica ante el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264945,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art. 116 CE, \u00bfcu\u00e1l es la duraci\u00f3n m\u00e1xima del estado de sitio?",
            "correctAnswerId": 1047959,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047961,
                    "declaration": "Quince d\u00edas, improrrogables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047960,
                    "declaration": "Quince d\u00edas, prorrogables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047962,
                    "declaration": "Treinta d\u00edas, improrrogables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047959,
                    "declaration": "La que determine el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264872,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El estado de alarma ser\u00e1 declarado:",
            "correctAnswerId": 1047668,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047669,
                    "declaration": "Por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados. La autorizaci\u00f3n y proclamaci\u00f3n del estado de alarma deber\u00e1 determinar expresamente los efectos del mismo, el \u00e1mbito territorial a que se extiende y su duraci\u00f3n, que no podr\u00e1 exceder de treinta d\u00edas, prorrogables por otro plazo igual, con los mismos requisitos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047668,
                    "declaration": "Por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros por un plazo m\u00e1ximo de quince d\u00edas, dando cuenta al Congreso de los Diputados, reunido inmediatamente al efecto y sin cuya autorizaci\u00f3n no podr\u00e1 ser prorrogado dicho plazo. El decreto determinar\u00e1 el \u00e1mbito territorial a que se extienden los efectos de la declaraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047667,
                    "declaration": "Por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados. La autorizaci\u00f3n y proclamaci\u00f3n del estado de alarma deber\u00e1 determinar expresamente los efectos del mismo, el \u00e1mbito territorial a que se extiende y su duraci\u00f3n, que no podr\u00e1 exceder de quince d\u00edas, prorrogables por otro plazo igual, con los mismos requisitos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047670,
                    "declaration": "Por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros por un plazo m\u00e1ximo de treinta d\u00edas, dando cuenta al Congreso de los Diputados, reunido inmediatamente al efecto y sin cuya autorizaci\u00f3n no podr\u00e1 ser prorrogado dicho plazo. El decreto determinar\u00e1 el \u00e1mbito territorial a que se extienden los efectos de la declaraci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264913,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Si transcurrido el plazo de dos meses, a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura, ning\u00fan candidato a la Presidencia del Gobierno hubiere obtenido la confianza del Congreso, de acuerdo con lo previsto en el art\u00edculo 99 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfa qui\u00e9n corresponde disolver ambas C\u00e1maras y convocar nuevas elecciones?",
            "correctAnswerId": 1047834,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047831,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno en funciones, con el refrendo del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047833,
                    "declaration": "A los presidentes del Congreso y el Senado conjuntamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047834,
                    "declaration": "Al Rey con el refrendo del Presidente del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047832,
                    "declaration": "Al Presidente del Congreso, con el refrendo del Rey.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264877,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n en su precepto 101 expone que el Gobierno cesa adem\u00e1s de tras la celebraci\u00f3n de elecciones generales:",
            "correctAnswerId": 1047689,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047690,
                    "declaration": "Exclusivamente los casos de p\u00e9rdida de la confianza parlamentaria previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047687,
                    "declaration": "En los casos de p\u00e9rdida de la confianza del Consejo de Ministros, por dimisi\u00f3n, renuncia o fallecimiento de su Presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047688,
                    "declaration": "Solo por dimisi\u00f3n o fallecimiento de su Presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047689,
                    "declaration": "En los casos de p\u00e9rdida de la confianza parlamentaria previstos en la Constituci\u00f3n, o por dimisi\u00f3n o fallecimiento de su Presidente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264935,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. El Gobierno se rige, en su organizaci\u00f3n y funcionamiento, por:",
            "correctAnswerId": 1047919,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047919,
                    "declaration": "La Ley 30\/1997, del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047921,
                    "declaration": "Las disposiciones organizativas internas, de funcionamiento y actuaci\u00f3n emanadas del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047922,
                    "declaration": "Las disposiciones organizativas internas, de funcionamiento y actuaci\u00f3n emanadas del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047920,
                    "declaration": "Los Reales Decretos del Presidente del Gobierno sobre la composici\u00f3n y organizaci\u00f3n del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264852,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 97 de la Constituci\u00f3n, \u00bfqui\u00e9n ejerce la Funci\u00f3n Ejecutiva y la Potestad Reglamentaria?",
            "correctAnswerId": 1047588,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047590,
                    "declaration": "Las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047589,
                    "declaration": "El Consejo de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047588,
                    "declaration": "El Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047587,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264853,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Indique la respuesta correcta en relaci\u00f3n con la moci\u00f3n de censura al Gobierno.",
            "correctAnswerId": 1047592,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047593,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser aprobada por mayor\u00eda simple de ambas C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047592,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser aprobada por mayor\u00eda absoluta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047591,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser aprobada por mayor\u00eda simple del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047594,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser aprobada por una d\u00e9cima parte de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264894,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qui\u00e9n corresponde proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo?:",
            "correctAnswerId": 1047755,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047758,
                    "declaration": "Al Gobierno, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047756,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047755,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047757,
                    "declaration": "Al Gobierno, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264883,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A las reuniones del Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047711,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047714,
                    "declaration": "Podr\u00e1n asistir los secretarios de Estado y otras funcionarios o autoridades que el propio Consejo estime convenientes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047713,
                    "declaration": "No podr\u00e1n asistir los Secretarios de Estado salvo que razones excepcionales hagan necesaria su presencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047712,
                    "declaration": "Deber\u00e1n asistir los Secretarios de Estado y los Directores Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047711,
                    "declaration": "Podr\u00e1n asistir los Secretarios de Estado y excepcionalmente otros altos cargos, cuando sean convocados para ello.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264930,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Real Decreto 1\/2024 por el que se establecen las Comisiones Delegadas del Gobierno, no es una Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047902,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047902,
                    "declaration": "Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para Pol\u00edtica Cient\u00edfica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047900,
                    "declaration": "Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para la Agenda 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047899,
                    "declaration": "Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047901,
                    "declaration": "Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para el Reto Demogr\u00e1fico.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264869,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las decisiones del Consejo de Ministros que no deban adoptar la forma de real decreto se denominan:",
            "correctAnswerId": 1047655,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047655,
                    "declaration": "Acuerdos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047656,
                    "declaration": "Resoluciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047657,
                    "declaration": "\u00d3rdenes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047658,
                    "declaration": "Instrucciones",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264932,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el caso de enfermedad del Presidente del Gobierno, sus funciones ser\u00e1n asumidas por:",
            "correctAnswerId": 1047909,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047909,
                    "declaration": "Los\/-as Vicepresidentes\/-as.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047907,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047908,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047910,
                    "declaration": "El\/La Ministro\/-a del Interior.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264893,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "No es funci\u00f3n del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047751,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047752,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento o separaci\u00f3n de los Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047754,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047753,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047751,
                    "declaration": "Aprobar los Reales Decretos-Leyes y los Reales Decretos Legislativos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264888,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una de las siguientes facultades no puede ser ejercida por el Gobierno en funciones:",
            "correctAnswerId": 1047734,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047734,
                    "declaration": "Ninguna de las facultades mencionadas puede ser ejercida por el Gobierno en funciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047733,
                    "declaration": "Presentar proyectos de ley al Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047731,
                    "declaration": "Aprobar el Proyecto de Ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047732,
                    "declaration": "Presentar proyectos de ley al Congreso de los Diputados",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264920,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n puede plantear ante el Congreso de los Diputados la cuesti\u00f3n de confianza?",
            "correctAnswerId": 1047859,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047861,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047862,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa consulta con el Consejo de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047860,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, a propuesta del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047859,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264864,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 funciones y potestades no atribuye la Constituci\u00f3n al Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047638,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047635,
                    "declaration": "La direcci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047638,
                    "declaration": "La interposici\u00f3n de recursos de inconstitucionalidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047637,
                    "declaration": "La elaboraci\u00f3n de los Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047636,
                    "declaration": "El ejercicio de la potestad reglamentaria",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264857,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qui\u00e9n atribuye la Constituci\u00f3n la Potestad Reglamentaria del Estado?",
            "correctAnswerId": 1047607,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047607,
                    "declaration": "Al Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047610,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047608,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047609,
                    "declaration": "A los Ministros del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264947,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley 40\/2015, de 1 de octubre, de R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico, la determinaci\u00f3n del n\u00famero, la denominaci\u00f3n y el \u00e1mbito de competencia respectivo de los Ministerios y las Secretar\u00edas de Estado se establece:",
            "correctAnswerId": 1047968,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047968,
                    "declaration": "Mediante Real Decreto del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047969,
                    "declaration": "Mediante Real Decreto-Ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047970,
                    "declaration": "Mediante Real Decreto, los Ministerios, y mediante Orden del Ministerio de la Presidencia, las Secretar\u00edas de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047967,
                    "declaration": "Mediante Real Decreto del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264849,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una de las siguientes funciones no es propia del Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047575,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047578,
                    "declaration": "Aprobar los proyectos de ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047575,
                    "declaration": "El archivo y custodia de las convocatorias, \u00f3rdenes del d\u00eda y actas de las reuniones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047576,
                    "declaration": "Contraer cr\u00e9dito cuando haya sido autorizado por una ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047577,
                    "declaration": "Proponer al Congreso de los Diputados la declaraci\u00f3n del estado de sitio",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264861,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 102 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la responsabilidad penal del Presidente del Gobierno y los dem\u00e1s miembros del Gobierno ser\u00e1 exigible ante...:",
            "correctAnswerId": 1047626,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047624,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal de la Audiencia Nacional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047623,
                    "declaration": "El Tribunal Supremo en pleno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047625,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Superior de Justicia de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047626,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Supremo",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264890,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley del Gobierno, una de las siguientes afirmaciones relativa al Gobierno en funciones no es cierta:",
            "correctAnswerId": 1047739,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047739,
                    "declaration": "El Gobierno en funciones podr\u00e1 presentar proyectos de ley al Congreso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047742,
                    "declaration": "El Gobierno en funciones limitar\u00e1 su gesti\u00f3n al despacho ordinario de los asuntos p\u00fablicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047741,
                    "declaration": "Las delegaciones legislativas otorgadas por las Cortes Generales quedar\u00e1n en suspenso durante todo el tiempo que el Gobierno est\u00e9 en funciones como consecuencia de la celebraci\u00f3n de elecciones generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047740,
                    "declaration": "El Gobierno en funciones no podr\u00e1 aprobar el proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264906,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En las reuniones del Consejo de Ministros, \u00bfqui\u00e9n act\u00faa como Secretario?",
            "correctAnswerId": 1047804,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047805,
                    "declaration": "El Ministro de mayor antig\u00fcedad en el cargo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047803,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047804,
                    "declaration": "El Ministro de la Presidencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047806,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264863,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047631,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047631,
                    "declaration": "Es propuesto por el Rey al Congreso de los Diputados a trav\u00e9s de su Presidente",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047632,
                    "declaration": "Es nombrado por el Rey a propuesta del Congreso y del Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047633,
                    "declaration": "Es propuesto al Rey por los representantes de los grupos pol\u00edticos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047634,
                    "declaration": "Ninguna respuesta es correcta",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264934,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1les son las funciones de los Ministros del Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047918,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047915,
                    "declaration": "Desarrollar la acci\u00f3n del Gobierno en el \u00e1mbito de su Departamento, de conformidad con los acuerdos adoptados en Consejo de Ministros o con las directrices del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047916,
                    "declaration": "Ejercer cuantas otras competencias les atribuyan las leyes, las normas de organizaci\u00f3n y funcionamiento del Gobierno y cualesquiera otras disposiciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047917,
                    "declaration": "Refrendar, en su caso, los actos del Rey en materia de su competencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047918,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264931,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El nombramiento y cese del Presidente del Gobierno se producir\u00e1 en los t\u00e9rminos previstos en:",
            "correctAnswerId": 1047904,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047903,
                    "declaration": "La Ley 50\/1997, del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047906,
                    "declaration": "Ley 39\/2015, de Procedimiento Administrativo Com\u00fan.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047905,
                    "declaration": "Ley 3\/2015, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n general del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047904,
                    "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264937,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Real Decreto 830\/2023, de 20 de noviembre, sobre las Vicepresidencias del Gobierno, la Presidencia de la Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios corresponde a:",
            "correctAnswerId": 1047930,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047928,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047930,
                    "declaration": "La persona titular del Ministerio de la Presidencia, Justicia y Relaciones con las Cortes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047929,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047927,
                    "declaration": "Un Vicepresidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264819,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De las relaciones entre el Gobierno y las Cortes Generales se ocupa:",
            "correctAnswerId": 1047456,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047456,
                    "declaration": "El T\u00edtulo V de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047458,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IV de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047455,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VI de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047457,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VIII de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264909,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la CE, el estado de excepci\u00f3n ser\u00e1 declarado por:",
            "correctAnswerId": 1047815,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047818,
                    "declaration": "La mayor\u00eda simple del Congreso de los Diputados, a propuesta exclusiva del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047817,
                    "declaration": "La mayor\u00eda absoluta del Congreso de los Diputados, a propuesta exclusiva del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047815,
                    "declaration": "El Gobierno, mediante decreto acordado en Consejo de Ministros, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047816,
                    "declaration": "El Gobierno, mediante decreto acordado por el Consejo de Ministros dando cuenta al Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264946,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta, en relaci\u00f3n al Secretariado de Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047965,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047963,
                    "declaration": "Se integra en la estructura org\u00e1nica del Ministerio de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047966,
                    "declaration": "El Director del Secretariado del Gobierno ejercer\u00e1 la secretar\u00eda adjunta de la Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047964,
                    "declaration": "Entre sus funciones se encuentra la de colaborar con las Secretar\u00edas T\u00e9cnicas de las Comisiones Delegadas del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047965,
                    "declaration": "Es un \u00f3rgano de apoyo pol\u00edtico y t\u00e9cnico del Presidente del Gobierno, de los Vicepresidentes y de los Ministros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264874,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo dispuesto en la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, se\u00f1ale la respuesta correcta:",
            "correctAnswerId": 1047677,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047675,
                    "declaration": "En los casos de vacante, ausencia o enfermedad, las funciones del Presidente del Gobierno ser\u00e1n asumidas por los Secretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047677,
                    "declaration": "Para ser miembro del Gobierno se requiere ser espa\u00f1ol, mayor de edad, disfrutar de los derechos de sufragio activo y pasivo, as\u00ed como no estar inhabilitado para ejercer empleo o cargo p\u00fablico por sentencia judicial firme y reunir el resto de requisitos de idoneidad previstos en la Ley 3\/2015, de 30 de marzo, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047678,
                    "declaration": "Se entender\u00e1 por ausencia la interrupci\u00f3n transitoria de la asistencia a la reuni\u00f3n de un \u00f3rgano colegiado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047676,
                    "declaration": "Los miembros del Gobierno podr\u00e1n ejercer otras funciones representativas que las propias del mandato parlamentario y cualquier otra funci\u00f3n p\u00fablica que derive de su cargo y actividad profesional o mercantil.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264950,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes funciones NO corresponde a los Ministros de acuerdo con la Ley 40\/2015, de 1 de octubre?",
            "correctAnswerId": 1047982,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047979,
                    "declaration": "Aprobar las propuestas de los estados de gasto del Ministerio, y de los presupuestos de los organismos p\u00fablicos dependientes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047980,
                    "declaration": "Determinar y, en su caso, proponer la organizaci\u00f3n interna de su Ministerio, de acuerdo con las competencias que le atribuye esta ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047981,
                    "declaration": "Imponer la sanci\u00f3n de separaci\u00f3n del servicio por faltas muy graves.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047982,
                    "declaration": "Convocar y resolver los concursos de personal funcionario.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264826,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley del Gobierno, se\u00f1ale cu\u00e1les son los \u00f3rganos de colaboraci\u00f3n y apoyo al Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047484,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047483,
                    "declaration": "Los Ministros y Secretarios de Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047484,
                    "declaration": "Los Secretarios de Estado, la Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios, el Secretariado del Gobierno y los Gabinetes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047485,
                    "declaration": "Los Vicepresidentes del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047486,
                    "declaration": "Los Subsecretarios y los Secretarios Generales T\u00e9cnicos",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264901,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el \u00e1mbito de la responsabilidad criminal del Presidente y los dem\u00e1s miembros del Gobierno, si la acusaci\u00f3n fuere por traici\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047784,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047783,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de las tres quintas partes de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047785,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la cuarta parte de los miembros del Congreso y del Senado, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta de ambas c\u00e1maras",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047784,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la cuarta parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047786,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de las dos terceras partes de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264855,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con la moci\u00f3n de censura prevista en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, se\u00f1ale la respuesta que es incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1047601,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047602,
                    "declaration": "Durante los dos primeros d\u00edas desde su presentaci\u00f3n pueden presentarse mociones alternativas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047601,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser votada en los cinco primeros d\u00edas desde su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047600,
                    "declaration": "Requiere mayor\u00eda absoluta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047599,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser propuesta al menos por la d\u00e9cima parte de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264911,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, si transcurrido el plazo de dos meses, a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura, ning\u00fan candidato a la Presidencia del Gobierno hubiera obtenido la confianza del Congreso:",
            "correctAnswerId": 1047823,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047826,
                    "declaration": "Las C\u00e1maras nombrar\u00e1n nuevo candidato en el plazo de dos meses por mayor\u00eda absoluta",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047825,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso presentar\u00e1 nuevo candidato a la Presidencia del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047823,
                    "declaration": "El Rey disolver\u00e1 ambas C\u00e1maras y convocar\u00e1 nuevas elecciones con el refrendo del Presidente del Congreso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047824,
                    "declaration": "El Rey nombrar\u00e1 nuevo candidato",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264914,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica por parte de los ciudadanos:",
            "correctAnswerId": 1047836,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047837,
                    "declaration": "Es un derecho que no se reconoce expresamente en la Constituci\u00f3n, ha sido creado por la Ley 19\/2013 de Transparencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047836,
                    "declaration": "Es un derecho reconocido constitucionalmente en el art\u00edculo 105.b y desarrollado por la Ley 19\/2013 de Transparencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047835,
                    "declaration": "Es un derecho fundamental, reconocido en la Secci\u00f3n Primera Cap\u00edtulo Segundo del T\u00edtulo I  de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola y desarrollado por la Ley 19\/2013 de Transparencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047838,
                    "declaration": "Es un derecho fundamental, reconocido en la Secci\u00f3n Segunda Cap\u00edtulo Segundo del T\u00edtulo I  de la Constituci\u00f3n y que no ha sido a\u00fan objeto de regulaci\u00f3n legal",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264902,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La responsabilidad criminal del Presidente del Gobierno ser\u00e1 exigible:",
            "correctAnswerId": 1047789,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047790,
                    "declaration": "Ante el Tribunal Superior de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047789,
                    "declaration": "Ante la Sala de lo Penal del Tribunal Supremo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047788,
                    "declaration": "Ante el Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047787,
                    "declaration": "Ante el Parlamento",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264834,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEs posible que el Presidente del Gobierno sea nombrado por el Rey, sin necesidad de seguir el procedimiento regulado en el art\u00edculo 99 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1047517,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047518,
                    "declaration": "Si, en el supuesto de que el Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, y bajo su exclusiva responsabilidad, proponga la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047516,
                    "declaration": "Si, en el supuesto de que se plantee ante el Congreso de los Diputados la cuesti\u00f3n de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047515,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047517,
                    "declaration": "Si, en el supuesto de que prospere la moci\u00f3n de censura adoptada por el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264899,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el articulo 112 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, cuando el Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, plantea ante el Congreso una cuesti\u00f3n de confianza, se entender\u00e1 otorgada la confianza cuando vote a favor de la misma, al menos:",
            "correctAnswerId": 1047777,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047775,
                    "declaration": "El 10 por 100 de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047778,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047777,
                    "declaration": "La mayor\u00eda simple de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047776,
                    "declaration": "La mayor\u00eda absoluta de Diputados y Senadores.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264830,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes funciones la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola no atribuye al Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047502,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047500,
                    "declaration": "Dirigir la defensa del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047502,
                    "declaration": "Controlar la potestad reglamentaria y la legalidad de la actuaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047499,
                    "declaration": "Ejercer la funci\u00f3n ejecutiva.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047501,
                    "declaration": "Ejercer la potestad reglamentaria.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264848,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes opciones no es funci\u00f3n del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047574,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047572,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047571,
                    "declaration": "Dirige la acci\u00f3n del Gobierno y coordina las funciones de los dem\u00e1s miembros del mismo, sin perjuicio de la competencia y responsabilidad directa de los Ministros en su gesti\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047574,
                    "declaration": "Ejercer la potestad reglamentaria en las materias propias de su Departamento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047573,
                    "declaration": "Dirigir la pol\u00edtica de defensa y ejercer respecto de las Fuerzas Armadas las funciones previstas en la legislaci\u00f3n reguladora de la defensa nacional y de la organizaci\u00f3n militar.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264818,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una vez disueltas las Cortes Generales, el Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, no podr\u00e1 proponer la nueva disoluci\u00f3n del Congreso, Senado o de ambas C\u00e1maras hasta que no haya transcurrido el plazo de:",
            "correctAnswerId": 1047452,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047451,
                    "declaration": "6 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047452,
                    "declaration": "1 a\u00f1o.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047453,
                    "declaration": "2 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047454,
                    "declaration": "4 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264837,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qui\u00e9n corresponde, y con qu\u00e9 tr\u00e1mites, aprobar los proyectos de ley que van a someterse al Congreso de los Diputados?",
            "correctAnswerId": 1047529,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047528,
                    "declaration": "Al Ministro competente por raz\u00f3n de la materia, que debe acompa\u00f1ar la preceptiva memoria econ\u00f3mica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047527,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno, tras deliberaci\u00f3n en el Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047530,
                    "declaration": "A la Comisi\u00f3n de Subsecretarios, que acompa\u00f1ar\u00e1 Memoria econ\u00f3mica y exposici\u00f3n de motivos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047529,
                    "declaration": "Al Consejo de Ministros, debiendo acompa\u00f1arse exposici\u00f3n de motivos y antecedentes",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264938,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Corresponde a la Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estados y Subsecretarios:",
            "correctAnswerId": 1047931,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047932,
                    "declaration": "El examen de los nombramientos que vayan a someterse a aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047931,
                    "declaration": "El an\u00e1lisis o discusi\u00f3n de aquellos asuntos que afecten a varios Ministerios y sean sometidos a la Comisi\u00f3n por su presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047934,
                    "declaration": "El an\u00e1lisis o discusi\u00f3n de aquellos asuntos que son competencia del Consejo de Ministros o sus Comisiones Delegadas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047933,
                    "declaration": "El examen de los ascensos que vayan a someterse a aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264881,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, el Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047703,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047706,
                    "declaration": "Se compone del Presidente, de los Vicepresidentes, en su caso, de los Ministros y de la Comisi\u00f3n de Subsecretarios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047705,
                    "declaration": "Se compone del Presidente, de los Vicepresidentes, en su caso, y de los Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047704,
                    "declaration": "Se compone del Presidente, de los Ministros y de los dem\u00e1s miembros que establezca la ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047703,
                    "declaration": "Se compone del Presidente, de los Vicepresidentes, en su caso, de los Ministros y de los dem\u00e1s miembros que establezca la ley",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264866,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l es la proposici\u00f3n correcta:",
            "correctAnswerId": 1047643,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047646,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros, previa consulta al Senado, podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso de los Diputados, que deber\u00e1 ser decretada por el Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047644,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno podr\u00e1 decretar la disoluci\u00f3n de las Cortes Generales previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047643,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, y bajo su exclusiva responsabilidad podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales, que ser\u00e1 decretada por el Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047645,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n de las Cortes Generales que ser\u00e1 decretada por el Rey",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264884,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan dispone la Ley 50\/1997, los Gabinetes son \u00f3rganos de apoyo pol\u00edtico y t\u00e9cnico:",
            "correctAnswerId": 1047715,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047718,
                    "declaration": "\u00danicamente del Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047717,
                    "declaration": "Del Presidente del Gobierno y de los Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047716,
                    "declaration": "Del Presidente del Gobierno, de los Vicepresidentes y de los Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047715,
                    "declaration": "Del Presidente del Gobierno, de los Vicepresidentes, de los Ministros y de los Secretarios de Estado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264845,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los miembros del Gobierno se re\u00fanen:",
            "correctAnswerId": 1047559,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047559,
                    "declaration": "En Consejo de Ministros y Comisiones Delegadas del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047562,
                    "declaration": "En Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047560,
                    "declaration": "En Consejo de Ministros y Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047561,
                    "declaration": "En Consejo de Ministros, Comisiones Delegadas del Gobierno y Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios",
                    "image": null
                }
            ]
        }
    ],
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    }
}