{
    "questions": [
        {
            "id": 264863,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047631,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047631,
                    "declaration": "Es propuesto por el Rey al Congreso de los Diputados a trav\u00e9s de su Presidente",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047632,
                    "declaration": "Es nombrado por el Rey a propuesta del Congreso y del Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047633,
                    "declaration": "Es propuesto al Rey por los representantes de los grupos pol\u00edticos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047634,
                    "declaration": "Ninguna respuesta es correcta",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264934,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1les son las funciones de los Ministros del Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047918,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047915,
                    "declaration": "Desarrollar la acci\u00f3n del Gobierno en el \u00e1mbito de su Departamento, de conformidad con los acuerdos adoptados en Consejo de Ministros o con las directrices del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047916,
                    "declaration": "Ejercer cuantas otras competencias les atribuyan las leyes, las normas de organizaci\u00f3n y funcionamiento del Gobierno y cualesquiera otras disposiciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047917,
                    "declaration": "Refrendar, en su caso, los actos del Rey en materia de su competencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047918,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264931,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El nombramiento y cese del Presidente del Gobierno se producir\u00e1 en los t\u00e9rminos previstos en:",
            "correctAnswerId": 1047904,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047906,
                    "declaration": "Ley 39\/2015, de Procedimiento Administrativo Com\u00fan.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047904,
                    "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047903,
                    "declaration": "La Ley 50\/1997, del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047905,
                    "declaration": "Ley 3\/2015, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n general del Estado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264937,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Real Decreto 830\/2023, de 20 de noviembre, sobre las Vicepresidencias del Gobierno, la Presidencia de la Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios corresponde a:",
            "correctAnswerId": 1047930,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047930,
                    "declaration": "La persona titular del Ministerio de la Presidencia, Justicia y Relaciones con las Cortes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047928,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047927,
                    "declaration": "Un Vicepresidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047929,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264819,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De las relaciones entre el Gobierno y las Cortes Generales se ocupa:",
            "correctAnswerId": 1047456,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047456,
                    "declaration": "El T\u00edtulo V de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047455,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VI de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047457,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VIII de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047458,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IV de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264909,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la CE, el estado de excepci\u00f3n ser\u00e1 declarado por:",
            "correctAnswerId": 1047815,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047816,
                    "declaration": "El Gobierno, mediante decreto acordado por el Consejo de Ministros dando cuenta al Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047818,
                    "declaration": "La mayor\u00eda simple del Congreso de los Diputados, a propuesta exclusiva del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047817,
                    "declaration": "La mayor\u00eda absoluta del Congreso de los Diputados, a propuesta exclusiva del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047815,
                    "declaration": "El Gobierno, mediante decreto acordado en Consejo de Ministros, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264946,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta, en relaci\u00f3n al Secretariado de Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047965,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047964,
                    "declaration": "Entre sus funciones se encuentra la de colaborar con las Secretar\u00edas T\u00e9cnicas de las Comisiones Delegadas del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047963,
                    "declaration": "Se integra en la estructura org\u00e1nica del Ministerio de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047965,
                    "declaration": "Es un \u00f3rgano de apoyo pol\u00edtico y t\u00e9cnico del Presidente del Gobierno, de los Vicepresidentes y de los Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047966,
                    "declaration": "El Director del Secretariado del Gobierno ejercer\u00e1 la secretar\u00eda adjunta de la Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264874,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo dispuesto en la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, se\u00f1ale la respuesta correcta:",
            "correctAnswerId": 1047677,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047678,
                    "declaration": "Se entender\u00e1 por ausencia la interrupci\u00f3n transitoria de la asistencia a la reuni\u00f3n de un \u00f3rgano colegiado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047676,
                    "declaration": "Los miembros del Gobierno podr\u00e1n ejercer otras funciones representativas que las propias del mandato parlamentario y cualquier otra funci\u00f3n p\u00fablica que derive de su cargo y actividad profesional o mercantil.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047677,
                    "declaration": "Para ser miembro del Gobierno se requiere ser espa\u00f1ol, mayor de edad, disfrutar de los derechos de sufragio activo y pasivo, as\u00ed como no estar inhabilitado para ejercer empleo o cargo p\u00fablico por sentencia judicial firme y reunir el resto de requisitos de idoneidad previstos en la Ley 3\/2015, de 30 de marzo, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047675,
                    "declaration": "En los casos de vacante, ausencia o enfermedad, las funciones del Presidente del Gobierno ser\u00e1n asumidas por los Secretarios.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264950,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes funciones NO corresponde a los Ministros de acuerdo con la Ley 40\/2015, de 1 de octubre?",
            "correctAnswerId": 1047982,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047982,
                    "declaration": "Convocar y resolver los concursos de personal funcionario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047981,
                    "declaration": "Imponer la sanci\u00f3n de separaci\u00f3n del servicio por faltas muy graves.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047980,
                    "declaration": "Determinar y, en su caso, proponer la organizaci\u00f3n interna de su Ministerio, de acuerdo con las competencias que le atribuye esta ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047979,
                    "declaration": "Aprobar las propuestas de los estados de gasto del Ministerio, y de los presupuestos de los organismos p\u00fablicos dependientes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264826,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley del Gobierno, se\u00f1ale cu\u00e1les son los \u00f3rganos de colaboraci\u00f3n y apoyo al Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047484,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047483,
                    "declaration": "Los Ministros y Secretarios de Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047484,
                    "declaration": "Los Secretarios de Estado, la Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios, el Secretariado del Gobierno y los Gabinetes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047485,
                    "declaration": "Los Vicepresidentes del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047486,
                    "declaration": "Los Subsecretarios y los Secretarios Generales T\u00e9cnicos",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264901,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el \u00e1mbito de la responsabilidad criminal del Presidente y los dem\u00e1s miembros del Gobierno, si la acusaci\u00f3n fuere por traici\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047784,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047785,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la cuarta parte de los miembros del Congreso y del Senado, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta de ambas c\u00e1maras",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047783,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de las tres quintas partes de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047786,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de las dos terceras partes de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047784,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la cuarta parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264855,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con la moci\u00f3n de censura prevista en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, se\u00f1ale la respuesta que es incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1047601,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047601,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser votada en los cinco primeros d\u00edas desde su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047599,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser propuesta al menos por la d\u00e9cima parte de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047600,
                    "declaration": "Requiere mayor\u00eda absoluta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047602,
                    "declaration": "Durante los dos primeros d\u00edas desde su presentaci\u00f3n pueden presentarse mociones alternativas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264911,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, si transcurrido el plazo de dos meses, a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura, ning\u00fan candidato a la Presidencia del Gobierno hubiera obtenido la confianza del Congreso:",
            "correctAnswerId": 1047823,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047825,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso presentar\u00e1 nuevo candidato a la Presidencia del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047824,
                    "declaration": "El Rey nombrar\u00e1 nuevo candidato",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047823,
                    "declaration": "El Rey disolver\u00e1 ambas C\u00e1maras y convocar\u00e1 nuevas elecciones con el refrendo del Presidente del Congreso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047826,
                    "declaration": "Las C\u00e1maras nombrar\u00e1n nuevo candidato en el plazo de dos meses por mayor\u00eda absoluta",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264914,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica por parte de los ciudadanos:",
            "correctAnswerId": 1047836,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047835,
                    "declaration": "Es un derecho fundamental, reconocido en la Secci\u00f3n Primera Cap\u00edtulo Segundo del T\u00edtulo I  de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola y desarrollado por la Ley 19\/2013 de Transparencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047836,
                    "declaration": "Es un derecho reconocido constitucionalmente en el art\u00edculo 105.b y desarrollado por la Ley 19\/2013 de Transparencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047838,
                    "declaration": "Es un derecho fundamental, reconocido en la Secci\u00f3n Segunda Cap\u00edtulo Segundo del T\u00edtulo I  de la Constituci\u00f3n y que no ha sido a\u00fan objeto de regulaci\u00f3n legal",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047837,
                    "declaration": "Es un derecho que no se reconoce expresamente en la Constituci\u00f3n, ha sido creado por la Ley 19\/2013 de Transparencia",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264902,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La responsabilidad criminal del Presidente del Gobierno ser\u00e1 exigible:",
            "correctAnswerId": 1047789,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047787,
                    "declaration": "Ante el Parlamento",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047790,
                    "declaration": "Ante el Tribunal Superior de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047789,
                    "declaration": "Ante la Sala de lo Penal del Tribunal Supremo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047788,
                    "declaration": "Ante el Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264834,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEs posible que el Presidente del Gobierno sea nombrado por el Rey, sin necesidad de seguir el procedimiento regulado en el art\u00edculo 99 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1047517,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047518,
                    "declaration": "Si, en el supuesto de que el Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, y bajo su exclusiva responsabilidad, proponga la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047516,
                    "declaration": "Si, en el supuesto de que se plantee ante el Congreso de los Diputados la cuesti\u00f3n de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047517,
                    "declaration": "Si, en el supuesto de que prospere la moci\u00f3n de censura adoptada por el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047515,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264899,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el articulo 112 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, cuando el Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, plantea ante el Congreso una cuesti\u00f3n de confianza, se entender\u00e1 otorgada la confianza cuando vote a favor de la misma, al menos:",
            "correctAnswerId": 1047777,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047777,
                    "declaration": "La mayor\u00eda simple de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047776,
                    "declaration": "La mayor\u00eda absoluta de Diputados y Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047778,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047775,
                    "declaration": "El 10 por 100 de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264830,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes funciones la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola no atribuye al Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047502,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047500,
                    "declaration": "Dirigir la defensa del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047501,
                    "declaration": "Ejercer la potestad reglamentaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047502,
                    "declaration": "Controlar la potestad reglamentaria y la legalidad de la actuaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047499,
                    "declaration": "Ejercer la funci\u00f3n ejecutiva.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264848,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes opciones no es funci\u00f3n del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047574,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047574,
                    "declaration": "Ejercer la potestad reglamentaria en las materias propias de su Departamento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047572,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047573,
                    "declaration": "Dirigir la pol\u00edtica de defensa y ejercer respecto de las Fuerzas Armadas las funciones previstas en la legislaci\u00f3n reguladora de la defensa nacional y de la organizaci\u00f3n militar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047571,
                    "declaration": "Dirige la acci\u00f3n del Gobierno y coordina las funciones de los dem\u00e1s miembros del mismo, sin perjuicio de la competencia y responsabilidad directa de los Ministros en su gesti\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264818,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una vez disueltas las Cortes Generales, el Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, no podr\u00e1 proponer la nueva disoluci\u00f3n del Congreso, Senado o de ambas C\u00e1maras hasta que no haya transcurrido el plazo de:",
            "correctAnswerId": 1047452,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047451,
                    "declaration": "6 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047452,
                    "declaration": "1 a\u00f1o.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047453,
                    "declaration": "2 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047454,
                    "declaration": "4 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264837,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qui\u00e9n corresponde, y con qu\u00e9 tr\u00e1mites, aprobar los proyectos de ley que van a someterse al Congreso de los Diputados?",
            "correctAnswerId": 1047529,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047530,
                    "declaration": "A la Comisi\u00f3n de Subsecretarios, que acompa\u00f1ar\u00e1 Memoria econ\u00f3mica y exposici\u00f3n de motivos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047529,
                    "declaration": "Al Consejo de Ministros, debiendo acompa\u00f1arse exposici\u00f3n de motivos y antecedentes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047527,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno, tras deliberaci\u00f3n en el Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047528,
                    "declaration": "Al Ministro competente por raz\u00f3n de la materia, que debe acompa\u00f1ar la preceptiva memoria econ\u00f3mica",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264938,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Corresponde a la Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estados y Subsecretarios:",
            "correctAnswerId": 1047931,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047933,
                    "declaration": "El examen de los ascensos que vayan a someterse a aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047932,
                    "declaration": "El examen de los nombramientos que vayan a someterse a aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047931,
                    "declaration": "El an\u00e1lisis o discusi\u00f3n de aquellos asuntos que afecten a varios Ministerios y sean sometidos a la Comisi\u00f3n por su presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047934,
                    "declaration": "El an\u00e1lisis o discusi\u00f3n de aquellos asuntos que son competencia del Consejo de Ministros o sus Comisiones Delegadas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264881,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, el Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047703,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047703,
                    "declaration": "Se compone del Presidente, de los Vicepresidentes, en su caso, de los Ministros y de los dem\u00e1s miembros que establezca la ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047705,
                    "declaration": "Se compone del Presidente, de los Vicepresidentes, en su caso, y de los Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047706,
                    "declaration": "Se compone del Presidente, de los Vicepresidentes, en su caso, de los Ministros y de la Comisi\u00f3n de Subsecretarios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047704,
                    "declaration": "Se compone del Presidente, de los Ministros y de los dem\u00e1s miembros que establezca la ley",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264866,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l es la proposici\u00f3n correcta:",
            "correctAnswerId": 1047643,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047645,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n de las Cortes Generales que ser\u00e1 decretada por el Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047646,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros, previa consulta al Senado, podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso de los Diputados, que deber\u00e1 ser decretada por el Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047643,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, y bajo su exclusiva responsabilidad podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales, que ser\u00e1 decretada por el Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047644,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno podr\u00e1 decretar la disoluci\u00f3n de las Cortes Generales previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264884,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan dispone la Ley 50\/1997, los Gabinetes son \u00f3rganos de apoyo pol\u00edtico y t\u00e9cnico:",
            "correctAnswerId": 1047715,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047717,
                    "declaration": "Del Presidente del Gobierno y de los Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047718,
                    "declaration": "\u00danicamente del Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047716,
                    "declaration": "Del Presidente del Gobierno, de los Vicepresidentes y de los Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047715,
                    "declaration": "Del Presidente del Gobierno, de los Vicepresidentes, de los Ministros y de los Secretarios de Estado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264845,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los miembros del Gobierno se re\u00fanen:",
            "correctAnswerId": 1047559,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047562,
                    "declaration": "En Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047561,
                    "declaration": "En Consejo de Ministros, Comisiones Delegadas del Gobierno y Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047559,
                    "declaration": "En Consejo de Ministros y Comisiones Delegadas del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047560,
                    "declaration": "En Consejo de Ministros y Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264667,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Conforme a la Constituci\u00f3n, una vez presentada por el Congreso de los Diputados una moci\u00f3n de censura:",
            "correctAnswerId": 1046849,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046847,
                    "declaration": "Deber\u00e1 votarse en el plazo m\u00e1ximo de cinco d\u00edas desde su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046848,
                    "declaration": "Deber\u00e1 votarse una vez transcurridos diez d\u00edas desde su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046850,
                    "declaration": "No cabe presentar mociones alternativas hasta que no se resuelva la moci\u00f3n de censura ya presentada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046849,
                    "declaration": "Podr\u00e1n presentarse mociones alternativas durante los dos d\u00edas siguientes al de su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264856,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 plazo establece la Constituci\u00f3n para disolver las C\u00e1maras en caso de que los candidatos a la investidura como Presidente del Gobierno no hubiesen obtenido la mayor\u00eda necesaria?",
            "correctAnswerId": 1047605,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047605,
                    "declaration": "Dos meses a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047604,
                    "declaration": "Un mes a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047606,
                    "declaration": "Tres meses a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047603,
                    "declaration": "Quince d\u00edas a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264923,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 50\/1997 del Gobierno, los reglamentos se ordenar\u00e1n de la siguiente jerarqu\u00eda:",
            "correctAnswerId": 1047871,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047873,
                    "declaration": "1.\u00ba Disposiciones aprobadas por Decreto Legislativo del Presidente del Gobierno o acordado en el Consejo de Ministros; 2.\u00ba Disposiciones aprobadas por Orden.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047872,
                    "declaration": "1.\u00ba Disposiciones aprobadas por Orden Ministerial; 2\u00ba Disposiciones aprobadas por Real Decreto del Presidente del Gobierno o acordado en el Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047871,
                    "declaration": "1.\u00ba Disposiciones aprobadas por Real Decreto del Presidente del Gobierno o acordado en el Consejo de Ministros; 2.\u00ba Disposiciones aprobadas por Orden Ministerial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047874,
                    "declaration": "1.\u00ba Disposiciones aprobadas por Reglamento del Presidente del Gobierno o acordado en el Consejo de Ministros; 2.\u00ba Disposiciones aprobadas por Orden Ministerial.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264846,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Es funci\u00f3n del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047563,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047564,
                    "declaration": "Aprobar el proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047565,
                    "declaration": "Disponer la emisi\u00f3n de Deuda P\u00fablica cuando haya sido autorizado por una ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047563,
                    "declaration": "Representar al Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047566,
                    "declaration": "El archivo y custodia de las convocatorias, ordenes del d\u00eda y actas de las reuniones del Consejo de Ministros",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264873,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 116 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes respuestas es la correcta:",
            "correctAnswerId": 1047671,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047674,
                    "declaration": "Todas las respuestas son incorrectas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047673,
                    "declaration": "El estado de alarma ser\u00e1 declarado por la mayor\u00eda absoluta del Congreso de los Diputados, a propuesta exclusiva del Gobierno. El Congreso determinar\u00e1 su \u00e1mbito territorial, duraci\u00f3n y condiciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047671,
                    "declaration": "El estado de excepci\u00f3n ser\u00e1 declarado por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados. La autorizaci\u00f3n y proclamaci\u00f3n del estado de excepci\u00f3n deber\u00e1 determinar expresamente los efectos del mismo, el \u00e1mbito territorial a que se extiende y su duraci\u00f3n, que no podr\u00e1 exceder de treinta d\u00edas, prorrogables por otro plazo igual, con los mismos requisitos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047672,
                    "declaration": "El estado de sitio  ser\u00e1 declarado por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros por un plazo m\u00e1ximo de quince d\u00edas, dando cuenta al Congreso de los Diputados, reunido inmediatamente al efecto y sin cuya autorizaci\u00f3n no podr\u00e1 ser prorrogado dicho plazo. El decreto determinar\u00e1 el \u00e1mbito territorial a que se extienden los efectos de la declaraci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264858,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una de las siguientes afirmaciones en relaci\u00f3n al control de los actos del Gobierno no es correcta:",
            "correctAnswerId": 1047612,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047611,
                    "declaration": "El Gobierno est\u00e1 sujeto a la Constituci\u00f3n y al resto del ordenamiento jur\u00eddico en toda su actuaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047613,
                    "declaration": "Todos los actos y omisiones del Gobierno est\u00e1n sometidos al control pol\u00edtico de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047614,
                    "declaration": "La actuaci\u00f3n del Gobierno es impugnable ante el Tribunal Constitucional en los t\u00e9rminos de la Ley Org\u00e1nica reguladora del mismo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047612,
                    "declaration": "Los actos del Gobierno no son impugnables ante la Jurisdicci\u00f3n Contencioso-Administrativa",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264900,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Es una funci\u00f3n del Consejo de Ministros, seg\u00fan la Ley 50\/97, de 27 de noviembre, del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047782,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047782,
                    "declaration": "Declarar los estados de alarma y de excepci\u00f3n y proponer al Congreso de los Diputados la declaraci\u00f3n del estado de sitio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047779,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047781,
                    "declaration": "Establecer el programa pol\u00edtico del Gobierno y determinar las directrices de la pol\u00edtica interior y exterior y velar por su cumplimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047780,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264896,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Refer\u00e9ndum es convocado por el Rey a propuesta del:",
            "correctAnswerId": 1047764,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047763,
                    "declaration": "Presidente del Gobierno, previamente autorizada por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047765,
                    "declaration": "Consejo de Ministros, previamente autorizada por el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047764,
                    "declaration": "Presidente del Gobierno, previamente autorizada por el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047766,
                    "declaration": "Consejo de Ministros, previamente autorizada por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264933,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCabe la posibilidad de que existan Ministros sin cartera?",
            "correctAnswerId": 1047913,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047911,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047914,
                    "declaration": "S\u00ed, se determinar\u00e1 el \u00e1mbito de sus competencias por Orden del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047912,
                    "declaration": "S\u00ed,  pero no se les puede atribuir la responsabilidad de determinadas funciones gubernamentales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047913,
                    "declaration": "S\u00ed, se determinar\u00e1 el \u00e1mbito de sus competencias por Real Decreto.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264891,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Presidente del Gobierno en funciones no podr\u00e1 ejercer las siguientes facultades:",
            "correctAnswerId": 1047746,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047743,
                    "declaration": "Proponer al Rey la disoluci\u00f3n de alguna de las C\u00e1maras, o de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047745,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047746,
                    "declaration": "Todas las opciones son correctas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047744,
                    "declaration": "Plantear la cuesti\u00f3n de confianza.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264905,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes funciones no est\u00e1 atribuida al Consejo de Ministros de acuerdo al Art\u00edculo 5 de la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047801,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047799,
                    "declaration": "Aprobar los reglamentos para el desarrollo y la ejecuci\u00f3n de las leyes, previo dictamen del Consejo de Estado, as\u00ed como las disposiciones reglamentarias que procedan.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047800,
                    "declaration": "Adoptar programas, planes y directrices vinculantes para todos los \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n General del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047801,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047802,
                    "declaration": "Declarar los estados de alarma y de excepci\u00f3n y proponer al Congreso de los Diputados la declaraci\u00f3n del estado de sitio.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264843,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l es la proposici\u00f3n correcta:",
            "correctAnswerId": 1047551,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047552,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno podr\u00e1 decretar la disoluci\u00f3n de las Cortes Generales previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047553,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n de las Cortes Generales que ser\u00e1 decretada por el Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047554,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros, previa consulta al Senado, podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso de los Diputados, que deber\u00e1 ser decretada por el Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047551,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, y bajo su exclusiva responsabilidad podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales, que ser\u00e1 decretada por el Rey",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264939,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con los Gabinetes regulados en la Ley 50\/1997 del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047936,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047936,
                    "declaration": "El Gabinete de la Presidencia del Gobierno se regular\u00e1 por Ley Org\u00e1nica en la que se determinar\u00e1, entre otros aspectos, su estructura y funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047937,
                    "declaration": "Los Gabinetes prestan su apoyo a los miembros del Gobierno y Secretarios de Estado en el desarrollo de su labor pol\u00edtica, en el cumplimiento de las tareas de car\u00e1cter parlamentario y en sus relaciones con las instituciones y la organizaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047938,
                    "declaration": "En ning\u00fan caso puedan adoptar actos o resoluciones que correspondan legalmente a los \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n General del Estado o de las organizaciones adscritas a ella",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047935,
                    "declaration": "Son \u00f3rganos de apoyo pol\u00edtico y t\u00e9cnico del Presidente del Gobierno, de los Vicepresidentes, de los Ministros y de los Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264929,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La creaci\u00f3n, modificaci\u00f3n y supresi\u00f3n de las Comisiones Delegadas del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047895,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047897,
                    "declaration": "Ser\u00e1 acordada por el Congreso de los Diputados mediante Real Decreto, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047898,
                    "declaration": "Ser\u00e1 acordada por el Consejo de Ministros mediante Orden Ministerial, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047895,
                    "declaration": "Ser\u00e1 acordada por el Consejo de Ministros mediante Real Decreto, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047896,
                    "declaration": "Ser\u00e1 acordada por el Congreso de los Diputados mediante Decreto Legislativo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264836,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes facultades puede ser ejercida por el Presidente del Gobierno en funciones?",
            "correctAnswerId": 1047525,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047523,
                    "declaration": "Proponer al Rey la disoluci\u00f3n de alguna de las C\u00e1maras, o de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047524,
                    "declaration": "Plantear la cuesti\u00f3n de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047526,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047525,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264842,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La propuesta de candidato a Presidente del Gobierno corresponde:",
            "correctAnswerId": 1047549,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047548,
                    "declaration": "Al Presidente del Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047549,
                    "declaration": "Al Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047547,
                    "declaration": "Al Presidente del Congreso de los diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047550,
                    "declaration": "A ninguno de los anteriores",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264878,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 102 de la Constituci\u00f3n, en lo relativo a la responsabilidad criminal, si se acusase al Presidente del Gobierno de un delito de traici\u00f3n u otro delito contra la seguridad del Estado en el ejercicio de sus funciones:",
            "correctAnswerId": 1047692,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047691,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la tercera parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047692,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la cuarta parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047693,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la cuarta parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047694,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la tercera parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264925,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Podr\u00e1 presidir las sesiones del Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047880,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047879,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047882,
                    "declaration": "El\/la Presidente\/-a del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047881,
                    "declaration": "El\/la Presidente\/-a  del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047880,
                    "declaration": "El Rey, a petici\u00f3n del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264850,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Es una funci\u00f3n del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047579,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047582,
                    "declaration": "Nombrar a los Ministros y Vicepresidentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047580,
                    "declaration": "Declarar los estados de alarma y de excepci\u00f3n y proponer al Congreso la declaraci\u00f3n del estado de sitio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047579,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047581,
                    "declaration": "Crear, modificar y suprimir los \u00f3rganos directivos de los Departamentos Ministeriales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264817,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 115 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola prev\u00e9 que la propuesta de disoluci\u00f3n del Senado se haga por:",
            "correctAnswerId": 1047447,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047447,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047448,
                    "declaration": "El Presidente del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047449,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047450,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros en pleno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264839,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una de las siguientes funciones no es competencia del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047537,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047535,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047537,
                    "declaration": "Acordar la negociaci\u00f3n de tratados internacionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047536,
                    "declaration": "Someter al Rey, para su sanci\u00f3n, las normas con rango de ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047538,
                    "declaration": "Crear, modificar o suprimir Secretar\u00edas de Estado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264876,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A tenor del art\u00edculo 12 de la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047686,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047683,
                    "declaration": "Los Vicepresidentes y Ministros ser\u00e1n nombrados y separados por el Rey, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047684,
                    "declaration": "La separaci\u00f3n de los Ministros sin cartera llevar\u00e1 aparejada la extinci\u00f3n de dichos \u00f3rganos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047685,
                    "declaration": "El nombramiento y cese del Presidente del Gobierno se producir\u00e1 en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047686,
                    "declaration": "Todas las anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264847,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta a tenor de lo dispuesto en el T\u00edtulo IV \u0022Del Gobierno y de la Administraci\u00f3n\u0022 de la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047570,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047569,
                    "declaration": "El Gobierno cesa tras la celebraci\u00f3n de elecciones generales, en los casos de p\u00e9rdida de la confianza parlamentaria previstos en la Constituci\u00f3n, o por dimisi\u00f3n o fallecimiento de su Presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047567,
                    "declaration": "El Gobierno dirige la pol\u00edtica interior y exterior, la Administraci\u00f3n civil y militar y la defensa del Estado. Ejerce la funci\u00f3n ejecutiva y la potestad reglamentaria de acuerdo con la Constituci\u00f3n y las leyes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047570,
                    "declaration": "La responsabilidad criminal del Presidente y los dem\u00e1s miembros del Gobierno ser\u00e1 exigible ante la Audiencia Nacional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047568,
                    "declaration": "El Presidente dirige la acci\u00f3n del Gobierno y coordina las funciones de los dem\u00e1s miembros del mismo, sin perjuicio de la competencia y responsabilidad directa de \u00e9stos en su gesti\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264912,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley del Gobierno, corresponde a las Comisiones Delegadas como \u00f3rganos colegiados del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047830,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047827,
                    "declaration": "Aprobar los proyectos de ley y su remisi\u00f3n al Congreso de los Diputados o, en su caso, al Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047829,
                    "declaration": "Aprobar los reglamentos para el desarrollo y la ejecuci\u00f3n de las leyes, previo dictamen del Consejo de Estado, as\u00ed como las dem\u00e1s disposiciones reglamentarias que procedan",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047830,
                    "declaration": "Estudiar aquellos asuntos que, afectando a varios Ministerios, requieran la elaboraci\u00f3n de una propuesta conjunta previa a su resoluci\u00f3n por el Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047828,
                    "declaration": "Aprobar el proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264917,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De las siguientes funciones recogidas en la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, corresponde al Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047849,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047849,
                    "declaration": "Crear, modificar y suprimir los \u00f3rganos directivos de los Departamentos Ministeriales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047847,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047848,
                    "declaration": "Dirigir la pol\u00edtica de defensa y ejercer respecto de las Fuerzas Armadas las funciones previstas en la legislaci\u00f3n reguladora de la defensa nacional y de la organizaci\u00f3n militar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047850,
                    "declaration": "Representar al Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264948,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La moci\u00f3n de censura del art\u00edculo 113 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1047973,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047974,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser propuesta al menos por la d\u00e9cima parte de los Diputados y exige para su adopci\u00f3n mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047972,
                    "declaration": "Se plantea por el Presidente del Gobierno y exige para entenderse otorgada mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047973,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser propuesta al menos por la d\u00e9cima parte de los Diputados y exige para su adopci\u00f3n mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047971,
                    "declaration": "Se plantea por el Presidente del Gobierno y exige para entenderse otorgada mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264949,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Conforme a lo previsto en el art\u00edculo 72 de la Ley 40\/2015, de 1 de octubre, los Delegados del Gobierno son:",
            "correctAnswerId": 1047975,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047976,
                    "declaration": "\u00d3rganos superiores con rango de Subsecretario, que dependen org\u00e1nicamente del Ministerio de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica y funcionalmente del Ministerio competente por raz\u00f3n de la materia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047977,
                    "declaration": "\u00d3rganos directivos con rango de Director General, que dependen org\u00e1nicamente del Presidente del Gobierno y funcionalmente del Ministerio competente por raz\u00f3n de la materia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047975,
                    "declaration": "\u00d3rganos directivos con rango de Subsecretario que dependen org\u00e1nicamente del Presidente del Gobierno y funcionalmente del Ministerio competente por raz\u00f3n de la materia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047978,
                    "declaration": "\u00d3rganos directivos con rango de Director General, que dependen org\u00e1nicamente del Ministerio de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica y funcionalmente del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264907,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Gobierno en funciones no podr\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1047810,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047807,
                    "declaration": "Aprobar el Proyecto de Ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047808,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047809,
                    "declaration": "Proponer al Rey la disoluci\u00f3n de alguna de las C\u00e1maras, o de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047810,
                    "declaration": "Todas son competencias que no puede asumir el Gobierno en funciones",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264916,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta. Las C\u00e1maras y sus Comisiones pueden:",
            "correctAnswerId": 1047843,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047843,
                    "declaration": "Reclamar la presencia de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047844,
                    "declaration": "Recabar, a trav\u00e9s de sus Secretarios, la informaci\u00f3n y ayuda que precisen del Gobierno y de sus Departamentos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047845,
                    "declaration": "Exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047846,
                    "declaration": "Todas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264828,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 18 de la Ley del Gobierno, \u00bfqui\u00e9n act\u00faa como Secretario\/a del Consejo de Ministros?",
            "correctAnswerId": 1047492,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047493,
                    "declaration": "El Ministro que determine el Presidente del Gobierno mediante Real Decreto",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047491,
                    "declaration": "El Ministro de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047494,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047492,
                    "declaration": "El Ministro de la Presidencia, Justicia y Relaciones con las Cortes",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264921,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los dict\u00e1menes del Consejo de Estado se caracterizan porque:",
            "correctAnswerId": 1047866,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047866,
                    "declaration": "No son vinculantes, salvo que la ley disponga lo contrario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047863,
                    "declaration": "Son siempre vinculantes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047865,
                    "declaration": "Son vinculantes, salvo que la ley disponga lo contrario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047864,
                    "declaration": "Nunca son vinculantes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264889,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Conforme a la Constituci\u00f3n, si se acusara al Presidente del Gobierno de cometer un delito contra la seguridad del Estado en el ejercicio de sus funciones, la iniciativa s\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada:",
            "correctAnswerId": 1047738,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047735,
                    "declaration": "Por la cuarta parte de los miembros del Congreso y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047737,
                    "declaration": "Por las tres cuartas partes de los miembros del Congreso y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047736,
                    "declaration": "Por la mitad de los miembros del Congreso y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047738,
                    "declaration": "Por la cuarta parte de los miembros del Congreso y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264919,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con las formas de control pol\u00edtico al Gobierno, se\u00f1ale la respuesta correcta:",
            "correctAnswerId": 1047858,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047855,
                    "declaration": "Las C\u00e1maras y sus Comisiones podr\u00e1n recabar, a trav\u00e9s de los Secretarios de aqu\u00e9llas, la informaci\u00f3n y ayuda que precisen del Gobierno y de sus Departamentos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047856,
                    "declaration": "Solo las C\u00e1maras pueden reclamar la presencia de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047858,
                    "declaration": "Los miembros del Gobierno tienen acceso a las sesiones de las C\u00e1maras y a sus Comisiones y la facultad de hacerse o\u00edr en ellas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047857,
                    "declaration": "El Gobierno y cada uno de sus miembros est\u00e1n sometidos a las interpelaciones y preguntas que se le formulen en las C\u00e1maras. Para esta clase de debate los Reglamentos establecer\u00e1n un tiempo m\u00ednimo y m\u00e1ximo semanal.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264854,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Indique las consecuencias que tiene la denegaci\u00f3n de confianza por parte del Congreso de los Diputados al Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047595,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047598,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son incorrectas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047596,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno presenta al Rey su dimisi\u00f3n junto con la del resto de los miembros. El Rey nombra nuevo Presidente del Gobierno tras consultar con los representantes designados por los Grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047597,
                    "declaration": "El Gobierno presentar\u00e1 su dimisi\u00f3n al Rey y \u00e9ste convocar\u00e1 elecciones generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047595,
                    "declaration": "El Gobierno presenta al Rey su dimisi\u00f3n. El Rey, a trav\u00e9s del Presidente del Congreso propone un candidato a la Presidencia del Gobierno previa consulta con los representantes designados por los Grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264882,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El estatuto y las incompatibilidades de los miembros del Gobierno se regula por:",
            "correctAnswerId": 1047707,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047709,
                    "declaration": "Reglamento aprobado por las Cortes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047708,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047707,
                    "declaration": "Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047710,
                    "declaration": "Reglamento del Gobierno",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264936,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta, a tenor de lo que se\u00f1ala la Ley 50\/1997 sobre los Secretarios de Estado:",
            "correctAnswerId": 1047924,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047926,
                    "declaration": "Son \u00f3rganos superiores de la Administraci\u00f3n General del Estado, directamente responsables de la ejecuci\u00f3n de la acci\u00f3n del Gobierno en un sector de actividad espec\u00edfica de un Departamento o de la Presidencia del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047924,
                    "declaration": "Cuando est\u00e9n adscritos a la Presidencia del Gobierno, act\u00faan bajo la direcci\u00f3n del Vicepresidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047923,
                    "declaration": "Act\u00faan bajo la direcci\u00f3n del titular del Departamento al que pertenezcan.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047925,
                    "declaration": "Las competencias de los Secretarios de Estado son las que se determinen en la Ley.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264871,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Si el Congreso de los Diputados, por el voto de la mayor\u00eda absoluta de sus miembros, otorgare su confianza al candidato a Presidente del Gobierno, el Rey le nombrar\u00e1 Presidente.",
            "correctAnswerId": 1047663,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047665,
                    "declaration": "De no alcanzarse dicha mayor\u00eda, se someter\u00e1 la misma propuesta a nueva votaci\u00f3n setenta y dos horas despu\u00e9s de la anterior, y la confianza se entender\u00e1 otorgada si obtuviere la mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047664,
                    "declaration": "De no alcanzarse dicha mayor\u00eda, se someter\u00e1 la misma propuesta a nueva votaci\u00f3n veinticuatro horas despu\u00e9s de la anterior, y la confianza se entender\u00e1 otorgada si obtuviere la mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047666,
                    "declaration": "De no alcanzarse dicha mayor\u00eda, se someter\u00e1 la misma propuesta a nueva votaci\u00f3n cuarenta y ocho horas despu\u00e9s de la anterior, y la confianza se entender\u00e1 otorgada si obtuviere la mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047663,
                    "declaration": "De no alcanzarse dicha mayor\u00eda, se someter\u00e1 la misma propuesta a nueva votaci\u00f3n cuarenta y ocho horas despu\u00e9s de la anterior, y la confianza se entender\u00e1 otorgada si obtuviere la mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264820,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 82 de la Constituci\u00f3n, la delegaci\u00f3n legislativa cuando su objeto sea la formaci\u00f3n de textos articulados, deber\u00e1 otorgarse mediante:",
            "correctAnswerId": 1047460,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047459,
                    "declaration": "Una Ley Ordinaria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047460,
                    "declaration": "Una Ley de bases",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047461,
                    "declaration": "Una Ley Org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047462,
                    "declaration": "Un Decreto Ley",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264829,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes funciones puede ser ejercida por el Presidente del Gobierno en funciones?",
            "correctAnswerId": 1047498,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047495,
                    "declaration": "El planteamiento de una cuesti\u00f3n de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047496,
                    "declaration": "La propuesta al Rey de celebraci\u00f3n de un refer\u00e9ndum consultivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047498,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047497,
                    "declaration": "La propuesta al Rey de disoluci\u00f3n de alguna de las C\u00e1maras, o de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264904,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con el Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047796,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047798,
                    "declaration": "Al Consejo de Ministros le corresponde acordar la negociaci\u00f3n y firma de Tratados internacionales, as\u00ed como su aplicaci\u00f3n provisional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047797,
                    "declaration": "Al Consejo de Ministros le corresponde disponer la emisi\u00f3n de Deuda P\u00fablica o contraer cr\u00e9dito, cuando haya sido autorizado por una Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047795,
                    "declaration": "Las deliberaciones del Consejo de Ministros ser\u00e1n secretas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047796,
                    "declaration": "A las reuniones del Consejo de Ministros s\u00f3lo podr\u00e1n asistir los Ministros, el Presidente del Gobierno y excepcionalmente el Rey en los casos en que as\u00ed solicite",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264924,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el acta que se levantar\u00e1 tras las sesiones del Consejo de Ministros, no figurar\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1047876,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047878,
                    "declaration": "Los informes presentados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047876,
                    "declaration": "La relaci\u00f3n de los no presentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047875,
                    "declaration": "Las circunstancias relativas al tiempo y lugar de su celebraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047877,
                    "declaration": "Los acuerdos adoptados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264886,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n fijar\u00e1 el orden del d\u00eda de las reuniones del Consejo de Ministros?",
            "correctAnswerId": 1047723,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047724,
                    "declaration": "El Ministro de la Presidencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047723,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047725,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047726,
                    "declaration": "El Secretario del Consejo Ministros",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264918,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En la Administraci\u00f3n General del Estado, de conformidad con el art\u00edculo 24.1 de la Ley 50\/1997, las decisiones del Gobierno de la Naci\u00f3n y de sus miembros revisten las formas siguientes:",
            "correctAnswerId": 1047853,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047851,
                    "declaration": "Reales Decretos Legislativos y Reales Decretos-Leyes, las decisiones que aprueban normas reglamentarias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047853,
                    "declaration": "Reales Decretos acordados en Consejo de Ministros, las que aprueben normas reglamentarias de la competencia del Consejo de Ministros y las resoluciones que deban adoptar dicha forma jur\u00eddica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047852,
                    "declaration": "\u00d3rdenes Ministeriales, las disposiciones y resoluciones de los Ministros y Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047854,
                    "declaration": "Reales Decretos del Ministro de Presidencia, las decisiones de las Comisiones Delegadas del Gobierno cuando la competencia corresponda a distintos Ministros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264926,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Son delegables a propuesta del presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047883,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047883,
                    "declaration": "Las funciones administrativas del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047884,
                    "declaration": "Las atribuidas directamente por la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047885,
                    "declaration": "Las relativas al nombramiento y separaci\u00f3n de los altos cargos atribuidas al Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047886,
                    "declaration": "Las atribuidas a los \u00f3rganos colegiados del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264928,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Contra el acuerdo de avocaci\u00f3n por el que el Consejo de Ministros asuma el conocimiento de un asunto cuya decisi\u00f3n corresponda a las Comisiones Delegadas del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047894,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047891,
                    "declaration": "No cabr\u00e1 recurso alguno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047892,
                    "declaration": "Cabr\u00e1 recurso de queja.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047893,
                    "declaration": "Cabe recurso contra la decisi\u00f3n adoptada mediante avocaci\u00f3n de competencias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047894,
                    "declaration": "Las opciones a) y c) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264942,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo dispuesto en la Ley 50\/1997, el Real Decreto de creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n Delegada no deber\u00e1 especificar:",
            "correctAnswerId": 1047947,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047948,
                    "declaration": "El miembro de la Comisi\u00f3n al que corresponde la Secretar\u00eda de la misma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047949,
                    "declaration": "El r\u00e9gimen interno de funcionamiento y en particular el de convocatorias y suplencias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047947,
                    "declaration": "El miembro del Gobierno que asume la vicepresidencia de la Comisi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047950,
                    "declaration": "Los miembros del Gobierno y, en su caso, Secretarios de Estado que la integran.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264903,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A tenor de las previsiones de la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, no corresponde al Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047794,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047793,
                    "declaration": "Dirigir la pol\u00edtica de defensa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047791,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047792,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047794,
                    "declaration": "Declarar los estados de alarma y excepci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264943,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El orden del d\u00eda de las reuniones del Consejo de Ministros se fijar\u00e1 por:",
            "correctAnswerId": 1047951,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047953,
                    "declaration": "Los Secretarios del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047954,
                    "declaration": "Dependiendo de la tem\u00e1tica, el Ministro correspondiente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047951,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047952,
                    "declaration": "El Vicepresidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264822,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta en relaci\u00f3n con la regulaci\u00f3n constitucional del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047468,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047470,
                    "declaration": "La responsabilidad criminal del Presidente ser\u00e1 exigida, en su caso, por el Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047468,
                    "declaration": "Ejerce la funci\u00f3n ejecutiva y la potestad reglamentaria de acuerdo con la Constituci\u00f3n y las Leyes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047469,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno es nombrado por el Rey, a propuesta del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047467,
                    "declaration": "El Gobierno se compone del Presidente, de los Vicepresidentes, de los Ministros y de los Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264832,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "No corresponde al Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047509,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047508,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047509,
                    "declaration": "Crear, modificar y suprimir, por Orden Ministerial, los Departamentos Ministeriales, as\u00ed como las Secretar\u00edas de Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047510,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047507,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264823,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, la legitimaci\u00f3n para interponer tanto el recurso de inconstitucionalidad como el recurso de amparo corresponde a:",
            "correctAnswerId": 1047473,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047473,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047474,
                    "declaration": "Toda persona natural o jur\u00eddica que invoque un inter\u00e9s leg\u00edtimo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047472,
                    "declaration": "50 Diputados y 50 Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047471,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264940,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qui\u00e9n corresponde la garant\u00eda del cumplimiento de los Tratados Internacionales por los que se atribuya a una organizaci\u00f3n o instituci\u00f3n internacional el ejercicio de competencias derivadas de la Constituci\u00f3n y de las resoluciones emanadas de los organismos internacionales o supranacionales titulares de la cesi\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047942,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047942,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047941,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados solamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047939,
                    "declaration": "Al Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047940,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno en exclusiva.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264851,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La emisi\u00f3n de deuda p\u00fablica, previa autorizaci\u00f3n por Ley,\t es una competencia reservada a:",
            "correctAnswerId": 1047584,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047586,
                    "declaration": "El Secretario de Estado de Econom\u00eda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047584,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047583,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047585,
                    "declaration": "El Ministro de Econom\u00eda y Hacienda.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264862,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfPueden las Cortes Generales delegar en el Gobierno la potestad de dictar normas con rango de Ley?",
            "correctAnswerId": 1047629,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047630,
                    "declaration": "S\u00ed, sobre cualquier materia, mediante leyes de bases o leyes ordinarias, y sin m\u00e1s limitaciones de las que la propia autorizaci\u00f3n establezca.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047628,
                    "declaration": "S\u00ed, \u00fanicamente por medio de leyes de bases, a las que se refiere espec\u00edficamente el art\u00edculo 149-1 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047629,
                    "declaration": "S\u00ed, y las disposiciones del Gobierno dictadas en virtud de esa delegaci\u00f3n se denominan decretos-legislativos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047627,
                    "declaration": "No, el Gobierno \u00fanicamente puede, en casos de extraordinaria y urgente necesidad elaborar Decretos-Leyes que someter\u00e1 a ratificaci\u00f3n en las Cortes Generales seg\u00fan se establece en el art\u00edculo 86 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264927,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEs posible que el Consejo de Ministros avoque para s\u00ed el conocimiento de un asunto cuya decisi\u00f3n corresponda a las Comisiones Delegadas del Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047890,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047890,
                    "declaration": "S\u00ed, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047887,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047888,
                    "declaration": "Solo en caso de extraordinaria y urgente necesidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047889,
                    "declaration": "S\u00ed, a propuesta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264827,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno determina que:",
            "correctAnswerId": 1047490,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047490,
                    "declaration": "La suplencia de los Ministros, para el despacho ordinario de los asuntos de su competencia, ser\u00e1 determinada por Real Decreto del Presidente del Gobierno, debiendo recaer, en todo caso, en otro miembro del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047489,
                    "declaration": "En los casos de vacante, ausencia o enfermedad, las funciones del Presidente del Gobierno ser\u00e1n asumidas por los Ministros, seg\u00fan el orden de precedencia de los Departamentos, y, en defecto de ellos, por los Vicepresidentes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047488,
                    "declaration": "Los Vicepresidentes y Ministros ser\u00e1n nombrados y separados por el Presidente del Gobierno, a propuesta del Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047487,
                    "declaration": "En caso de que existan Ministros sin cartera, por ley org\u00e1nica se determinar\u00e1 el \u00e1mbito de sus competencias, la estructura administrativa, as\u00ed como sus medios materiales y personales",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264646,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo, a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura, que debe transcurrir para que el Rey disuelva ambas C\u00e1maras y convocar\u00e1 nuevas elecciones, si ning\u00fan candidato hubiere obtenido la confianza del Congreso?",
            "correctAnswerId": 1046764,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046764,
                    "declaration": "Dos meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046767,
                    "declaration": "Quince d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046766,
                    "declaration": "Un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046765,
                    "declaration": "Tres meses.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264860,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Respecto de la moci\u00f3n de censura, la Constituci\u00f3n establece que:",
            "correctAnswerId": 1047622,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047620,
                    "declaration": "En el caso de que el Congreso la adopte, el Gobierno disolver\u00e1 las C\u00e1maras y se convocar\u00e1n elecciones en el plazo de 45 d\u00edas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047622,
                    "declaration": "En los primeros dos d\u00edas despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n de una moci\u00f3n de censura pueden presentarse mociones alternativas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047619,
                    "declaration": "No puede ser votada hasta que transcurran diez d\u00edas desde su presentaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047621,
                    "declaration": "En el caso de que no sea aprobada, sus signatarios no pueden presentar otra durante la misma legislatura",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264898,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n declara causa de utilidad p\u00fablica o inter\u00e9s social en caso de expropiaci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047771,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047771,
                    "declaration": "El Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047774,
                    "declaration": "El Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047772,
                    "declaration": "Los Juzgados y Tribunales competentes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047773,
                    "declaration": "El Consejo de Estado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264892,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Corresponde al Consejo de Ministros, como \u00f3rgano colegiado del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047750,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047748,
                    "declaration": "Crear, modificar y suprimir, por Real Decreto, los Departamentos Ministeriales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047747,
                    "declaration": "Declarar el estado de sitio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047749,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047750,
                    "declaration": "Acordar la negociaci\u00f3n y firma de Tratados Internacionales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264841,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Al Presidente del Gobierno le corresponde:",
            "correctAnswerId": 1047543,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047544,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento de los Subdirectores Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047543,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento de los Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047545,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento de los Subdirectores Generales, pero s\u00f3lo cuando los propuestos no sean funcionarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047546,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento de los Directores Generales, pero s\u00f3lo cuando los propuestos no sean funcionarios.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264897,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes no es un \u00f3rgano de colaboraci\u00f3n y apoyo al Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047770,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047768,
                    "declaration": "Los Gabinetes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047767,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047769,
                    "declaration": "Los Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047770,
                    "declaration": "Los Secretarios Generales T\u00e9cnicos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264833,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Respecto al funcionamiento del Consejo de Ministros, indique cu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es falsa:",
            "correctAnswerId": 1047513,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047511,
                    "declaration": "El orden del d\u00eda de las reuniones del Consejo de Ministros se fijar\u00e1 por el Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047514,
                    "declaration": "De las sesiones del Consejo de Ministros se levantar\u00e1 acta en la que figurar\u00e1n, exclusivamente, las circunstancias relativas al tiempo y lugar de su celebraci\u00f3n, la relaci\u00f3n de asistentes, los acuerdos adoptados y los informes presentados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047513,
                    "declaration": "Las reuniones del Consejo de Ministros s\u00f3lo tendr\u00e1n car\u00e1cter decisorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047512,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno convoca y preside las reuniones del Consejo de Ministros, actuando como Secretario el Ministro de la Presidencia.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264821,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qu\u00e9 \u00f3rgano constitucional le corresponde acordar el estado de alarma o de excepci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047465,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047465,
                    "declaration": "Al Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047463,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047464,
                    "declaration": "Al Ministro del Interior.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047466,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264824,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n FALSA. De acuerdo con la Ley del Gobierno, corresponde al Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047475,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047476,
                    "declaration": "Representar al Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047478,
                    "declaration": "Dirigir la pol\u00edtica de defensa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047477,
                    "declaration": "Fijar el orden del d\u00eda de las reuniones del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047475,
                    "declaration": "Refrendar todos los actos del Rey.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264875,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 50\/1997 del Gobierno, los tr\u00e1mites relativos a la sanci\u00f3n y promulgaci\u00f3n real de las leyes aprobadas por las Cortes Generales y la expedici\u00f3n de los Reales Decretos, es una funci\u00f3n de:",
            "correctAnswerId": 1047679,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047682,
                    "declaration": "Del Vicepresidente  del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047681,
                    "declaration": "De las Comisiones Delegadas del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047680,
                    "declaration": "Del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047679,
                    "declaration": "El Secretariado del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723045,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978 en su art\u00edculo 113 establece que:",
            "correctAnswerId": 2867884,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867884,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867881,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad jur\u00eddica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867883,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad civil del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867882,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda simple de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264941,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 103 CE, la Administraci\u00f3n P\u00fablica sirve con objetividad los intereses generales y act\u00faa de acuerdo con los principios de: (Se\u00f1ale la respuesta incorrecta)",
            "correctAnswerId": 1047946,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047946,
                    "declaration": "Eficiencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047945,
                    "declaration": "Eficacia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047943,
                    "declaration": "Descentralizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047944,
                    "declaration": "Desconcentraci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264910,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley 50\/1997 del Gobierno, corresponde en todo caso al Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047821,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047822,
                    "declaration": "Interponer la cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047821,
                    "declaration": "Plantear ante el Congreso, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, la cuesti\u00f3n de confianza",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047820,
                    "declaration": "Ejercer el derecho de gracia con arreglo a la ley, que no podr\u00e1 autorizar indultos generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047819,
                    "declaration": "Proponer al Rey, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264831,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 plazo tiene que transcurrir, a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura sin que ning\u00fan candidato hubiere obtenido la confianza del Congreso, para que el Rey disuelva ambas C\u00e1maras y convoque nuevas elecciones con el refrendo del Presidente del Congreso?",
            "correctAnswerId": 1047506,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047505,
                    "declaration": "1 mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047503,
                    "declaration": "15 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047504,
                    "declaration": "20 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047506,
                    "declaration": "2 meses.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264859,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se considera \u00f3rgano supremo consultivo del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047615,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047618,
                    "declaration": "El Tribunal Supremo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047615,
                    "declaration": "El Consejo de Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047617,
                    "declaration": "El Consejo Econ\u00f3mico-Administrativo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047616,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264840,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una de las siguientes funciones no corresponde al Presidente del Gobierno. Se\u00f1ale cu\u00e1l:",
            "correctAnswerId": 1047539,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047540,
                    "declaration": "Interponer recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047541,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria del refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047539,
                    "declaration": "Adoptar planes vinculantes para todos los \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n General del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047542,
                    "declaration": "Impartir instrucciones a los Ministros en materias de sus respectivas competencias.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264895,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes materias no tiene que regularse necesariamente por Ley Org\u00e1nica?",
            "correctAnswerId": 1047760,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047759,
                    "declaration": "Constituci\u00f3n, funcionamiento y gobierno de Jueces y Tribunales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047762,
                    "declaration": "Funciones del Tribunal de Cuentas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047761,
                    "declaration": "El Estatuto Jur\u00eddico del Personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047760,
                    "declaration": "El Estatuto e incompatibilidades de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264835,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con el funcionamiento del Consejo de Ministros, se\u00f1ale la respuesta correcta:",
            "correctAnswerId": 1047521,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047522,
                    "declaration": "El orden del d\u00eda del Consejo de Ministros lo fijar\u00e1 el secretario del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047519,
                    "declaration": "El presidente del Gobierno preside las reuniones del Consejo de Ministros, que ser\u00e1n convocadas por el ministro de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047520,
                    "declaration": "Las reuniones del Consejo de Ministros tendr\u00e1n \u00fanicamente car\u00e1cter deliberante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047521,
                    "declaration": "Las deliberaciones ser\u00e1n secretas.",
                    "image": null
                }
            ]
        }
    ],
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    }
}