{
    "questions": [
        {
            "id": 264775,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "No est\u00e1n legitimados para interponer recurso de inconstitucionalidad:",
            "correctAnswerId": 1047281,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047280,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047282,
                    "declaration": "Los \u00f3rganos colegiados ejecutivos de las Comunidades Aut\u00f3nomas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047281,
                    "declaration": "El Ministerio Fiscal",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047279,
                    "declaration": "50 Senadores",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264714,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cual de los siguientes sujetos podr\u00e1 ser elegido como Diputado o Senador:",
            "correctAnswerId": 1047037,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047035,
                    "declaration": "Miembros del Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047036,
                    "declaration": "Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047037,
                    "declaration": "Miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047038,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264795,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l es la Ley Org\u00e1nica que regula la instituci\u00f3n del Defensor del Pueblo, como alto comisionado de las Cortes Generales, designado para la defensa de los derechos comprendidos en el T\u00edtulo I de la CE, a cuyo efecto podr\u00e1 supervisar la actividad de la Administraci\u00f3n, dando cuenta a las Cortes Generales:",
            "correctAnswerId": 1047361,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047360,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 3\/1981, de 12 de abril, del Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047359,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 3\/1990, de 14 de abril, del Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047362,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 3\/1988, de 6 de abril, del Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047361,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 3\/1981, de 6 de abril, del Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264809,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Presidente del Tribunal Constitucional ser\u00e1 nombrado por un per\u00edodo de:",
            "correctAnswerId": 1047416,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047415,
                    "declaration": "6 a\u00f1os, renovable una vez.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047418,
                    "declaration": "7 a\u00f1os, no renovable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047417,
                    "declaration": "10 a\u00f1os, no renovable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047416,
                    "declaration": "3 a\u00f1os, renovable una vez.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264815,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ntos miembros del Tribunal Constitucional ser\u00e1n designados a propuesta del Senado?",
            "correctAnswerId": 1047441,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047441,
                    "declaration": "Cuatro.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047439,
                    "declaration": "Ninguno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047440,
                    "declaration": "Dos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047442,
                    "declaration": "Seis.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264708,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el procedimiento legislativo, el Senado:",
            "correctAnswerId": 1047013,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047014,
                    "declaration": "No puede introducir ni enmiendas ni vetos cuando se trate de Leyes Org\u00e1nicas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047011,
                    "declaration": "S\u00f3lo puede introducir enmiendas a los textos legislativos aprobados por el Congreso de los Diputados, pero no vetos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047012,
                    "declaration": "Puede introducir, tanto enmiendas como vetos, pero siempre que lo haga por mayor\u00eda absoluta en ambos casos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047013,
                    "declaration": "Puede introducir enmiendas por mayor\u00eda simple, y vetos por mayor\u00eda absoluta",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264766,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art. 74 CE, \u00bfqui\u00e9n inicia el procedimiento por el que las Cortes deciden distribuir los recursos del Fondo de Compensaci\u00f3n entre Comunidades Aut\u00f3nomas?",
            "correctAnswerId": 1047243,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047245,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047243,
                    "declaration": "El Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047246,
                    "declaration": "Ambas C\u00e1maras conjuntamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047244,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264746,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Resultar\u00e1 elegido presidente del Senado el que obtenga:",
            "correctAnswerId": 1047166,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047163,
                    "declaration": "La mayor\u00eda absoluta de los miembros de la C\u00e1mara.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047164,
                    "declaration": "M\u00e1s votos en una nueva votaci\u00f3n, entre los que hayan obtenido las dos mayores votaciones en la anterior, y cuando en la primera, no lograra a la mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047165,
                    "declaration": "La mayor\u00eda cualificada de los miembros de la C\u00e1mara.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047166,
                    "declaration": "Las opciones a) y b) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264760,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Aprobado un proyecto de ley, \u00bfcu\u00e1l es el plazo que tiene el Rey para sancionarlo, promulgarlo y ordenar  su inmediata publicaci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047219,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047219,
                    "declaration": "15 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047222,
                    "declaration": "10 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047220,
                    "declaration": "30 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047221,
                    "declaration": "20 d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264702,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La validez de las actas y credenciales de los miembros de ambas C\u00e1maras estar\u00e1 sometida en los t\u00e9rminos que establezca la ley electoral:",
            "correctAnswerId": 1046988,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046989,
                    "declaration": "Al control institucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046987,
                    "declaration": "Al control constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046990,
                    "declaration": "Al control popular.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046988,
                    "declaration": "Al control judicial.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723042,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el T\u00edtulo III \u0022De las Cortes Generales\u0022 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, las C\u00e1maras podr\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 2867869,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867872,
                    "declaration": "Nombrar conjuntamente Comisiones de Investigaci\u00f3n sobre asuntos de inter\u00e9s p\u00fablico. Sus conclusiones ser\u00e1n vinculantes para los Tribunales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867870,
                    "declaration": "Delegar en las Comisiones Legislativas Permanentes la aprobaci\u00f3n de proyectos o proposiciones de ley relativas a los Presupuestos Generales del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867871,
                    "declaration": "Reunirse en sesi\u00f3n extraordinaria a petici\u00f3n de la mayor\u00eda simple de los miembros de cualquiera de las C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867869,
                    "declaration": "Recibir peticiones individuales y colectivas, siempre por escrito, quedando prohibida la presentaci\u00f3n directa por manifestaciones ciudadanas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264816,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 2 de la LO 3\/1981 del Defensor del Pueblo, en las Cortes Generales se designar\u00e1 una Comisi\u00f3n Mixta Congreso-Senado, \u00bfcu\u00e1l es su funci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047444,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047444,
                    "declaration": "Relacionarse con el Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047445,
                    "declaration": "Adoptar los acuerdos del Defensor del Pueblo, por mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047446,
                    "declaration": "Nombrar al Defensor del Pueblo, as\u00ed como a los adjuntos del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047443,
                    "declaration": "Informar a los respectivos organismos p\u00fablicos  en cuantas ocasiones sea necesario.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264788,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n debe aprobar los reglamentos del Tribunal Constitucional sobre su propio funcionamiento y organizaci\u00f3n, as\u00ed como sobre el r\u00e9gimen de su personal y servicios?",
            "correctAnswerId": 1047332,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047331,
                    "declaration": "El Presidente del Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047333,
                    "declaration": "El Vicepresidente del Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047334,
                    "declaration": "Cada una de las Salas del Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047332,
                    "declaration": "El Pleno",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264681,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n controla a nivel pol\u00edtico los actos del Gobierno?:",
            "correctAnswerId": 1046906,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046904,
                    "declaration": "La jurisdicci\u00f3n contencioso-administrativa, de conformidad con lo dispuesto en su Ley reguladora.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046903,
                    "declaration": "La Constituci\u00f3n y al resto del ordenamiento jur\u00eddico en toda su actuaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046906,
                    "declaration": "Las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046905,
                    "declaration": "El Tribunal Constitucional en los t\u00e9rminos de la Ley Org\u00e1nica reguladora del mismo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264711,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A efectos de la elecci\u00f3n de los Senadores, se considera Isla Mayor:",
            "correctAnswerId": 1047023,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047026,
                    "declaration": "Fuerteventura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047023,
                    "declaration": "Mallorca.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047024,
                    "declaration": "Menorca.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047025,
                    "declaration": "Lanzarote.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264752,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Reglamento del Congreso, la constituci\u00f3n de grupos parlamentarios se har\u00e1n dentro de:",
            "correctAnswerId": 1047187,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047187,
                    "declaration": "Los 5 d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la sesi\u00f3n constitutiva del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047189,
                    "declaration": "Los 15 d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la sesi\u00f3n constitutiva del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047190,
                    "declaration": "Los 3 d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la sesi\u00f3n constitutiva del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047188,
                    "declaration": "Los 10 d\u00edas h\u00e1biles siguientes a la sesi\u00f3n constitutiva del Congreso.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264778,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Tribunal Constitucional se compone de:",
            "correctAnswerId": 1047292,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047291,
                    "declaration": "De 14 miembros nombrados por el Rey, de ellos 4 a propuesta del Congreso por mayor\u00eda de tres quintos de sus miembros, 5 a propuesta del Senado, con id\u00e9ntica mayor\u00eda, 3 a propuesta del Gobierno y 2 a propuesta del Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047292,
                    "declaration": "De 12 miembros nombrados por el Rey, de ellos 4 a propuesta del Congreso por mayor\u00eda de tres quintos de sus miembros, 4 a propuesta del Senado, con id\u00e9ntica mayor\u00eda, 2 a propuesta del Gobierno y 2 a propuesta del Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047293,
                    "declaration": "De 8 miembros nombrados por el Rey, de ellos 2 a propuesta del Congreso por mayor\u00eda de tres quintos de sus miembros, 2 a propuesta del Senado, con id\u00e9ntica mayor\u00eda, 4 a propuesta del Gobierno y 4 a propuesta del Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047294,
                    "declaration": "De 11 miembros nombrados por el Rey, de ellos 1 a propuesta del Congreso por mayor\u00eda de tres quintos de sus miembros, 2 a propuesta del Senado, con id\u00e9ntica mayor\u00eda, 4 a propuesta del Gobierno y 4 a propuesta del Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264730,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta de acuerdo con la CE:",
            "correctAnswerId": 1047100,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047099,
                    "declaration": "La cuesti\u00f3n de confianza planteada por el Presidente del Gobierno ante las Cortes Generales se entender\u00e1 otorgada cuando vote a favor de la misma la mayor\u00eda simple de cada C\u00e1mara.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047100,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047101,
                    "declaration": "La cuesti\u00f3n de confianza planteada por el Presidente del Gobierno ante el Congreso de los Diputados se entender\u00e1 otorgada cuando vote a favor de la misma la mayor\u00eda absoluta del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047102,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda simple de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264783,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9nes estar\u00e1n legitimados para interponer el recurso de inconstitucionalidad?",
            "correctAnswerId": 1047313,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047314,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, el Defensor del Pueblo, toda persona natural o jur\u00eddica que invoque un inter\u00e9s leg\u00edtimo, as\u00ed como el Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047311,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, el Defensor del Pueblo, 25 Diputados, 25 Senadores, los \u00f3rganos colegiados superiores ejecutivos de las Comunidades Aut\u00f3nomas y, en su caso, las Asambleas de las mismas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047313,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, el Defensor del Pueblo, 50 Diputados, 50 Senadores, los \u00f3rganos colegiados ejecutivos de las Comunidades Aut\u00f3nomas y, en su caso, las Asambleas de las mismas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047312,
                    "declaration": "El Rey, el Presidente del Gobierno, el Defensor del Pueblo, 50 Diputados, 50 Senadores, los \u00f3rganos colegiados ejecutivos de las Comunidades Aut\u00f3nomas y, en su caso, las Asambleas de las mismas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264758,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 tipo de enmiendas al articulado de un proyecto de ley existen?",
            "correctAnswerId": 1047214,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047211,
                    "declaration": "Supresi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047212,
                    "declaration": "Modificaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047213,
                    "declaration": "Adici\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047214,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264700,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEs posible celebrar una sesi\u00f3n plenaria del Congreso a puerta cerrada?",
            "correctAnswerId": 1046980,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046981,
                    "declaration": "S\u00ed, siempre que lo acuerde as\u00ed la propia C\u00e1mara por mayor\u00eda de tres quintos de sus miembros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046980,
                    "declaration": "S\u00ed, siempre que lo acuerde as\u00ed la propia C\u00e1mara por mayor\u00eda absoluta de sus miembros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046982,
                    "declaration": "S\u00ed, siempre que lo acuerde as\u00ed la propia C\u00e1mara por mayor\u00eda simple",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046979,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso, la Constituci\u00f3n dispone expresamente que las sesiones de las C\u00e1maras ser\u00e1n p\u00fablicas",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264723,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Para la adopci\u00f3n por el Congreso de los Diputados de una moci\u00f3n de censura, se exige:",
            "correctAnswerId": 1047072,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047074,
                    "declaration": "Unanimidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047072,
                    "declaration": "Mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047071,
                    "declaration": "Mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047073,
                    "declaration": "Mayor\u00eda cualificada (2\/3 partes de los miembros presentes).",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264699,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola establece la posibilidad de que las C\u00e1maras se re\u00fanan en sesiones extraordinarias, \u00bfqui\u00e9n puede formular esta petici\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1046976,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046976,
                    "declaration": "El Gobierno, la Diputaci\u00f3n Permanente o la mayor\u00eda absoluta de los miembros de cualquiera de las C\u00e1maras",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046977,
                    "declaration": "El Gobierno, el Presidente de cualquiera de las C\u00e1maras, o la mayor\u00eda absoluta de los miembros de cualquiera de las C\u00e1maras",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046978,
                    "declaration": "El Gobierno, el Presidente de cualquiera de las C\u00e1maras o un n\u00famero de miembros de cualquiera de las C\u00e1maras que representen al menos el cuarenta por ciento de la C\u00e1mara respectiva",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046975,
                    "declaration": "El Gobierno o la mayor\u00eda absoluta de los miembros de cualquiera de las C\u00e1maras",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264782,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Presidente del Tribunal Constitucional ser\u00e1 nombrado entre sus miembros por el Rey, a propuesta del mismo Tribunal en pleno y por un periodo de:",
            "correctAnswerId": 1047308,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047307,
                    "declaration": "2 a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047309,
                    "declaration": "4 a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047310,
                    "declaration": "5 a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047308,
                    "declaration": "3 a\u00f1os",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264670,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale, de acuerdo con el art\u00edculo 68 de la CE y en relaci\u00f3n con el Congreso de los Diputados, cu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es correcta:",
            "correctAnswerId": 1046859,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046861,
                    "declaration": "Las elecciones tendr\u00e1n lugar entre los veinticinco d\u00edas y sesenta d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los treinta d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046862,
                    "declaration": "Las elecciones tendr\u00e1n lugar entre los veinticinco d\u00edas y setenta d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los treinta d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046859,
                    "declaration": "Las elecciones tendr\u00e1n lugar entre los treinta d\u00edas y sesenta d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los veinticinco d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046860,
                    "declaration": "Las elecciones tendr\u00e1n lugar entre los treinta d\u00edas y setenta d\u00edas desde la terminaci\u00f3n del mandato. El Congreso electo deber\u00e1 ser convocado dentro de los veinticinco d\u00edas siguientes a la celebraci\u00f3n de las elecciones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264704,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los Diputados y Senadores percibir\u00e1n una asignaci\u00f3n que ser\u00e1 fijada:",
            "correctAnswerId": 1046995,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046995,
                    "declaration": "Por las respectivas C\u00e1maras",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046996,
                    "declaration": "Por el Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046998,
                    "declaration": "Por el Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046997,
                    "declaration": "Por el Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723043,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo establecido en el art\u00edculo 159 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, los miembros del Tribunal Constitucional ser\u00e1n designados por per\u00edodos de:",
            "correctAnswerId": 2867873,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867873,
                    "declaration": "9 a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada 3.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867876,
                    "declaration": "6 a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada 2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867874,
                    "declaration": "9 a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada 2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867875,
                    "declaration": "6 a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada 3.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264697,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El cargo de Senador es compatible con el cargo de:",
            "correctAnswerId": 1046968,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046967,
                    "declaration": "Diputado de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046968,
                    "declaration": "Miembro de una Asamblea de Comunidad Aut\u00f3noma",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046969,
                    "declaration": "Miembro de una Junta Electoral",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046970,
                    "declaration": "Con ninguno de los anteriores",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264739,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 87 CE,  no cabe iniciativa legislativa popular en materias de:",
            "correctAnswerId": 1047138,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047135,
                    "declaration": "Desarrollo de los derechos fundamentales y de las libertades p\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047136,
                    "declaration": "Prerrogativa de gracia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047137,
                    "declaration": "R\u00e9gimen electoral general.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047138,
                    "declaration": "En ninguna de las materias anteriores cabe iniciativa legislativa popular.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264724,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Si la moci\u00f3n de censura no es aprobada por la mayor\u00eda absoluta del Congreso de los Diputados:",
            "correctAnswerId": 1047076,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047077,
                    "declaration": "Sus signatarios no podr\u00e1n presentar otra durante el mismo mandato parlamentario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047075,
                    "declaration": "No se podr\u00e1 presentar otra durante el mismo periodo de sesiones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047076,
                    "declaration": "Sus signatarios no podr\u00e1n presentar otra durante el mismo periodo de sesiones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047078,
                    "declaration": "No se podr\u00e1 presentar otra durante el mismo periodo de sesiones y el siguiente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264745,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 67 de la Constituci\u00f3n, los miembros de las Cortes Generales no estar\u00e1n ligados por:",
            "correctAnswerId": 1047159,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047161,
                    "declaration": "Mandato expreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047162,
                    "declaration": "Mandato especial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047160,
                    "declaration": "Mandato representativo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047159,
                    "declaration": "Mandato imperativo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264695,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El n\u00famero de diputados que componen el Congreso de los Diputados se determina de forma concreta:",
            "correctAnswerId": 1046962,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046961,
                    "declaration": "En el Reglamento de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046959,
                    "declaration": "En el Reglamento del Congreso de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046960,
                    "declaration": "En el art\u00edculo 68 de la CE",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046962,
                    "declaration": "En la Ley Org\u00e1nica del R\u00e9gimen Electoral General",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264759,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es el m\u00ednimo de firmas acreditadas que se exigir\u00e1 en una iniciativa popular para presentar proposiciones de ley?",
            "correctAnswerId": 1047215,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047215,
                    "declaration": "500.000.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047218,
                    "declaration": "600.000.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047216,
                    "declaration": "400.000.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047217,
                    "declaration": "240.000.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264812,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. \u00bfQui\u00e9n est\u00e1 legitimado para el recurso de inconstitucionalidad cuando se trate de Estatutos de Autonom\u00eda?",
            "correctAnswerId": 1047429,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047430,
                    "declaration": "Cincuenta Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047428,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047427,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047429,
                    "declaration": "Cuarenta Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264733,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 68 de la CE, el Congreso:",
            "correctAnswerId": 1047114,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047112,
                    "declaration": "La elecci\u00f3n de sus miembros se verificar\u00e1 en cada circunscripci\u00f3n atendiendo a criterios de representaci\u00f3n mayoritaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047113,
                    "declaration": "Ser\u00e1n electores y elegibles los espa\u00f1oles y extranjeros mayores de edad, seg\u00fan lo que dispongan los Tratados Internacionales en atenci\u00f3n a criterios de reciprocidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047114,
                    "declaration": "El mandato de los Diputados termina cuatro a\u00f1os despu\u00e9s de su elecci\u00f3n o el d\u00eda de la disoluci\u00f3n de la C\u00e1mara.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047111,
                    "declaration": "Est\u00e1 formado por 350 diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264792,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Tribunal Constitucional est\u00e1 compuesto por 12 miembros nombrados por el Rey. De \u00e9stos, cuatro ser\u00e1n propuestos por el Congreso de los Diputados por:",
            "correctAnswerId": 1047350,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047350,
                    "declaration": "3\/5 de sus miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047348,
                    "declaration": "1\/3 de sus miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047347,
                    "declaration": "1\/2 de sus miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047349,
                    "declaration": "2\/3 de sus miembros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264725,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La prestaci\u00f3n del consentimiento del Estado para obligarse por medio de tratados que impliquen obligaciones financieras para la Hacienda P\u00fablica requerir\u00e1 la previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales. Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta en relaci\u00f3n al procedimiento empleado para prestar la autorizaci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047081,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047080,
                    "declaration": "Se requiere mayor\u00eda simple del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047081,
                    "declaration": "Se requiere mayor\u00eda simple de ambas C\u00e1maras, iniciando el proceso en primer lugar el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047079,
                    "declaration": "Se requiere mayor\u00eda simple del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047082,
                    "declaration": "Si no existe acuerdo entre ambas C\u00e1maras decidir\u00e1, en \u00faltima instancia, el Senado, por mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264777,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Pueden ser nombrados Magistrados del Tribunal Constitucional:",
            "correctAnswerId": 1047288,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047289,
                    "declaration": "Ciudadanos espa\u00f1oles que sean magistrados, fiscales, profesores de universidad, funcionarios p\u00fablicos o abogados, todos ellos juristas de reconocida competencia con un m\u00ednimo de veinte a\u00f1os de ejercicio profesional o en activo en la respectiva funci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047288,
                    "declaration": "Juristas de reconocida competencia con m\u00e1s de quince a\u00f1os de ejercicio profesional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047290,
                    "declaration": "Las mismas personas que re\u00fanan los requisitos para ser nombrados Consejeros natos del Consejo de Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047287,
                    "declaration": "S\u00f3lo miembros de las carreras judicial y fiscal, con m\u00e1s de diez a\u00f1os de ejercicio profesional efectivo",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264669,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 94 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la prestaci\u00f3n del consentimiento del Estado para obligarse por medio de tratados o convenios requerir\u00e1 previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales en los siguientes casos:",
            "correctAnswerId": 1046857,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046857,
                    "declaration": "Tratados o convenios que impliquen obligaciones financieras para la Hacienda P\u00fablica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046856,
                    "declaration": "Tratados o convenios que afecten a la organizaci\u00f3n territorial del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046855,
                    "declaration": "Tratados o convenios de car\u00e1cter paramilitar",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046858,
                    "declaration": "Tratados o convenios que afecten al T\u00edtulo X de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264747,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Mesa del Senado se compone de:",
            "correctAnswerId": 1047167,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047168,
                    "declaration": "Presidente, un vicepresidente y tres secretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047169,
                    "declaration": "Presidente, dos vicepresidentes y dos secretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047170,
                    "declaration": "Presidente, un vicepresidente y cuatro secretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047167,
                    "declaration": "Presidente, dos vicepresidentes y cuatro secretarios.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264706,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las Diputaciones Permanentes pueden asumir algunas de las facultades que corresponden a las C\u00e1maras en caso de que \u00e9stas hubieren sido disueltas o expirado su mandato. Entre ellas no se encuentran las relacionadas con:",
            "correctAnswerId": 1047004,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047004,
                    "declaration": "Los decretos legislativos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047003,
                    "declaration": "Los decretos-leyes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047006,
                    "declaration": "Ninguna es correcta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047005,
                    "declaration": "Los estados del art\u00edculo 116 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264743,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala la LOREG, \u00bfcu\u00e1l es el m\u00ednimo inicial de Diputados que le corresponde a cada provincia?",
            "correctAnswerId": 1047151,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047154,
                    "declaration": "Tres.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047151,
                    "declaration": "Dos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047152,
                    "declaration": "Cuatro.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047153,
                    "declaration": "Cinco.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264722,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La moci\u00f3n de censura debe ser firmada por, al menos:",
            "correctAnswerId": 1047068,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047069,
                    "declaration": "La quinta parte de los miembros de ambas C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047067,
                    "declaration": "La quinta parte de los miembros del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047068,
                    "declaration": "La d\u00e9cima parte de los miembros del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047070,
                    "declaration": "La d\u00e9cima parte de los miembros de ambas C\u00e1maras.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264717,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De conformidad con lo dispuesto en el art\u00edculo 75 de la Constituci\u00f3n, el Pleno de la C\u00e1mara puede delegar en una comisi\u00f3n permanente legislativa la aprobaci\u00f3n de determinadas leyes, con excepci\u00f3n de:",
            "correctAnswerId": 1047050,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047047,
                    "declaration": "Leyes de bases.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047048,
                    "declaration": "Leyes org\u00e1nicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047049,
                    "declaration": "Presupuestos Generales del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047050,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264719,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "No podr\u00e1 procederse a la disoluci\u00f3n del Congreso de los Diputados:",
            "correctAnswerId": 1047058,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047055,
                    "declaration": "Durante la vigencia del estado de alarma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047056,
                    "declaration": "Durante la vigencia del estado de excepci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047057,
                    "declaration": "Durante la vigencia del estado de sitio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047058,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264791,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ntos de los miembros del Tribunal Constitucional son nombrados por el Rey a propuesta del Consejo General del Poder Judicial?",
            "correctAnswerId": 1047344,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047343,
                    "declaration": "Uno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047344,
                    "declaration": "Dos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047345,
                    "declaration": "Cuatro.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047346,
                    "declaration": "Ocho.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264769,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el procedimiento de iniciativa legislativa popular, una vez presentada la documentaci\u00f3n requerida ante la Mesa del Congreso, esta la examinar\u00e1 y se pronunciar\u00e1 sobre su admisibilidad:",
            "correctAnswerId": 1047255,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047255,
                    "declaration": "En el plazo de quince d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047257,
                    "declaration": "En el plazo de dos meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047258,
                    "declaration": "En el plazo de tres meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047256,
                    "declaration": "En el plazo de veinte d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264794,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Defensor del Pueblo es el alto comisionado de las Cortes Generales designado por \u00e9stas para la defensa de los derechos comprendidos en el T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047357,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047355,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo ser\u00e1 elegido por las Cortes Generales para un periodo de un a\u00f1o, y se dirigir\u00e1 a las mismas a trav\u00e9s de los Presidentes del Congreso y del senado, respectivamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047357,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo ser\u00e1 elegido por las Cortes Generales para un periodo de cinco a\u00f1os, y se dirigir\u00e1 a las mismas a trav\u00e9s de los Presidentes del Congreso y del senado, respectivamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047358,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo ser\u00e1 elegido por las Cortes Generales para un periodo de tres a\u00f1os, y se dirigir\u00e1 a las mismas a trav\u00e9s de los Presidentes del Congreso y del senado, respectivamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047356,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo ser\u00e1 elegido por las Cortes Generales para un periodo de cuatro a\u00f1os, y se dirigir\u00e1 a las mismas a trav\u00e9s de los Presidentes del Congreso y del senado, respectivamente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264710,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes funciones no corresponde espec\u00edficamente al Congreso de los Diputados:",
            "correctAnswerId": 1047019,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047019,
                    "declaration": "Autorizar al Gobierno para la declaraci\u00f3n del estado de alarma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047022,
                    "declaration": "Autorizar al Gobierno para la pr\u00f3rroga del estado de excepci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047020,
                    "declaration": "Autorizar al Gobierno para la pr\u00f3rroga del estado de alarma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047021,
                    "declaration": "Autorizar al Gobierno para la declaraci\u00f3n del estado de excepci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264705,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n aprueba los presupuestos del Congreso y el Senado?",
            "correctAnswerId": 1046999,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047001,
                    "declaration": "El Presidente de cada una de las C\u00e1maras",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046999,
                    "declaration": "Las C\u00e1maras aut\u00f3nomamente",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047000,
                    "declaration": "El Consejo General del Poder Judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047002,
                    "declaration": "El Ministerio de Justicia",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264676,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En las provincias insulares, cada isla o agrupaci\u00f3n de ellas, con Cabildo o Consejo Insular, constituir\u00e1 una circunscripci\u00f3n a efectos de elecci\u00f3n de Senadores. \u00bfCu\u00e1ntos senadores corresponden a cada una de las islas mayores?",
            "correctAnswerId": 1046883,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046884,
                    "declaration": "2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046886,
                    "declaration": "Ninguno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046885,
                    "declaration": "1.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046883,
                    "declaration": "3.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264671,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el art\u00edculo 69 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola sobre la composici\u00f3n del Senado, se establece que:",
            "correctAnswerId": 1046865,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046863,
                    "declaration": "Las Comunidades Aut\u00f3nomas designar\u00e1n un Senador y otros dos m\u00e1s por cada mill\u00f3n de habitantes de su respectivo territorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046866,
                    "declaration": "Las poblaciones de Ceuta y Melilla elegir\u00e1n cada una de ellas un Senador.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046864,
                    "declaration": "La elecci\u00f3n de Senadores se verificar\u00e1 en cada circunscripci\u00f3n atendiendo a criterios de representaci\u00f3n proporcional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046865,
                    "declaration": "En las provincias insulares, cada isla o agrupaci\u00f3n de ellas, con Cabildo o Consejo Insular, constituir\u00e1 una circunscripci\u00f3n a efectos de elecci\u00f3n de Senadores.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264685,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los miembros de las Diputaciones permanentes representan a:",
            "correctAnswerId": 1046921,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046919,
                    "declaration": "Los partidos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046921,
                    "declaration": "Los grupos parlamentarios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046922,
                    "declaration": "Los Diputados y Senadores, seg\u00fan el caso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046920,
                    "declaration": "Los ciudadanos",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264731,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los proyectos de ley declarados urgentes por el Gobierno o por el Congreso podr\u00e1n ser vetados o enmendados por el Senado, seg\u00fan lo que se establece en la CE, en el plazo de:",
            "correctAnswerId": 1047105,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047105,
                    "declaration": "Veinte d\u00edas naturales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047103,
                    "declaration": "Dos meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047106,
                    "declaration": "Quince d\u00edas h\u00e1biles.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047104,
                    "declaration": "Veinte d\u00edas h\u00e1biles.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264734,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 68.5 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfqui\u00e9nes son elegibles para los cargos de Diputados?",
            "correctAnswerId": 1047118,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047117,
                    "declaration": "Los miembros de las Juntas Electorales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047116,
                    "declaration": "Magistrados, Jueces y Fiscales en activo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047115,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047118,
                    "declaration": "Todos los espa\u00f1oles que est\u00e9n en pleno uso de sus derechos pol\u00edticos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723039,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n puede ser elegido Defensor del Pueblo, seg\u00fan la Ley Org\u00e1nica 3\/1981, de 6 de abril?",
            "correctAnswerId": 2867860,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867857,
                    "declaration": "Cualquier Magistrado elegido por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867858,
                    "declaration": "Cualquier Senador elegido por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867859,
                    "declaration": "Cualquier persona que se encuentre en el pleno disfrute de sus derechos civiles.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867860,
                    "declaration": "Cualquier espa\u00f1ol mayor de edad que se encuentre en el pleno disfrute de sus derechos civiles y pol\u00edticos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264736,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 72 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, las sesiones conjuntas del Congreso y del Senado se regir\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 1047123,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047126,
                    "declaration": "Por los Reglamentos respectivos de cada C\u00e1mara, aprobados por mayor\u00eda absoluta",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047123,
                    "declaration": "Por un Reglamento de las Cortes Generales aprobado por mayor\u00eda absoluta de cada C\u00e1mara",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047125,
                    "declaration": "Por un Reglamento de las Cortes Generales, aprobado por mayor\u00eda simple de cada C\u00e1mara",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047124,
                    "declaration": "Por los Reglamentos respectivos de cada C\u00e1mara, aprobados por mayor\u00eda simple",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264696,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Entre las atribuciones que la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978 confiere al Senado en exclusiva, le corresponde:",
            "correctAnswerId": 1046964,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046963,
                    "declaration": "Retirar la confianza del Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046966,
                    "declaration": "Dar instrucciones a las Comunidades Aut\u00f3nomas para que cumplan con las obligaciones constitucionales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046965,
                    "declaration": "Ratificar los tratados internacionales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046964,
                    "declaration": "Autorizar las medidas adoptadas por el Gobierno para obligar a las Comunidades Aut\u00f3nomas a cumplir las obligaciones constitucionales",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264694,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Congreso y el Senado:",
            "correctAnswerId": 1046955,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046955,
                    "declaration": "Se pueden reunir de forma ordinaria, extraordinaria o en sesi\u00f3n conjunta",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046957,
                    "declaration": "Se pueden reunir \u00fanicamente de forma ordinaria o extraordinaria ( a petici\u00f3n del Gobierno, de la Diputaci\u00f3n Permanente o de la mayor\u00eda absoluta de cualquiera de las C\u00e1maras)",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046956,
                    "declaration": "Se pueden reunir \u00fanicamente de forma ordinaria anualmente en dos periodos: de septiembre a diciembre y de febrero a junio",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046958,
                    "declaration": "Ninguna respuesta es correcta",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264790,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Son susceptibles de declaraci\u00f3n de inconstitucionalidad:",
            "correctAnswerId": 1047342,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047339,
                    "declaration": "Los Estatutos de Autonom\u00eda",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047342,
                    "declaration": "Todas las dem\u00e1s respuestas son correctas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047341,
                    "declaration": "Los Tratados Internacionales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047340,
                    "declaration": "Las Leyes Org\u00e1nicas",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264742,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo comienza el segundo periodo ordinario de sesiones de las C\u00e1maras legislativas?",
            "correctAnswerId": 1047147,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047147,
                    "declaration": "En febrero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047150,
                    "declaration": "En diciembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047149,
                    "declaration": "En marzo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047148,
                    "declaration": "En enero.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264729,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo previsto en el art\u00edculo 69 de la CE, las Comunidades Aut\u00f3nomas elegir\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 1047097,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047095,
                    "declaration": "Dos senadores y otro m\u00e1s por cada mill\u00f3n de habitantes de su respectivo territorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047097,
                    "declaration": "Un senador, y otro m\u00e1s por cada mill\u00f3n de habitantes de su respectivo territorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047096,
                    "declaration": "Dos senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047098,
                    "declaration": "Un senador, y dos m\u00e1s por cada mill\u00f3n de habitantes de su respectivo territorio.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264672,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En caso de que se celebre una sesi\u00f3n conjunta del Congreso de los Diputados y del Senado, \u00bfqui\u00e9n debe presidirla?",
            "correctAnswerId": 1046868,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046869,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046870,
                    "declaration": "El Presidente del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046867,
                    "declaration": "El Jefe del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046868,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264716,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los Reglamentos de las Cortes Generales y su reforma ser\u00e1n sometidos a una votaci\u00f3n final sobre su totalidad, que requerir\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1047045,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047043,
                    "declaration": "Mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047046,
                    "declaration": "Unanimidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047045,
                    "declaration": "Mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047044,
                    "declaration": "Mayor\u00eda cualificada.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264682,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Ser\u00e1n inelegibles, en todo caso,  como miembros del Congreso y del Senado:",
            "correctAnswerId": 1046909,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046910,
                    "declaration": "Los miembros de una Asamblea Legislativa de una Comunidad Aut\u00f3noma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046907,
                    "declaration": "Los componentes del Tribunal Constitucional, los altos cargos de la Administraci\u00f3n del Estado, el Defensor del Pueblo, los Magistrados, Jueces y Fiscales en activo, los militares profesionales y miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad y Polic\u00eda en activo y los miembros de las Juntas Electorales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046908,
                    "declaration": "Todos los espa\u00f1oles que est\u00e9n en pleno uso de sus derechos pol\u00edticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046909,
                    "declaration": "Los componentes del Tribunal Constitucional, el Defensor del Pueblo, los Magistrados, Jueces y Fiscales en activo, los militares profesionales y miembros de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad y Polic\u00eda en activo, los miembros de las Juntas Electorales y los altos cargos de la Administraci\u00f3n del Estado que determine la ley, con la excepci\u00f3n de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264701,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Como dispone el art\u00edculo 67 de la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046985,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046985,
                    "declaration": "Las reuniones de Parlamentarios pueden celebrarse sin convocatoria reglamentaria pero no vinculan a las C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046986,
                    "declaration": "El Congreso se compone de un m\u00ednimo de 250 y un m\u00e1ximo de 300 Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046983,
                    "declaration": "Nadie puede acumular el acta de Senador con el acta de miembro de una Asamblea de Comunidad Aut\u00f3noma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046984,
                    "declaration": "Los miembros de las Cortes Generales est\u00e1n ligados por mandato imperativo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264673,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las C\u00e1maras podr\u00e1n delegar en las Comisiones Legislativas Permanentes la aprobaci\u00f3n de proyectos o proposiciones de ley. Queda exceptuado de lo dispuesto anteriormente:",
            "correctAnswerId": 1046873,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046874,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046872,
                    "declaration": "La reforma constitucional, las cuestiones internacionales, las leyes org\u00e1nicas, las leyes tributarias y los Presupuestos Generales del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046871,
                    "declaration": "La reforma constitucional, las cuestiones internacionales, las leyes org\u00e1nicas y de bases, las leyes tributarias y los Presupuestos Generales del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046873,
                    "declaration": "La reforma constitucional, las cuestiones internacionales, las leyes org\u00e1nicas y de bases y los Presupuestos Generales del Estado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264728,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La declaraci\u00f3n del estado de excepci\u00f3n corresponde:",
            "correctAnswerId": 1047094,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047091,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados, a propuesta exclusiva del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047094,
                    "declaration": "Al Gobierno, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047092,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047093,
                    "declaration": "Al Gobierno, dando cuenta al Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264768,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta en relaci\u00f3n al per\u00edodo de mandato de los Diputados y Senadores:",
            "correctAnswerId": 1047251,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047253,
                    "declaration": "En las causas contra Diputados y Senadores ser\u00e1 competente la Sala de lo Penal del Tribunal Supremo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047251,
                    "declaration": "Gozar\u00e1n de total inmunidad y no podr\u00e1n ser detenidos en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047252,
                    "declaration": "No podr\u00e1n ser inculpados sin la previa autorizaci\u00f3n de la C\u00e1mara respectiva.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047254,
                    "declaration": "Gozar\u00e1n de inviolabilidad por las opiniones manifestadas en el ejercicio de sus funciones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264751,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Podr\u00e1n constituirse como grupo parlamentario, los diputados de una o varias formaciones pol\u00edticas que:",
            "correctAnswerId": 1047186,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047183,
                    "declaration": "Hubieran obtenido un n\u00famero de esca\u00f1os no inferior a 5 y, al menos, un 15% de los votos correspondientes a las circunscripciones en que hubieran presentado candidatura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047184,
                    "declaration": "Hubieran obtenido un n\u00famero de esca\u00f1os no inferior a 5 y, al menos, un 10% de los votos correspondientes a las circunscripciones en que hubieran presentado candidatura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047185,
                    "declaration": "Hubieran obtenido un n\u00famero de esca\u00f1os no inferior a 5 y, al menos, un 5% de los votos obtenidos en el conjunto de la Naci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047186,
                    "declaration": "Las opciones a) y c) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264762,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En cuanto a las proposiciones de ley cuya iniciativa haya sido tomada por el Senado, \u00bfcu\u00e1l es el n\u00famero de senadores que las deben suscribir?",
            "correctAnswerId": 1047227,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047227,
                    "declaration": "25.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047229,
                    "declaration": "30.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047230,
                    "declaration": "40.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047228,
                    "declaration": "20.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264738,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con el refer\u00e9ndum, el apartado segundo del art. 92 CE se\u00f1ala que:",
            "correctAnswerId": 1047131,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047132,
                    "declaration": "El refer\u00e9ndum ser\u00e1 convocado por  el Presidente del Gobierno, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047134,
                    "declaration": "El refer\u00e9ndum ser\u00e1 convocado por el Rey, a propuesta  del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047133,
                    "declaration": "El refer\u00e9ndum ser\u00e1 convocado por el Congreso de los Diputados, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047131,
                    "declaration": "El refer\u00e9ndum ser\u00e1 convocado por el Rey, mediante propuesta del Presidente del Gobierno, previamente autorizada por el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264780,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Tribunal Constitucional no es competente para conocer:",
            "correctAnswerId": 1047302,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047299,
                    "declaration": "De los conflictos constitucionales de competencia entre Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047301,
                    "declaration": "De las impugnaciones por el Gobierno de las disposiciones y resoluciones adoptadas por los \u00f3rganos de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047300,
                    "declaration": "De los conflictos de defensa de la autonom\u00eda local.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047302,
                    "declaration": "De los conflictos de jurisdicci\u00f3n entre los \u00f3rganos judiciales y la Administraci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264680,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ntas Diputaciones permanentes hay en las Cortes?:",
            "correctAnswerId": 1046899,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046902,
                    "declaration": "Tres, una por cada C\u00e1mara y una conjunta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046900,
                    "declaration": "Una conjunta de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046899,
                    "declaration": "Dos, una en cada C\u00e1mara.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046901,
                    "declaration": "Una, solo en el Congreso.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264753,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el Senado, cada grupo parlamentario estar\u00e1 compuesto por:",
            "correctAnswerId": 1047191,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047193,
                    "declaration": "Al menos 8 Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047192,
                    "declaration": "Al menos 5 Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047194,
                    "declaration": "Al menos 15 Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047191,
                    "declaration": "Al menos 10 Senadores.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264793,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 54 de la Constituci\u00f3n establece que el Defensor del Pueblo act\u00faa como alto comisionado:",
            "correctAnswerId": 1047351,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047351,
                    "declaration": "De las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047352,
                    "declaration": "Del Congreso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047354,
                    "declaration": "Del pueblo soberano",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047353,
                    "declaration": "Del Senado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264679,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En cada C\u00e1mara habr\u00e1 una Diputaci\u00f3n Permanente que representar\u00e1 a los grupos parlamentarios, en proporci\u00f3n a su importancia num\u00e9rica. \u00bfCu\u00e1ntos miembros componen la Diputaci\u00f3n Permanente del Senado?",
            "correctAnswerId": 1046895,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046897,
                    "declaration": "Un tercio de la C\u00e1mara.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046896,
                    "declaration": "Un m\u00e1ximo de veinti\u00fan miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046898,
                    "declaration": "Un quinto de la C\u00e1mara.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046895,
                    "declaration": "Un m\u00ednimo de veinti\u00fan miembros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264720,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Sin perjuicio de las mayor\u00edas especiales que establezcan la Constituci\u00f3n o las leyes org\u00e1nicas, los acuerdos de las Cortes Generales, para ser v\u00e1lidos, deben ser aprobados por:",
            "correctAnswerId": 1047059,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047060,
                    "declaration": "La mayor\u00eda absoluta de los miembros presentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047062,
                    "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola no establece regla general alguna en relaci\u00f3n a las mayor\u00edas exigidas para la validez de los acuerdos de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047059,
                    "declaration": "La mayor\u00eda de los miembros presentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047061,
                    "declaration": "Las 3\/4 partes de los miembros presentes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264721,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n a las Cortes Generales se\u00f1ale la respuesta incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1047064,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047065,
                    "declaration": "Las Cortes Generales controlan la acci\u00f3n del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047064,
                    "declaration": "Las Cortes Generales ejercen la potestad ejecutiva del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047066,
                    "declaration": "Las Cortes Generales son inviolables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047063,
                    "declaration": "Las Cortes Generales representan al pueblo espa\u00f1ol.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264687,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta: Son funciones de las Cortes Generales...",
            "correctAnswerId": 1046929,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046927,
                    "declaration": "Ejercer la potestad legislativa y dirigir la pol\u00edtica interior",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046929,
                    "declaration": "Controlar la acci\u00f3n del Gobierno y ejercer la potestad legislativa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046930,
                    "declaration": "Controlar la acci\u00f3n del Gobierno y dirigir la pol\u00edtica interior y exterior",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046928,
                    "declaration": "Ejercer la potestad legislativa, controlar la acci\u00f3n del Gobierno y dirigir la pol\u00edtica interior",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264781,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad ante el Tribunal Constitucional podr\u00e1 ser planteada por:",
            "correctAnswerId": 1047305,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047304,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047303,
                    "declaration": "Toda persona natural o jur\u00eddica que invoque un inter\u00e9s leg\u00edtimo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047306,
                    "declaration": "El Ministerio Fiscal",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047305,
                    "declaration": "Los \u00f3rganos judiciales",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264750,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 n\u00famero de Diputados es necesario para constituirse en Grupo Parlamentario, con car\u00e1cter general?",
            "correctAnswerId": 1047179,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047179,
                    "declaration": "No inferior a 15.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047182,
                    "declaration": "No inferior a 5.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047180,
                    "declaration": "No inferior a 10.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047181,
                    "declaration": "No inferior a 8.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264690,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Si el Senado introduce enmiendas a un texto legislativo remitido por el Congreso:",
            "correctAnswerId": 1046941,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046941,
                    "declaration": "El Congreso puede aprobar o rechazar las enmiendas del Senado por mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046942,
                    "declaration": "El Congreso puede guardar silencio durante dos meses, en cuyo caso se entender\u00e1n rechazadas las enmiendas introducidas por el Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046939,
                    "declaration": "Se crea una Comisi\u00f3n Mixta Congreso-Senado para consensual el texto definitivo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046940,
                    "declaration": "El Congreso puede aprobar, modificar o rechazar las enmiendas del Senado por mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264800,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Defensor del Pueblo, en sus funciones, est\u00e1 auxiliado:",
            "correctAnswerId": 1047381,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047380,
                    "declaration": "Por 3 Adjuntos, a los cuales nombrar\u00e1 y separar\u00e1 previa conformidad del Gobierno, en la forma que determine su Reglamento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047381,
                    "declaration": "Por 2 Adjuntos, a los cuales nombrar\u00e1 y separar\u00e1 previa conformidad de las C\u00e1maras, en la forma que determinen sus Reglamentos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047379,
                    "declaration": "Por 3 Adjuntos, a los cuales nombrar\u00e1 y separar\u00e1 previa conformidad de las C\u00e1maras, en la forma que determinen sus Reglamentos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047382,
                    "declaration": "Por 2 Adjuntos, a los cuales nombrar\u00e1 y separar\u00e1 previa conformidad del Gobiernos, en la forma que determine su Reglamento.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264703,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los Diputados y Senadores gozar\u00e1n por las opiniones manifestadas en el ejercicio de sus funciones:",
            "correctAnswerId": 1046991,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046991,
                    "declaration": "De inviolabilidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046992,
                    "declaration": "De inviolabilidad e inmunidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046993,
                    "declaration": "De inmunidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046994,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas es correcta",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264735,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n a la elaboraci\u00f3n de las leyes, el T\u00edtulo III de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola establece que:",
            "correctAnswerId": 1047122,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047119,
                    "declaration": "Las leyes de bases pueden facultar para dictar normas con car\u00e1cter retroactivo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047122,
                    "declaration": "La delegaci\u00f3n legislativa se agota cuando el Gobierno hace uso de ella publicando la norma correspondiente",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047121,
                    "declaration": "La delegaci\u00f3n legislativa podr\u00e1 otorgarse al Gobierno de forma t\u00e1cita para asuntos generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047120,
                    "declaration": "Las leyes de bases pueden autorizar la modificaci\u00f3n de la propia ley de bases en supuestos excepcionales",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264693,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfPuede, en alg\u00fan caso, el Senado oponer su veto a un proyecto de Ley aprobado por el Congreso de los Diputados?",
            "correctAnswerId": 1046953,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046953,
                    "declaration": "S\u00ed, por mayor\u00eda absoluta y en ese caso el texto debe volver al Congreso y ser aprobado en \u00e9ste por mayor\u00eda absoluta, o por mayor\u00eda simple una vez transcurridos dos meses desde la interposici\u00f3n del veto",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046951,
                    "declaration": "S\u00ed, pero por mayor\u00eda absoluta y siempre que el proyecto de Ley haya sido aprobado en Congreso por mayor\u00eda simple",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046954,
                    "declaration": "S\u00ed, y se constituye una comisi\u00f3n mixta de ambas C\u00e1maras que acuerden un texto de consenso que despu\u00e9s deber\u00e1 ser ratificado por mayor\u00eda absoluta en ambas, o por mayor\u00eda simple del Congreso transcurridos dos meses desde la primera votaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046952,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso; s\u00f3lo puede introducir enmiendas parciales",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264675,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfDe qu\u00e9 plazo dispone el Senado para oponer su veto o introducir enmiendas en un proyecto de ley no declarado urgente?",
            "correctAnswerId": 1046880,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046882,
                    "declaration": "15 d\u00edas h\u00e1biles, contados desde su fecha de publicaci\u00f3n en BOE.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046880,
                    "declaration": "Dos meses, contados a partir del d\u00eda en que se reciba el texto del proyecto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046879,
                    "declaration": "Tres meses, contados desde el d\u00eda siguiente de su recepci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046881,
                    "declaration": "20 d\u00edas naturales, contados desde la fecha final de su redacci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264776,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Presidente del Tribunal Constitucional ser\u00e1 nombrado por:",
            "correctAnswerId": 1047286,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047284,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno a propuesta del Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047285,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno a propuesta del Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047283,
                    "declaration": "Las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047286,
                    "declaration": "El Rey a propuesta del Tribunal Constitucional en pleno",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264767,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola est\u00e1 regulada la composici\u00f3n de las Cortes Generales?",
            "correctAnswerId": 1047248,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047248,
                    "declaration": "T\u00edtulo III.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047247,
                    "declaration": "T\u00edtulo II.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047249,
                    "declaration": "T\u00edtulo IV.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047250,
                    "declaration": "T\u00edtulo V.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264784,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n nombra a los miembros del Tribunal Constitucional, seg\u00fan el art\u00edculo 159 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1047316,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047315,
                    "declaration": "Las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047316,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047318,
                    "declaration": "El Consejo General del Poder Judicial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047317,
                    "declaration": "Cuatro el Congreso, cuatro el Senado, dos el Gobierno y dos el Consejo General del Poder Judicial.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264785,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Conforme al art\u00edculo 164 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, las sentencias del Tribunal Constitucional:",
            "correctAnswerId": 1047321,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047322,
                    "declaration": "Tienen el valor de cosa juzgada desde el d\u00eda de su publicaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047319,
                    "declaration": "Las que estimen subjetivamente un derecho tienen plenos efectos frente a todos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047320,
                    "declaration": "Pueden ser objeto de recurso de casaci\u00f3n para la unificaci\u00f3n de la doctrina.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047321,
                    "declaration": "Se publicar\u00e1n en el Bolet\u00edn Oficial del Estado con los votos particulares, si los hubiere.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264813,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. El Defensor del Pueblo cesar\u00e1 por:",
            "correctAnswerId": 1047433,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047434,
                    "declaration": "Expiraci\u00f3n del plazo de su nombramiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047432,
                    "declaration": "Actuar con notoria negligencia en el cumplimiento de las obligaciones y deberes del cargo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047431,
                    "declaration": "Renuncia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047433,
                    "declaration": "Estar incurso en un proceso penal.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264763,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola dispone que la elecci\u00f3n de diputados se verificar\u00e1 en cada circunscripci\u00f3n atendiendo a criterios de:",
            "correctAnswerId": 1047232,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047232,
                    "declaration": "Representaci\u00f3n proporcional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047231,
                    "declaration": "Representaci\u00f3n territorial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047234,
                    "declaration": "Distribuci\u00f3n institucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047233,
                    "declaration": "M\u00e9rito y capacidad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264713,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta:",
            "correctAnswerId": 1047033,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047031,
                    "declaration": "Los parlamentarios pueden ser, simult\u00e1neamente, miembros de las dos C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047032,
                    "declaration": "Los Diputados pueden ser, simult\u00e1neamente, miembros de una Asamablea de una Comunidad Auton\u00f3ma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047033,
                    "declaration": "Los Senadores pueden ser, simult\u00e1neamente, miembros de una Asamblea de una Comunidad Aut\u00f3noma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047034,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264765,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n ejerce las facultades de polic\u00eda en el interior de la sede del Senado?",
            "correctAnswerId": 1047240,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047242,
                    "declaration": "El Presidente de la Comisi\u00f3n Disciplinaria del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047239,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047241,
                    "declaration": "El Ministro de Defensa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047240,
                    "declaration": "El Presidente del Senado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264774,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los miembros del Tribunal Constitucional ser\u00e1n designados:",
            "correctAnswerId": 1047276,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047278,
                    "declaration": "Por un periodo de seis a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada tres",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047275,
                    "declaration": "Por un periodo de nueve a\u00f1os y se renovar\u00e1n por mitades cada tres",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047277,
                    "declaration": "Por un periodo de seis a\u00f1os y se renovar\u00e1n por mitades cada tres",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047276,
                    "declaration": "Por un periodo de nueve a\u00f1os y se renovar\u00e1n por terceras partes cada tres",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264689,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una vez que el Senado recibe el texto aprobado por el Congreso de un proyecto de ley org\u00e1nica, dispone de un plazo para vetar el mismo de:",
            "correctAnswerId": 1046938,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046937,
                    "declaration": "Un mes como norma general",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046936,
                    "declaration": "Dos meses en todo caso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046935,
                    "declaration": "Un mes en todo caso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046938,
                    "declaration": "Dos meses como norma general",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264797,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1nto dura el mandato del Defensor del Pueblo?",
            "correctAnswerId": 1047369,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047367,
                    "declaration": "Tres a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047368,
                    "declaration": "Cuatro a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047370,
                    "declaration": "Seis a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047369,
                    "declaration": "Cinco a\u00f1os",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264666,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, las poblaciones de Ceuta y Melilla estar\u00e1n representadas por:",
            "correctAnswerId": 1046845,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.2",
                        "name": "1.2 - Las Cortes Generales",
                        "slug": "las-cortes-generales",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046845,
                    "declaration": "Un diputado y dos senadores, cada una de ellas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046844,
                    "declaration": "Dos diputados y un senador, cada una de ellas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046843,
                    "declaration": "Un diputado y un senador, cada una de ellas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046846,
                    "declaration": "Dos diputados y dos senadores, cada una de ellas.",
                    "image": null
                }
            ]
        }
    ],
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "cbfb4044-5c6f-4afe-9ef8-ba716d411283"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    }
}