{
    "id": "36e1c9ff-d560-429f-8372-6cd69b7f18e2",
    "examId": 47898404,
    "studentId": 865065,
    "realizedExamId": null,
    "oppositionId": 74,
    "state": "in_progress",
    "title": "",
    "annotation": null,
    "statement": null,
    "type": "random",
    "questions": [
        {
            "id": 264604,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCon car\u00e1cter general quien refrenda los actos del Rey?",
            "correctAnswerId": 1046596,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046599,
                    "declaration": "El Fiscal General del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046597,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046596,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno y, en su caso, los Ministros competentes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046598,
                    "declaration": "El Presidente del Senado",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264655,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, la Regencia:",
            "correctAnswerId": 1046802,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046802,
                    "declaration": "Podr\u00e1 ser ejercida por un menor de edad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046801,
                    "declaration": "Para poder ser ejercida es preciso ser espa\u00f1ol.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046800,
                    "declaration": "Se ejercer\u00e1 por mandato constitucional y siempre en nombre del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046803,
                    "declaration": "Podr\u00e1 ser ejercida por una persona que ser\u00e1 nombrada por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264394,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, el pluralismo pol\u00edtico:",
            "correctAnswerId": 1045759,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045760,
                    "declaration": "Es uno de los derechos y libertades especialmente protegidos por el procedimiento que se establece en el art. 53.2 de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045758,
                    "declaration": "Se recoge en el T\u00edtulo Primero, como fundamento del orden pol\u00edtico y de la paz social",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045759,
                    "declaration": "Es uno de los valores superiores del ordenamiento jur\u00eddico que se rese\u00f1an en el Titulo Preliminar",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045761,
                    "declaration": "Se recoge en el pre\u00e1mbulo de la Constituci\u00f3n, como exigencia de una sociedad democr\u00e1tica avanzada",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264431,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 24 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola reconoce:",
            "correctAnswerId": 1045906,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045906,
                    "declaration": "El derecho a la tutela judicial efectiva",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045908,
                    "declaration": "El derecho de libertad religiosa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045909,
                    "declaration": "El derecho de asociaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045907,
                    "declaration": "El derecho a la vida y a la integridad f\u00edsica",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264645,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo que tiene el Rey para sancionar las leyes aprobadas por las Cortes Generales?",
            "correctAnswerId": 1046762,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046760,
                    "declaration": "20 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046762,
                    "declaration": "15 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046761,
                    "declaration": "10 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046763,
                    "declaration": "7 d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264515,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Conforme al art\u00edculo 53 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, pueden ser objeto de tutela ante los Tribunales ordinarios, por un procedimiento basado en los principios de preferencia y sumariedad:",
            "correctAnswerId": 1046245,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046245,
                    "declaration": "Las libertades y derechos reconocidos en la Secci\u00f3n primera del Cap\u00edtulo segundo del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046244,
                    "declaration": "Las libertades y derechos reconocidos en la Secci\u00f3n segunda del Cap\u00edtulo segundo del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046242,
                    "declaration": "Las libertades y derechos reconocidos en el Cap\u00edtulo primero del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046243,
                    "declaration": "Las libertades y derechos reconocidos en la Secci\u00f3n segunda del Cap\u00edtulo primero del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264629,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Manifestar el consentimiento del Estado para obligarse internacionalmente por medio de tratados, de conformidad con la Constituci\u00f3n y las leyes es una funci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046696,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046697,
                    "declaration": "Del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046699,
                    "declaration": "De las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046696,
                    "declaration": "Del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046698,
                    "declaration": "Del Presiente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264479,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las normas relativas a los derechos fundamentales y a las libertades que la Constituci\u00f3n reconoce, se interpretar\u00e1n de conformidad con:",
            "correctAnswerId": 1046098,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046098,
                    "declaration": "La Declaraci\u00f3n Universal de Derechos Humanos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046100,
                    "declaration": "El Tratado de Funcionamiento de la Uni\u00f3n Europea.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046099,
                    "declaration": "Tratado de la Uni\u00f3n Europea.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046101,
                    "declaration": "La Convenci\u00f3n Europea de Derechos Humanos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264602,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 61 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola dispone que, el Rey al ser proclamado ante las Cortes Generales:",
            "correctAnswerId": 1046589,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046590,
                    "declaration": "Prestar\u00e1 juramento de desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guardar la Constituci\u00f3n y las Leyes, y respetar los derechos de los ciudadanos, las Comunidades Auton\u00f3micas y las entidades locales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046589,
                    "declaration": "Prestar\u00e1 juramento de desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guardar la Constituci\u00f3n y las Leyes, y respetar los derechos de los ciudadanos y de las Comunidades Aut\u00f3nomas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046588,
                    "declaration": "Prestar\u00e1 juramento o promesa de desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guarda la Constituci\u00f3n y las Leyes, y respetar los derechos de los ciudadanos y de las Comunidades Aut\u00f3nomas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046591,
                    "declaration": "Prestar\u00e1 promesa de desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guardar la Constituci\u00f3n y las Leyes, y respetar los derechos de los ciudadanos, las Comunidades Auton\u00f3micas y las entidades locales",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264606,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano debe reconocer la imposibilidad del Rey para el ejercicio de su autoridad?",
            "correctAnswerId": 1046606,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046607,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046605,
                    "declaration": "El Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046606,
                    "declaration": "Las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046604,
                    "declaration": "El Congreso",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264660,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se administrar\u00e1 en nombre del Rey:",
            "correctAnswerId": 1046820,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046820,
                    "declaration": "La justicia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046821,
                    "declaration": "Los derechos y libertades.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046822,
                    "declaration": "La igualdad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046823,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264395,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 finalidad tiene, seg\u00fan el art\u00edculo 17 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, el procedimiento de \u0022habeas corpus\u0022?",
            "correctAnswerId": 1045765,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045762,
                    "declaration": "Establecer la duraci\u00f3n m\u00e1xima que puede tener la detenci\u00f3n preventiva",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045763,
                    "declaration": "Establecer la inmediata puesta en libertad, o a disposici\u00f3n judicial, de toda persona detenida",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045765,
                    "declaration": "Producir la inmediata puesta a disposici\u00f3n judicial de cualquier persona detenida ilegalmente",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045764,
                    "declaration": "Establecer el derecho que asiste a toda persona detenida a ser informada de sus derechos y de las razones de su detenci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264450,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 25 de la Constituci\u00f3n reconoce expresamente a los condenados a pena de prisi\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1045985,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045982,
                    "declaration": "El derecho a un trabajo remunerado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045983,
                    "declaration": "El derecho de acceso a la cultura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045984,
                    "declaration": "El derecho al desarrollo integral de su personalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045985,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264621,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Extinguidas todas las l\u00edneas llamadas en Derecho a la sucesi\u00f3n a la Corona:",
            "correctAnswerId": 1046664,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046667,
                    "declaration": "Se convocar\u00e1 un refer\u00e9ndum consultivo para proveer a la sucesi\u00f3n a la Corona de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046664,
                    "declaration": "Las Cortes Generales proveer\u00e1n a la sucesi\u00f3n en la Corona en la forma que m\u00e1s convenga a los intereses de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046666,
                    "declaration": "El Congreso proveer\u00e1 a la sucesi\u00f3n a la Corona en la forma que m\u00e1s convenga a los intereses de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046665,
                    "declaration": "El Gobierno proveer\u00e1 a la sucesi\u00f3n a la Corona en la forma que m\u00e1s convenga a los intereses de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264506,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Como nos se\u00f1ala la Constituci\u00f3n, existe la posibilidad de que ciertos ciudadanos sufran los efectos de una suspensi\u00f3n de los derechos constitucionales de:",
            "correctAnswerId": 1046209,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046206,
                    "declaration": "Detenci\u00f3n preventiva hasta 72 horas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046207,
                    "declaration": "Inviolabilidad del domicilio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046208,
                    "declaration": "Secreto de las comunicaciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046209,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264411,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En el art\u00edculo 24 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, que reconoce el derecho a la tutela judicial efectiva, no se menciona:",
            "correctAnswerId": 1045828,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045828,
                    "declaration": "El procedimiento de \u0022habeas corpus\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045826,
                    "declaration": "La presunci\u00f3n de inocencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045827,
                    "declaration": "El derecho a no confesarse culpable",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045829,
                    "declaration": "El derecho a la defensa y a la asistencia de letrado",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264652,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, aquellas personas que teniendo derecho a la sucesi\u00f3n en el trono contrajeren matrimonio contra la expresa prohibici\u00f3n del Rey y de las Cortes Generales:",
            "correctAnswerId": 1046791,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046788,
                    "declaration": "Quedar\u00e1n excluidas en la sucesi\u00f3n a la Corona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046789,
                    "declaration": "Quedar\u00e1n excluidos de la sucesi\u00f3n a la Corona sus descendientes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046790,
                    "declaration": "No podr\u00e1n asumir funciones constitucionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046791,
                    "declaration": "Las opciones a) y b) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264616,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale qui\u00e9n refrenda el acto del Rey por el que se nombra al Presidente del Gobierno tras la votaci\u00f3n de investidura:",
            "correctAnswerId": 1046645,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046645,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046647,
                    "declaration": "Los Presidentes del Congreso y del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046644,
                    "declaration": "El Ministro de Administraciones P\u00fablicas en funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046646,
                    "declaration": "El Presidente del Senado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264638,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con las Comunidades A\u00fatonomas \u00bfqu\u00e9 funci\u00f3n atribuye la Constituci\u00f3n al Rey?",
            "correctAnswerId": 1046732,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046732,
                    "declaration": "Nombrar a los Presidentes de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046733,
                    "declaration": "Sancionar las leyes auton\u00f3micas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046734,
                    "declaration": "Nombrar y separar a los miembros de los Consejos de Gobierno de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046735,
                    "declaration": "Todas son funciones que la Constituci\u00f3n atribuye al Rey.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264426,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El castellano es la lengua espa\u00f1ola oficial del Estado. Todos los espa\u00f1oles tienen:",
            "correctAnswerId": 1045886,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045887,
                    "declaration": "El derecho de conocerla y usarla",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045888,
                    "declaration": "El deber de conocerla y usarla",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045886,
                    "declaration": "El deber de conocerla y el derecho a usarla",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045889,
                    "declaration": "El derecho de conocerla y el deber a usarla",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264397,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n, en su Cap\u00edtulo II, contiene:",
            "correctAnswerId": 1045773,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045772,
                    "declaration": "Un solo art\u00edculo, que proclama la igualdad de todos ante la ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045773,
                    "declaration": "Dos Secciones, respectivamente tituladas \u0022De los derechos fundamentales y de las libertades p\u00fablicas\u0022 y \u0022De los derechos y deberes de los ciudadanos\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045770,
                    "declaration": "Tres Secciones, respectivamente tituladas \u0022De los espa\u00f1oles y los extranjeros\u0022, \u0022De los derechos y libertades\u0022 y \u0022De los deberes de los ciudadanos\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045771,
                    "declaration": "Dos Secciones, respectivamente tituladas \u0022De los espa\u00f1oles y los extranjeros\u0022 y \u0022De los derechos y deberes de los ciudadanos\u0022",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264649,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 situaciones de cese del Gobierno no se requiere la autorizaci\u00f3n del Rey?",
            "correctAnswerId": 1046779,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046776,
                    "declaration": "El cese del Gobierno por celebraci\u00f3n de elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046777,
                    "declaration": "El cese motivado por voto de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046778,
                    "declaration": "En los supuestos de p\u00e9rdida de confianza parlamentaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046779,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264480,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. La Constituci\u00f3n, en relaci\u00f3n a la nacionalidad, se\u00f1ala que:",
            "correctAnswerId": 1046105,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046104,
                    "declaration": "En los p\u00e1ises iberoamericanos, aun cuando no reconozcan a sus ciudadanos un derecho rec\u00edproco, podr\u00e1n naturalizarse los espa\u00f1oles sin perder su nacionalidad de origen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046102,
                    "declaration": "La nacionalidad espa\u00f1ola se adquiere, se conserva y se pierde de acuerdo con lo establecido por la ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046105,
                    "declaration": "Cualquier ciudadano espa\u00f1ol de origen, podr\u00e1 ser privado de su nacionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046103,
                    "declaration": "El Estado podr\u00e1 concertar tratados de doble nacionalidad con los pa\u00edses iberoamericanos o con aquellos que hayan tenido o tengan una particular vinculaci\u00f3n con Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264618,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 56 de la Constituci\u00f3n, la persona del Rey:",
            "correctAnswerId": 1046652,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046655,
                    "declaration": "Ninguna respuesta es correcta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046652,
                    "declaration": "Es inviolable y no est\u00e1 sujeta a responsabilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046654,
                    "declaration": "Es inmune y est\u00e1 sujeta a responsabilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046653,
                    "declaration": "Es inviolable y est\u00e1 sujeta a responsabilidad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264433,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfDe cu\u00e1ntos art\u00edculos consta el T\u00edtulo Preliminar de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1045914,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045914,
                    "declaration": "De 9 art\u00edculos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045916,
                    "declaration": "De 8 art\u00edculos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045917,
                    "declaration": "De 12 art\u00edculos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045915,
                    "declaration": "De 10 art\u00edculos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264473,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 8 de la CE establece que las Fuerzas Armadas tienen como misi\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046077,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046074,
                    "declaration": "Garantizar la unidad e independencia de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046075,
                    "declaration": "Garantizar la estabilidad e independencia de la Naci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046076,
                    "declaration": "Garantizar la soberan\u00eda y estabilidad de la Naci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046077,
                    "declaration": "Garantizar la soberan\u00eda e independencia de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264608,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Regencia de la Corona se ejercer\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1046612,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046615,
                    "declaration": "Por mandato constitucional y siempre en nombre del pueblo espa\u00f1ol",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046614,
                    "declaration": "Por mandato legal y siempre en nombre de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046613,
                    "declaration": "Por mandato legal y siempre en nombre del Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046612,
                    "declaration": "Por mandato constitucional y siempre en nombre del Rey",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264407,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Entre los principios contemplados en el art\u00edculo 9.3 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se mencionan:",
            "correctAnswerId": 1045811,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045813,
                    "declaration": "Libertad, seguridad jur\u00eddica e interdicci\u00f3n de la arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045810,
                    "declaration": "Legalidad, igualdad e irrectroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables o restrictivas de derechos individuales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045812,
                    "declaration": "Jerarqu\u00eda normativa, igualdad y seguridad jur\u00eddica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045811,
                    "declaration": "Publicidad de las normas, legalidad y responsabilidad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264659,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Rey decretar\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1046816,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046819,
                    "declaration": "La responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046818,
                    "declaration": "El estado de alarma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046816,
                    "declaration": "La disoluci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046817,
                    "declaration": "La Regencia.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264644,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQue art\u00edculo de la Constituci\u00f3n se\u00f1ala que la forma pol\u00edtica del Estado espa\u00f1ol es la Monarqu\u00eda parlamentaria?",
            "correctAnswerId": 1046756,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046756,
                    "declaration": "El art\u00edculo 1.3.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046757,
                    "declaration": "El art\u00edculo 5.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046758,
                    "declaration": "El art\u00edculo 3.1.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046759,
                    "declaration": "El art\u00edculo 1.2.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264421,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 53.1 de la Constituci\u00f3n, se\u00f1ale el derecho o libertad p\u00fablica que podr\u00e1 regularse s\u00f3lo por ley:",
            "correctAnswerId": 1045869,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045869,
                    "declaration": "Derecho a la negociaci\u00f3n colectiva laboral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045868,
                    "declaration": "El derecho al acceso a la cultura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045866,
                    "declaration": "El derecho a la protecci\u00f3n de la salud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045867,
                    "declaration": "Derecho a una vivienda digna adecuada.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264609,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan nuestra Constituci\u00f3n \u00bfA qui\u00e9n le corresponde declarar la guerra y firmar la paz?",
            "correctAnswerId": 1046616,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046616,
                    "declaration": "Al Rey, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046619,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno, previa autorizaci\u00f3n del Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046618,
                    "declaration": "Al Rey, previa autorizaci\u00f3n del Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046617,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264600,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 56 de la Constituci\u00f3n, el Rey es el Jefe del Estado:",
            "correctAnswerId": 1046581,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046581,
                    "declaration": "S\u00edmbolo de su unidad y permanencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046580,
                    "declaration": "S\u00edmbolo de su unidad y estabilidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046583,
                    "declaration": "S\u00edmbolo de su unidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046582,
                    "declaration": "S\u00edmbolo de su unidad, estabilidad y permanencia",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264418,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 fecha fue aprobada por las Cortes la actual Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1045854,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045857,
                    "declaration": "El 29 de Diciembre de 1978",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045856,
                    "declaration": "El 27 de Diciembre de 1978",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045854,
                    "declaration": "El 31 de Octubre de 1978",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045855,
                    "declaration": "El 6 de Diciembre de 1978",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264601,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Corresponde al Rey conforme al art\u00edculo 62 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1046584,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046584,
                    "declaration": "Sancionar y promulgar las leyes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046586,
                    "declaration": "Nombrar comisiones de investigaci\u00f3n sobre cualquier asunto de inter\u00e9s p\u00fablico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046585,
                    "declaration": "Declarar el estado de excepci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046587,
                    "declaration": "Autorizar indultos generales",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264643,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfPodr\u00e1n acumularse los cargos de Regente y de tutor?",
            "correctAnswerId": 1046754,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046753,
                    "declaration": "Solo en el caso del padre o la madre del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046755,
                    "declaration": "Solo cuando lo autoricen las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046752,
                    "declaration": "En ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046754,
                    "declaration": "Siempre que se trate de ascendientes directos del Rey.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264458,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los miembros de las Fuerzas o Institutos armados, \u00bfpueden ejercer el derecho de petici\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1046014,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046015,
                    "declaration": "S\u00f3lo colectivamente y con arreglo a lo dispuesto en su legislaci\u00f3n espec\u00edfica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046014,
                    "declaration": "S\u00f3lo individualmente y con arreglo a lo dispuesto en su legislaci\u00f3n espec\u00edfica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046016,
                    "declaration": "S\u00ed, individual o colectivamente siempre que lo hagan por escrito y con arreglo a lo dispuesto en su legislaci\u00f3n espec\u00edfica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046017,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264425,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfSe reconoce en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola el derecho a la autonom\u00eda de las nacionalidades y regiones que integran Espa\u00f1a?",
            "correctAnswerId": 1045883,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045883,
                    "declaration": "S\u00ed, en el art\u00edculo 2",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045885,
                    "declaration": "S\u00ed, en el art\u00edculo 150",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045884,
                    "declaration": "S\u00ed, en el art\u00edculo 149",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045882,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264514,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 53.2 de la CE, \u00bfcu\u00e1l de los siguientes derechos y libertades es susceptible de recurso de amparo ante el Tribunal Constitucional?",
            "correctAnswerId": 1046238,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046240,
                    "declaration": "El derecho de los trabajadores y empresarios a adoptar medidas de conflicto colectivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046239,
                    "declaration": "El derecho de fundaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046241,
                    "declaration": "La libertad de empresa en el marco de la econom\u00eda de mercado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046238,
                    "declaration": "El derecho a la libertad de c\u00e1tedra.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264508,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art. 26 CE, se proh\u00edben los Tribunales de Honor:",
            "correctAnswerId": 1046216,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046215,
                    "declaration": "En el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n Civil y en el \u00e1mbito Castrense.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046216,
                    "declaration": "En el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n Civil y en el \u00e1mbito de las Organizaciones Profesionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046214,
                    "declaration": "En el \u00e1mbito de la Administraci\u00f3n Civil y en el \u00e1mbito Penal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046217,
                    "declaration": "En el \u00e1mbito Militar y en el \u00e1mbito Penal.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264507,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De conformidad con lo dispuesto en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfpodr\u00e1 acordarse el secuestro de publicaciones, grabaciones y otros medio de informaci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1046212,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046211,
                    "declaration": "No, se encuentra expresamente prohibido en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046212,
                    "declaration": "S\u00ed, pero \u00fanicamente en virtud de resoluci\u00f3n judicial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046213,
                    "declaration": "S\u00ed, mediante resoluci\u00f3n gubernativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046210,
                    "declaration": "S\u00ed, mediante decreto judicial.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264447,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las reuniones en lugares de tr\u00e1nsito p\u00fablico y manifestaciones, \u00bfse pueden prohibir?",
            "correctAnswerId": 1045970,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045972,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1n prohibirse por la autoridad cuando existan razones fundadas de alteraci\u00f3n de la paz social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045970,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1n prohibirse por la autoridad cuando existan razones fundadas de alteraci\u00f3n del orden p\u00fablico, con peligro para personas o bienes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045973,
                    "declaration": "No, no podr\u00e1n prohibirse en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045971,
                    "declaration": "S\u00ed, podr\u00e1n prohibirse en cualquier momento por las autoridades competentes.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264617,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Arbitrar y moderar el funcionamiento regular de las instituciones es una funci\u00f3n que corresponde:",
            "correctAnswerId": 1046648,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046650,
                    "declaration": "A los Tribunales de Justicia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046648,
                    "declaration": "Al Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046651,
                    "declaration": "Al pueblo espa\u00f1ol.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046649,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264503,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n al derecho a obtener la tutela efectiva recogida en la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046196,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046194,
                    "declaration": "Todas tienen derecho a la defensa y a la asistencia de letrado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046197,
                    "declaration": "Todos tienen derecho a no confesarse culpables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046195,
                    "declaration": "Todos tienen derecho a ser informados de la acusaci\u00f3n formulada contra ellos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046196,
                    "declaration": "Cualquiera puede estar obligado a declarar sobre casos en los que exista parentesco",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264440,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se rubrica \u0022De la Organizaci\u00f3n Territorial del Estado\u0022?",
            "correctAnswerId": 1045942,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045944,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IX.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045943,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VII.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045945,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045942,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VIII.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264413,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 fecha fue publicada en el BOE la actual Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1045834,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045837,
                    "declaration": "El 31 de octubre de 1978",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045834,
                    "declaration": "El 29 de diciembre de 1978",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045835,
                    "declaration": "El 6 de diciembre de 1978",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045836,
                    "declaration": "El 27 de diciembre de 1978",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264429,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola dispone literalmente en su art\u00edculo 5 que:",
            "correctAnswerId": 1045898,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045899,
                    "declaration": "La capital del Estado es la ciudad de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045900,
                    "declaration": "La capital del Estado es la poblaci\u00f3n de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045901,
                    "declaration": "La capital del Estado es la urbe de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045898,
                    "declaration": "La capital del Estado es la villa de Madrid",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264445,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, los espa\u00f1oles:",
            "correctAnswerId": 1045965,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045962,
                    "declaration": "Tienen derecho a elegir libremente su residencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045963,
                    "declaration": "Tienen derecho a circular libremente por el territorio nacional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045964,
                    "declaration": "Tienen derecho a entrar y salir de Espa\u00f1a en los t\u00e9rminos que la ley establezca.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045965,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264461,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola no se hace referencia:",
            "correctAnswerId": 1046029,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046029,
                    "declaration": "Al derecho a la protecci\u00f3n de los animales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046028,
                    "declaration": "Al derecho a una vivienda digna y adecuada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046026,
                    "declaration": "Al derecho a la protecci\u00f3n de la salud.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046027,
                    "declaration": "Al derecho a disfrutar de un medio ambiente adecuado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264462,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el contenido de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, deber\u00e1n ser democr\u00e1ticos el funcionamiento y la estructura interna de:",
            "correctAnswerId": 1046033,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046030,
                    "declaration": "Los partidos pol\u00edticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046031,
                    "declaration": "Los sindicatos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046032,
                    "declaration": "Las asociaciones empresariales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046033,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264624,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El consorte de la Reina, \u00bfpuede asumir funciones constitucionales?",
            "correctAnswerId": 1046676,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046676,
                    "declaration": "No, salvo lo dispuesto para la Regencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046678,
                    "declaration": "S\u00ed, por delegaci\u00f3n de la Reina.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046677,
                    "declaration": "S\u00ed, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046679,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264420,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, es un principio rector de la pol\u00edtica social y econ\u00f3mica:",
            "correctAnswerId": 1045862,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045864,
                    "declaration": "La libertad de ense\u00f1anza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045863,
                    "declaration": "La libertad de empresa en el marco de la econom\u00eda de mercado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045862,
                    "declaration": "La salvaguardia de los derechos econ\u00f3micos y sociales de los trabajadores espa\u00f1oles en el extranjero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045865,
                    "declaration": "El pleno desarrollo de la personalidad humana.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264464,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En los pa\u00edses que hayan tenido o tengan con Espa\u00f1a una particular vinculaci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046041,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046039,
                    "declaration": "Los espa\u00f1oles no podr\u00e1n naturalizarse sin perder su nacionalidad de origen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046041,
                    "declaration": "Los espa\u00f1oles podr\u00e1n naturalizarse sin perder su nacionalidad de origen, aun cuando los citados pa\u00edses no reconozcan a sus ciudadanos un derecho rec\u00edproco.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046038,
                    "declaration": "Los espa\u00f1oles podr\u00e1n naturalizarse perdiendo su nacionalidad de origen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046040,
                    "declaration": "Los espa\u00f1oles podr\u00e1n naturalizarse sin perder su nacionalidad de origen, siempre que los citados pa\u00edses reconozcan a sus ciudadanos un derecho rec\u00edproco.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264452,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfSe reconoce expresamente el derecho de huelga en nuestra Constituci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1045991,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045991,
                    "declaration": "Se reconoce expresamente en el art\u00edculo 28.2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045990,
                    "declaration": "No, no se recoge expresamente, se hace alusi\u00f3n indirecta a \u00e9l en el art\u00edculo 22.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045993,
                    "declaration": "Se reconoce expresamente en el art\u00edculo 30.2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045992,
                    "declaration": "Se reconoce expresamente en el art\u00edculo 27.1.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264439,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfC\u00f3mo se rubrica el T\u00edtulo VII de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1045938,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045941,
                    "declaration": "Del Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045940,
                    "declaration": "Del Poder Judicial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045938,
                    "declaration": "Econom\u00eda y Hacienda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045939,
                    "declaration": "De la Organizaci\u00f3n Territorial del Estado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264410,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es cierta respecto de todos los derechos y deberes de los ciudadanos contenidos en la Secci\u00f3n II, Cap\u00edtulo II, del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1045825,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045823,
                    "declaration": "Que para su reforma ha de seguirse el procedimiento establecido en el art\u00edculo 168 del texto constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045825,
                    "declaration": "Que su ejercicio s\u00f3lo puede regularse por ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045822,
                    "declaration": "Que est\u00e1n protegidos por un procedimiento preferente y sumario ante todos los tribunales ordinarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045824,
                    "declaration": "Que est\u00e1n tutelados por el recurso de amparo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264636,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el apartado segundo del art. 56 CE, el t\u00edtulo que ostenta el Rey, adem\u00e1s de los que se\u00f1alen otras leyes, es el de:",
            "correctAnswerId": 1046724,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046725,
                    "declaration": "Rey de Castilla.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046727,
                    "declaration": "Archiduque de Austria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046726,
                    "declaration": "Jefe de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046724,
                    "declaration": "Rey de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264664,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 91 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola establece que el Rey sancionar\u00e1, promulgar\u00e1 y ordenar\u00e1 la inmediata publicaci\u00f3n de las leyes aprobadas por las Cortes Generales en el plazo de:",
            "correctAnswerId": 1046836,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046836,
                    "declaration": "15 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046838,
                    "declaration": "35 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046835,
                    "declaration": "10 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046837,
                    "declaration": "20 d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264639,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Sobre el derecho de gracia que corresponde al Rey, se\u00f1ala la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046739,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046736,
                    "declaration": "Que no podr\u00e1 autorizar indultos generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046737,
                    "declaration": "Que no ser\u00e1 aplicable a ninguno de los supuestos relativos a la responsabilidad criminal del Presidente y los dem\u00e1s miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046738,
                    "declaration": "Que no cabe la iniciativa popular en esta materia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046739,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264513,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. El Defensor del Pueblo cesar\u00e1 por:",
            "correctAnswerId": 1046236,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046235,
                    "declaration": "Actuar con notoria negligencia en el cumplimiento de las obligaciones y deberes del cargo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046234,
                    "declaration": "Renuncia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046236,
                    "declaration": "Estar incurso en un proceso penal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046237,
                    "declaration": "Expiraci\u00f3n del plazo de su nombramiento.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264436,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 T\u00edtulo de la CE lleva por r\u00fabrica \u0022Del Gobierno y de la Administraci\u00f3n\u0022?",
            "correctAnswerId": 1045926,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045927,
                    "declaration": "El Titulo V.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045929,
                    "declaration": "El T\u00edtulo III.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045928,
                    "declaration": "El Titulo VI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045926,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IV.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264477,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Como se\u00f1ala la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, los partidos pol\u00edticos:",
            "correctAnswerId": 1046093,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046093,
                    "declaration": "Contribuyen a la defensa y promoci\u00f3n de los intereses econ\u00f3micos y sociales que les son propios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046090,
                    "declaration": "Expresan el pluralismo pol\u00edtico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046092,
                    "declaration": "Son instrumento fundamental para la participaci\u00f3n pol\u00edtica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046091,
                    "declaration": "Concurren a la manifestaci\u00f3n de la voluntad popular.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264657,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los miembros civiles y militares de la Casa del Rey, son:",
            "correctAnswerId": 1046808,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046810,
                    "declaration": "Nombrados y relevados por las Cortes Generales, en nombre del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046809,
                    "declaration": "Nombrados y relevados por el Rey, en nombre de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046811,
                    "declaration": "Nombrados y relevados por el Rey, con consentimiento de su consorte.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046808,
                    "declaration": "Nombrados y relevados libremente por \u00e9ste.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264610,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo dispuesto en el T\u00edtulo II de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, dedicado a la Corona:",
            "correctAnswerId": 1046620,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046623,
                    "declaration": "S\u00f3lo el Rey puede conceder indultos generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046622,
                    "declaration": "Para ejercer la regencia es preciso ser espa\u00f1ol, mayor de edad y haber sido nombrado por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046621,
                    "declaration": "Todos los actos del Rey estar\u00e1n siempre refrendados y carecer\u00e1n de validez sin dicho refrendo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046620,
                    "declaration": "Las abdicaciones y renuncias se resolver\u00e1n por una ley org\u00e1nica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264658,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Al Rey corresponde:",
            "correctAnswerId": 1046813,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046813,
                    "declaration": "Declarar la guerra y hacer la paz, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046814,
                    "declaration": "Declarar la guerra y hacer la paz, previa autorizaci\u00f3n del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046815,
                    "declaration": "Declarar la guerra y hacer la paz, previa autorizaci\u00f3n del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046812,
                    "declaration": "Declarar la guerra y hacer la paz.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264615,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De conformidad con el art\u00edculo 62 de la Constituci\u00f3n, corresponde al Rey:",
            "correctAnswerId": 1046640,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046642,
                    "declaration": "El mando supremo de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046641,
                    "declaration": "Sancionar y promulgar las Leyes y ordenar la publicaci\u00f3n de las \u00d3rdenes Ministeriales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046640,
                    "declaration": "Convocar y disolver las Cortes Generales y convocar elecciones en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046643,
                    "declaration": "Ejercer el derecho de gracia de acuerdo con los Tratados Internacionales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264469,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo se produjo la segunda reforma de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1046058,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046061,
                    "declaration": "No ha existido una segunda reforma de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046058,
                    "declaration": "En el a\u00f1o 2011",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046059,
                    "declaration": "En el a\u00f1o 1996",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046060,
                    "declaration": "En el a\u00f1o 1992",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264607,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, para ejercer la Regencia de la Corona se requiere:",
            "correctAnswerId": 1046608,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046611,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad y estar en el pleno ejercicio de los derechos civiles",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046610,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad y diputado en Cortes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046609,
                    "declaration": "Ser mayor de edad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046608,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol y mayor de edad",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264396,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 1.1 de la Constituci\u00f3n define la libertad, la justicia, la igualdad y el pluralismo pol\u00edtico como:",
            "correctAnswerId": 1045767,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045768,
                    "declaration": "Principios de los que emana la soberan\u00eda nacional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045766,
                    "declaration": "Principios generales del ordenamiento jur\u00eddico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045769,
                    "declaration": "Principios superiores del ordenamiento jur\u00eddico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045767,
                    "declaration": "Valores superiores del ordenamiento jur\u00eddico",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264400,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De conformidad con el art\u00edculo 1 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, Espa\u00f1a se constituye:",
            "correctAnswerId": 1045782,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045785,
                    "declaration": "En un Estado plural y democr\u00e1tico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045783,
                    "declaration": "En una Naci\u00f3n democr\u00e1tica com\u00fan e indivisible de todos los espa\u00f1oles",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045782,
                    "declaration": "En un Estado social y democr\u00e1tico de Derecho",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045784,
                    "declaration": "En un Estado que propugna la justicia, la igualdad y el pluralismo pol\u00edtico",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264641,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con los refer\u00e9ndums, \u00bfqu\u00e9 funci\u00f3n corresponde al Rey?",
            "correctAnswerId": 1046744,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046744,
                    "declaration": "Convocarlos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046745,
                    "declaration": "Autorizarlos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046747,
                    "declaration": "Sancionarlos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046746,
                    "declaration": "Proponerlos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264398,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978 consta de:",
            "correctAnswerId": 1045777,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045777,
                    "declaration": "Un Pre\u00e1mbulo, y 169 art\u00edculos estructurados en un T\u00edtulo Preliminar y 10 T\u00edtulos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045774,
                    "declaration": "Un Pre\u00e1mbulo, y 168 art\u00edculos estructurados en un T\u00edtulo Preliminar y 12 T\u00edtulos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045776,
                    "declaration": "Un Pre\u00e1mbulo, y 170 art\u00edculos estructurados en un T\u00edtulo Preliminar y 10 T\u00edtulos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045775,
                    "declaration": "169 art\u00edculos, estructurados en un T\u00edtulo Preliminar y 12 Cap\u00edtulos",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264471,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 parte de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se regula la nacionalidad espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1046068,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046068,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo Primero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046067,
                    "declaration": "En el Pre\u00e1mbulo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046069,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo II.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046066,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo Preliminar.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264634,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 57 de la Constituci\u00f3n, la sucesi\u00f3n en el trono seguir\u00e1 el orden regular de primogenitura y representaci\u00f3n, siendo preferido\/a siempre:",
            "correctAnswerId": 1046719,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046718,
                    "declaration": "La l\u00ednea anterior a las posteriores; en la misma l\u00ednea, la persona de m\u00e1s edad a la de menos; en la misma edad, el grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto, y en el mismo grado, el var\u00f3n a la mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046719,
                    "declaration": "La l\u00ednea anterior a las posteriores; en la misma l\u00ednea, el grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto; en el mismo grado, el var\u00f3n a la mujer y en el mismo sexo, la persona de m\u00e1s edad a la de menos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046717,
                    "declaration": "El grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto; en el mismo grado, la l\u00ednea anterior a las posteriores; en la misma l\u00ednea, la persona de m\u00e1s edad a la de menos, y en la misma edad, el var\u00f3n a la mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046716,
                    "declaration": "El grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto; en el mismo grado, la l\u00ednea anterior a las posteriores; en la misma l\u00ednea, el var\u00f3n a la mujer, y en el mismo sexo, la persona de m\u00e1s edad a la de menos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264448,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con el derecho de asociaci\u00f3n recogido en nuestra Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1045975,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045975,
                    "declaration": "Las asociaciones s\u00f3lo podr\u00e1n ser disueltas o suspendidas en sus actividades en virtud de resoluci\u00f3n administrativa motivada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045976,
                    "declaration": "Se proh\u00edben las asociaciones secretas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045977,
                    "declaration": "Las asociaciones que persigan fines o utilicen medios tipificados como delito son ilegales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045974,
                    "declaration": "Se recoge en el art\u00edculo 22.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264504,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala el art\u00edculo 25 CE, la Administraci\u00f3n civil:",
            "correctAnswerId": 1046200,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046200,
                    "declaration": "No podr\u00e1 imponer sanciones que, directa o subsidiariamente, impliquen privaci\u00f3n de libertad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046198,
                    "declaration": "Podr\u00e1 imponer sanciones que subsidiariamente impliquen privaci\u00f3n de libertad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046201,
                    "declaration": "No podr\u00e1 imponer sanciones que, directa o subsidiariamente, impliquen privaci\u00f3n de libertad, salvo en los supuestos recogidos en la legislaci\u00f3n penal militar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046199,
                    "declaration": "Podr\u00e1 imponer sanciones que directamente impliquen privaci\u00f3n de libertad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264635,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el precepto 65 de la Constituci\u00f3n, el Rey recibe de los Presupuestos del Estado:",
            "correctAnswerId": 1046722,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046720,
                    "declaration": "Una cantidad global para el sostenimiento exclusivo de su Familia, que no distribuye libremente .",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046723,
                    "declaration": "Una cantidad global para el sostenimiento exclusivo de su Familia, y distribuye libremente la misma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046722,
                    "declaration": "Una cantidad global para el sostenimiento de su Familia y Casa, y distribuye libremente la misma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046721,
                    "declaration": "Una cantidad global para el sostenimiento de su Familia y Casa, que no distribuye libremente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264467,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La detenci\u00f3n preventiva no podr\u00e1 durar m\u00e1s del tiempo estrictamente necesario para la realizaci\u00f3n de las averiguaciones tendentes al esclarecimiento de los hechos, y, en todo caso, el detenido deber\u00e1 ser puesto en libertad o a disposici\u00f3n de la autoridad judicial en el plazo m\u00e1ximo de:",
            "correctAnswerId": 1046053,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046050,
                    "declaration": "24 horas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046051,
                    "declaration": "48 horas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046052,
                    "declaration": "36 horas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046053,
                    "declaration": "72 horas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264511,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con los derechos y deberes fundamentales regulados en el art. 30 CE:",
            "correctAnswerId": 1046227,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046226,
                    "declaration": "Mediante ley podr\u00e1n regularse los deberes de los ciudadanos en los casos de grave riesgo, cat\u00e1strofe o calamidad p\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046228,
                    "declaration": "Los espa\u00f1oles tienen el derecho y el deber de defender a Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046227,
                    "declaration": "Podr\u00e1 establecerse un servicio militar para el cumplimiento de fines de inter\u00e9s general.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046229,
                    "declaration": "La ley fijar\u00e1 las obligaciones militares de los espa\u00f1oles y regular\u00e1, con las debidas garant\u00edas, la objeci\u00f3n de conciencia, as\u00ed como las dem\u00e1s causas de exenci\u00f3n del servicio militar obligatorio, pudiendo imponer, en su caso, una prestaci\u00f3n social sustitutoria.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264444,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El secreto de las comunicaciones:",
            "correctAnswerId": 1045958,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045961,
                    "declaration": "Est\u00e1 reconocido en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 17.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045959,
                    "declaration": "No se recoge expresamente en nuestra Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045960,
                    "declaration": "Est\u00e1 reconocido en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 21.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045958,
                    "declaration": "Est\u00e1 garantizado en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 18.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264620,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfDesde cu\u00e1ndo el Principe Heredero de la Corona de Espa\u00f1a tendr\u00e1 la dignidad de Pr\u00edncipe de Asturias?",
            "correctAnswerId": 1046663,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046660,
                    "declaration": "Desde su nacimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046661,
                    "declaration": "Desde que alcance la mayor\u00eda de edad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046662,
                    "declaration": "Desde que se produzca el hecho que origine el llamamiento",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046663,
                    "declaration": "Son correctas la a y la c.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264627,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con la tutela del Rey menor de edad:",
            "correctAnswerId": 1046688,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046688,
                    "declaration": "El ejercicio de la tutela es compatible con el de todo cargo o representaci\u00f3n pol\u00edtica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046689,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1n acumularse los cargos de Regente y de tutor en el padre, madre o ascendientes directos del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046690,
                    "declaration": "Si no hubiese persona llamada a ejercer el cargo lo designar\u00e1n las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046691,
                    "declaration": "Ser\u00e1 tutor del Rey menor la persona que en su testamento hubiese nombrado el Rey difunto, siempre que sea mayor de edad y espa\u00f1ol de nacimiento; si no lo hubiese nombrado, ser\u00e1 tutor el padre o la madre, mientras permanezcan viudos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264416,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las libertades de c\u00e1tedra, de producci\u00f3n y de creaci\u00f3n art\u00edstica, \u00bfen qu\u00e9 derecho o libertad fundamental pueden encuadrarse?",
            "correctAnswerId": 1045847,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045849,
                    "declaration": "En el derecho a la libertad ideol\u00f3gica y religiosa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045848,
                    "declaration": "En el derecho de participaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045847,
                    "declaration": "En el derecho a la libertad de expresi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045846,
                    "declaration": "En el derecho a la educaci\u00f3n y libertad de ense\u00f1anza.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264482,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n garantiza el derecho a honor, a la intimidad personal y familiar y a la propia imagen en su art\u00edculo:",
            "correctAnswerId": 1046110,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046113,
                    "declaration": "13",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046112,
                    "declaration": "15",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046111,
                    "declaration": "20",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046110,
                    "declaration": "18",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264509,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Actualmente, la pena de muerte en Espa\u00f1a:",
            "correctAnswerId": 1046218,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046220,
                    "declaration": "Est\u00e1 abolida, salvo lo que puedan disponer las leyes para delitos de terrorismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046219,
                    "declaration": "Est\u00e1 abolida, salvo lo que puedan disponer las leyes penales militares para tiempos de guerra.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046221,
                    "declaration": "Est\u00e1 abolida, salvo lo que puedan disponer las leyes penales militares.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046218,
                    "declaration": "Est\u00e1 completamente abolida.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264651,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 supuestos no ser\u00e1 aplicable la prerrogativa real de gracia?",
            "correctAnswerId": 1046787,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046784,
                    "declaration": "En la responsabilidad criminal del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046785,
                    "declaration": "En la responsabilidad criminal de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046786,
                    "declaration": "En cualquier delito cometido por el Presidente del Gobierno contra la seguridad del Estado en el ejercicio de sus funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046787,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264443,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n incorrecta en relaci\u00f3n con la estructura de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045955,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045955,
                    "declaration": "El T\u00edtulo X se rubrica \u0022Del Tribunal Constitucional\u0022.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045957,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VI se rubrica \u0022Del Poder Judicial\u0022.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045956,
                    "declaration": "Se estructura en 10 T\u00edtulos numerados y un T\u00edtulo Preliminar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045954,
                    "declaration": "El T\u00edtulo II se rubrica \u0022De la Corona\u0022.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264642,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A falta de nombramiento en el testamento del Rey difunto, \u00bfa qui\u00e9n corresponde la tutela del Rey menor?",
            "correctAnswerId": 1046749,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046751,
                    "declaration": "A la persona que nombre el Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046750,
                    "declaration": "A la persona que nombren las Cortes generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046748,
                    "declaration": "Al padre o la madre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046749,
                    "declaration": "Al padre o la madre mientras permanezcan viudos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264599,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Indique cu\u00e1l de los siguientes actos no corresponde formalmente al Rey:",
            "correctAnswerId": 1046576,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046579,
                    "declaration": "Nombrar a un Presidente de Comunidad Aut\u00f3noma",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046577,
                    "declaration": "Convocar refer\u00e9ndum en los casos previstos en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046576,
                    "declaration": "Expedir una orden ministerial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046578,
                    "declaration": "Ejercer el derecho de gracia",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 723037,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el T\u00edtulo I, Cap\u00edtulo Cuarto, \u201cDe las garant\u00edas de las libertades y derechos fundamentales\u201d de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, se\u00f1ale la opci\u00f3n correcta:",
            "correctAnswerId": 2867851,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867850,
                    "declaration": "S\u00f3lo por ley org\u00e1nica podr\u00e1 regularse el ejercicio de tales derechos y libertades.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867852,
                    "declaration": "El reconocimiento, el respeto y la protecci\u00f3n de los principios reconocidos en el Cap\u00edtulo tercero, informar\u00e1 la judicializaci\u00f3n positiva, la pr\u00e1ctica legislativa y la actuaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867849,
                    "declaration": "Los derechos y libertades reconocidos no vinculan a todas las Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867851,
                    "declaration": "Una ley org\u00e1nica regular\u00e1 la instituci\u00f3n del Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264430,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Derecho a la vida y a la integridad f\u00edsica, se recoge en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola en el art\u00edculo:",
            "correctAnswerId": 1045902,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045905,
                    "declaration": "2",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045904,
                    "declaration": "24",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045902,
                    "declaration": "15",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045903,
                    "declaration": "17",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264613,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, las abdicaciones, renuncias y cualquier duda de hecho o derecho que ocurra en el orden de sucesi\u00f3n a la Corona se resolver\u00e1n por:",
            "correctAnswerId": 1046633,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046632,
                    "declaration": "Real Decreto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046635,
                    "declaration": "Reglamento Sucesorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046634,
                    "declaration": "Orden Ministerial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046633,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264424,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Es un valor superior del ordenamiento jur\u00eddico, recogido en el art\u00edculo 1 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045879,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045878,
                    "declaration": "Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045881,
                    "declaration": "Libertad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045880,
                    "declaration": "Igualdad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045879,
                    "declaration": "Democracia",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264653,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 Salas del Tribunal Supremo conocer\u00e1n  de la tramitaci\u00f3n y enjuiciamiento de las acciones civiles y penales dirigidas contra la Reina consorte o el consorte de la Reina, la Princesa o Pr\u00edncipe de Asturias y su consorte, as\u00ed como contra el Rey o Reina que hubiere abdicado y su consorte?",
            "correctAnswerId": 1046794,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046792,
                    "declaration": "No conoce ninguna Sala del Tribunal Supremo, si no que conoce la Audiencia Nacional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046793,
                    "declaration": "No conoce ninguna Sala del Tribunal Supremo, si no que conoce el Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046794,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal y  de lo Civil.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046795,
                    "declaration": "Una Sala especial seg\u00fan el art.61 LOPJ",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264401,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El mandato constitucional a los poderes p\u00fablicos para que aseguren la protecci\u00f3n social, econ\u00f3mica y jur\u00eddica de la familia, se encuentra recogido en el T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n de 1978, dentro del Cap\u00edtulo:",
            "correctAnswerId": 1045788,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045788,
                    "declaration": "Tercero \u0022De los principios rectores de la politica social y econ\u00f3mica\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045786,
                    "declaration": "Primero \u0022De los espa\u00f1oles y los extranjeros\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045787,
                    "declaration": "Segundo \u0022Derechos y libertades\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045789,
                    "declaration": "Cuarto \u0022De las garant\u00edas de las libertades y derechos fundamentales\u0022",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264512,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola se regulan las garant\u00edas de las libertades y derechos fundamentales?",
            "correctAnswerId": 1046231,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046232,
                    "declaration": "T\u00edtulo II.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046230,
                    "declaration": "T\u00edtulo Preliminar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046231,
                    "declaration": "T\u00edtulo I.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046233,
                    "declaration": "T\u00edtulo III.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264640,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con los Tratados Internacionales, \u00bfqu\u00e9 funci\u00f3n ejerce el Rey?",
            "correctAnswerId": 1046741,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046740,
                    "declaration": "Prestar el consentimiento del Estado para obligarse internacionalmente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046743,
                    "declaration": "Sancionar el tratado internacional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046741,
                    "declaration": "Manifestar el consentimiento del Estado para obligarse internacionalmente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046742,
                    "declaration": "Autorizar los tratados internacionales a los que se refiere el art. 94 CE",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264661,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Ser\u00e1 nombrado por el Rey:",
            "correctAnswerId": 1046824,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046825,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046827,
                    "declaration": "Los Directores Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046826,
                    "declaration": "Los Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046824,
                    "declaration": "El Fiscal General del Estado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264402,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 9.3 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola dispone que la Constituci\u00f3n garantiza:",
            "correctAnswerId": 1045790,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045793,
                    "declaration": "El principio de legalidad, la jerarqu\u00eda normativa, la publicidad de las normas, la retroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables o restrictivas de derechos individuales, la seguridad jur\u00eddica, la responsabilidad y la interdicci\u00f3n de la arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045791,
                    "declaration": "El principio de legalidad, la jerarqu\u00eda normativa, la publicidad de las normas, la irretroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables o restrictivas de derechos individuales, la seguridad jur\u00eddica y la interdicci\u00f3n de la arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045792,
                    "declaration": "Las condiciones para que la libertad y la igualdad del individuo y de los grupos en que se integra sean reales y efectivas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045790,
                    "declaration": "El principio de legalidad, la jerarqu\u00eda normativa, la publicidad de las normas, la irretroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables o restrictivas de derechos individuales, la seguridad jur\u00eddica, la responsabilidad y la interdicci\u00f3n de la arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264403,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece la mayor\u00eda de edad de los espa\u00f1oles?",
            "correctAnswerId": 1045795,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "1.1 - Constituci贸n, derechos, Corona",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045796,
                    "declaration": "El art\u00edculo 13 de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045795,
                    "declaration": "El art\u00edculo 12 de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045794,
                    "declaration": "Ninguno, la mayor\u00eda de edad se determina en el C\u00f3digo Civil",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045797,
                    "declaration": "El art\u00edculo 11 de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        }
    ],
    "duration": 0,
    "mark": 0,
    "doubtfulMark": 0,
    "createdAt": "2025-08-02T14:33:15+00:00",
    "updatedAt": "2025-08-02T14:33:15+00:00",
    "inProgressAt": "2025-08-02T14:33:15+00:00",
    "completedAt": null,
    "isRepeated": false,
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "maxMark": 0,
    "passed": null,
    "doubtfulPassed": null,
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    },
    "challengeToken": null,
    "challenge": null
}