{
    "id": "603b16e4-e2bf-4ac8-b335-11799f4aa808",
    "examId": 47898527,
    "studentId": 865065,
    "realizedExamId": null,
    "oppositionId": 74,
    "state": "in_progress",
    "title": "",
    "annotation": null,
    "statement": null,
    "type": "random",
    "questions": [
        {
            "id": 264964,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Respecto al \u00e1mbito subjetivo de la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, las disposiciones del T\u00edtulo I (Transparencia de la actividad p\u00fablica) no se aplicar\u00e1n a:",
            "correctAnswerId": 1048037,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048037,
                    "declaration": "Las sociedades mercantiles en cuyo capital social la participaci\u00f3n, directa o indirecta, de las entidades previstas en este art\u00edculo sea el 50 por 100.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048035,
                    "declaration": "Las entidades gestoras y los servicios comunes de la Seguridad Social as\u00ed como las mutuas de accidentes de trabajo y enfermedades profesionales colaboradoras de la Seguridad Social.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048036,
                    "declaration": "La Casa de su Majestad el Rey, el Congreso de los Diputados, el Senado, el Tribunal Constitucional y el Consejo General del Poder Judicial, as\u00ed como el Banco de Espa\u00f1a, el Consejo de Estado, el Defensor del Pueblo, el Tribunal de Cuentas, el Consejo Econ\u00f3mico y Social y las instituciones auton\u00f3micas an\u00e1logas, en relaci\u00f3n con sus actividades sujetas a Derecho Administrativo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048038,
                    "declaration": "Las fundaciones del sector p\u00fablico previstas en la legislaci\u00f3n en materia de fundaciones.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264969,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, cuando la solicitud presentada en un procedimiento para el ejercicio del derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica no identifique de forma suficiente la informaci\u00f3n solicitada, se le pedir\u00e1 al solicitante que la concrete en un plazo de:",
            "correctAnswerId": 1048056,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048057,
                    "declaration": "15 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048058,
                    "declaration": "20 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048055,
                    "declaration": "5 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048056,
                    "declaration": "10 d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 387520,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo establecido en la Ley 53\/1984, \u00bfes posible pertenecer a m\u00e1s de dos Consejos de Administraci\u00f3n de Entidades o Empresas p\u00fablicas o privadas?",
            "correctAnswerId": 1539467,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1539469,
                    "declaration": "No, salvo que excepcionalmente lo autorice el Ministerio de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539467,
                    "declaration": "S\u00ed, cuando excepcionalmente lo autorice el Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539470,
                    "declaration": "S\u00ed, siempre y cuando no supere un l\u00edmite retributivo fijado por las propias Entidades o Empresas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539468,
                    "declaration": "No, salvo que excepcionalmente lo autorice el Ministerio de Hacienda.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264987,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La resoluci\u00f3n en la que se conceda o deniegue el acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica por parte de los ciudadanos deber\u00e1 notificarse  al solicitante y a los terceros afectados que as\u00ed lo hayan solicitado:",
            "correctAnswerId": 1048127,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048129,
                    "declaration": "En el plazo m\u00e1ximo de tres meses desde la recepci\u00f3n de la solicitud por el \u00f3rgano competente para resolver",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048128,
                    "declaration": "En el plazo m\u00e1ximo de un mes desde la presentaci\u00f3n de la solicitud por el solicitante",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048130,
                    "declaration": "En el plazo m\u00e1ximo de tres meses desde la presentaci\u00f3n de la solicitud por el solicitante",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048127,
                    "declaration": "En el plazo m\u00e1ximo de un mes desde la recepci\u00f3n de la solicitud por el \u00f3rgano competente para resolver",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 74894,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En el supuesto de discapacidad del hijo, el permiso por nacimiento para la madre biol\u00f3gica previsto en el art\u00edculo 49 del texto refundido del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico se ampliar\u00e1 en:",
            "correctAnswerId": 293692,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 293691,
                    "declaration": "1 semana.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293692,
                    "declaration": "2 semanas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293693,
                    "declaration": "3 semanas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293694,
                    "declaration": "4 semanas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264990,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las resoluciones de concesi\u00f3n o denegaci\u00f3n de informaci\u00f3n p\u00fablica a los particulares ser\u00e1n motivadas:",
            "correctAnswerId": 1048140,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048139,
                    "declaration": "En todo caso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048142,
                    "declaration": "En ning\u00fan caso es necesario que sean motivadas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048140,
                    "declaration": "S\u00f3lo las que denieguen el acceso, las que concedan el acceso parcial o a trav\u00e9s de una modalidad distinta a la solicitada y las que permitan el acceso cuando haya habido oposici\u00f3n de un tercero",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048141,
                    "declaration": "S\u00f3lo las que denieguen el acceso",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265003,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 21 de la Ley 19\/2013 de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno dispone que:",
            "correctAnswerId": 1048191,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048192,
                    "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas establecer\u00e1n sistemas externos para la gesti\u00f3n de solicitudes de informaci\u00f3n de los ciudadanos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048194,
                    "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas podr\u00e1n establecer sistemas externos para la gesti\u00f3n de solicitudes de informaci\u00f3n de los ciudadanos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048193,
                    "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas podr\u00e1n establecer sistemas para integrar la gesti\u00f3n de solicitudes de informaci\u00f3n de los ciudadanos en el funcionamiento de su organizaci\u00f3n interna",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048191,
                    "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas establecer\u00e1n sistemas para integrar la gesti\u00f3n de solicitudes de informaci\u00f3n de los ciudadanos en el funcionamiento de su organizaci\u00f3n interna",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 74888,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, como m\u00e1ximo, incluidas las pr\u00f3rrogas, las funcionarias en situaci\u00f3n de excedencia por raz\u00f3n de violencia de g\u00e9nero o violencia sexual tendr\u00e1n derecho a la reserva del puesto de trabajo durante:",
            "correctAnswerId": 293670,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 293667,
                    "declaration": "6 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293668,
                    "declaration": "9 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293669,
                    "declaration": "12 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293670,
                    "declaration": "18 meses.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 67677,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo establecido en el TREBEP, se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta en relaci\u00f3n con las faltas graves:",
            "correctAnswerId": 265071,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265074,
                    "declaration": "Todas las dem\u00e1s respuestas son correctas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265073,
                    "declaration": "La obstaculizaci\u00f3n al ejercicio de las libertades p\u00fablicas y derechos sindicales es una falta grave",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265072,
                    "declaration": "El abandono del servicio es una falta grave",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265071,
                    "declaration": "Las faltas graves ser\u00e1n establecidas por ley de las Cortes Generales o de la asamblea legislativa de la correspondiente comunidad aut\u00f3noma",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 487027,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "la suspensi\u00f3n firme por sanci\u00f3n disciplinaria no podr\u00e1 exceder de:",
            "correctAnswerId": 1933756,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1933756,
                    "declaration": "Seis a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1933758,
                    "declaration": "Cuatro a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1933757,
                    "declaration": "Nueve a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1933755,
                    "declaration": "Tres a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264965,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes causas determina la inadmisi\u00f3n de una solicitud para el ejercicio del derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica:",
            "correctAnswerId": 1048042,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048040,
                    "declaration": "Solicitudes dirigidas a un \u00f3rgano en cuyo poder obre la informaci\u00f3n cuando se desconozca el competente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048042,
                    "declaration": "Solicitudes que sean manifiestamente repetitivas o tengan un car\u00e1cter abusivo no justificado con la finalidad de transparencia de esta Ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048041,
                    "declaration": "Solicitudes relativas a informaci\u00f3n para cuya interposici\u00f3n sea necesaria una acci\u00f3n previa de reelaboraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048039,
                    "declaration": "Solicitudes referidas a una informaci\u00f3n que tenga car\u00e1cter general.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 67674,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A tenor de lo dispuesto en el art\u00edculo 94 del TREBEP, se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta:",
            "correctAnswerId": 265059,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265061,
                    "declaration": "Los hechos declarados probados por resoluciones judiciales vinculan a la Administraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265060,
                    "declaration": "Los hechos declarados probados por resoluciones judiciales firmes no vinculan a la Administraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265062,
                    "declaration": "Los hechos declarados probados por resoluciones judiciales no vinculan a la Administraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265059,
                    "declaration": "Los hechos declarados probados por resoluciones judiciales firmes vinculan a la Administraci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 583512,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De conformidad con el art\u00edculo 7 de la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, ser\u00e1 requisito necesario para autorizar la compatibilidad de actividades p\u00fablicas el que la cantidad total percibida por ambos puestos o actividades no supere la remuneraci\u00f3n prevista en los Presupuestos Generales del Estado para el cargo de:",
            "correctAnswerId": 2316758,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2316755,
                    "declaration": "Subsecretario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316757,
                    "declaration": "Subdirector General.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316758,
                    "declaration": "Director General.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316756,
                    "declaration": "Secretario de Estado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 67673,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, cuando de la instrucci\u00f3n de un procedimiento disciplinario resulte la existencia de indicios fundados de criminalidad:",
            "correctAnswerId": 265055,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265055,
                    "declaration": "Se suspender\u00e1 su tramitaci\u00f3n poni\u00e9ndolo en conocimiento del Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265056,
                    "declaration": "Se tramitar\u00e1 el procedimiento disciplinario con la mayor celeridad posible para despu\u00e9s ponerlo en conocimiento del Ministerio FIscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265057,
                    "declaration": "Se archivar\u00e1 el procedimiento poni\u00e9ndolo en conocimiento del Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265058,
                    "declaration": "Ninguna de las dem\u00e1s respuestas es correcta.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 583513,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La superaci\u00f3n de los l\u00edmites establecidos para autorizar la compatibilidad de actividades p\u00fablicas regulados en el 7 de la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, requiere:",
            "correctAnswerId": 2316759,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2316762,
                    "declaration": "No se puede superar en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316759,
                    "declaration": "Acuerdo expreso del Gobierno, \u00f3rgano competente de las Comunidades Aut\u00f3nomas o Pleno de las Corporaciones Locales en base a razones de especial inter\u00e9s para el servicio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316760,
                    "declaration": "Acuerdo expreso del Presidente del Gobierno, \u00f3rgano competente de las Comunidades Aut\u00f3nomas o Presidente o Alcalde de las Corporaciones Locales en base a razones de especial inter\u00e9s para el servicio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316761,
                    "declaration": "Acuerdo expreso de las Cortes Generales, \u00f3rgano competente de las Comunidades Aut\u00f3nomas o Pleno de las Corporaciones Locales en base a razones de especial inter\u00e9s para el servicio.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264963,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con la estructura actual de los Ministerios, \u00bfde qu\u00e9 Ministerio depende la gesti\u00f3n del Portal de Transparencia?",
            "correctAnswerId": 1048031,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048032,
                    "declaration": "Del Ministerio de Justicia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048034,
                    "declaration": "Del Ministerio de la Presidencia, Relaciones con las Cortes y Memoria Democr\u00e1tica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048033,
                    "declaration": "Del Ministerio de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048031,
                    "declaration": "Del Ministerio para la Transformaci\u00f3n Digital y de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 308475,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Real Decreto Legislativo 5\/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, las infracciones graves pescribir\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 1221904,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1221905,
                    "declaration": "A los tres a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1221906,
                    "declaration": "A los seis meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1221904,
                    "declaration": "A los dos a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1221903,
                    "declaration": "Al a\u00f1o.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265048,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 19\/2013, la competencia para conocer de las reclamaciones en materia de acceso a la informaci\u00f3n corresponder\u00e1 a:",
            "correctAnswerId": 1048374,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048371,
                    "declaration": "El Consejo de Transparencia y Buen Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048372,
                    "declaration": "Al Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048373,
                    "declaration": "Al \u00f3rgano espec\u00edfico al que las Comunidades Aut\u00f3nomas atribuyan dicha competencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048374,
                    "declaration": "Las opciones a) y c) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 583497,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Excepcionalmente podr\u00e1 autorizarse al personal incluido en el \u00e1mbito de la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, la compatibilidad para el ejercicio de actividades de investigaci\u00f3n de car\u00e1cter:",
            "correctAnswerId": 2316695,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2316698,
                    "declaration": "Eventual.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316696,
                    "declaration": "Fijo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316697,
                    "declaration": "Indefinido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316695,
                    "declaration": "No permanente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 67681,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, la separaci\u00f3n del servicio de los funcionarios, que en el caso de los funcionarios interinos comportar\u00e1 la revocaci\u00f3n de su nombramiento, solo podr\u00e1 sancionar la comisi\u00f3n de faltas:",
            "correctAnswerId": 265087,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265087,
                    "declaration": "Muy graves",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265088,
                    "declaration": "Muy graves y graves",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265089,
                    "declaration": "Leves y menos leves",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265090,
                    "declaration": "Muy graves, graves y leves",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 87442,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes actividades queda exceptuada del r\u00e9gimen de incompatibilidades de la Ley 53\/1984 de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas?",
            "correctAnswerId": 343570,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 343569,
                    "declaration": "El ejercicio del cargo de Presidente, Vocal o miembro de Juntas rectoras de Mutualidades o Patronatos de Funcionarios, siempre que sea retribuido.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343568,
                    "declaration": "La direcci\u00f3n de seminarios o el dictado de cursos o conferencias en Centros oficiales destinados a la formaci\u00f3n de funcionarios o profesorado, cuando tenga car\u00e1cter habitual pero no permanente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343571,
                    "declaration": "La producci\u00f3n y creaci\u00f3n literaria, art\u00edstica, cient\u00edfica y t\u00e9cnica, as\u00ed como las publicaciones derivadas de aqu\u00e9llas, siempre que se originen como consecuencia de una relaci\u00f3n de empleo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343570,
                    "declaration": "La participaci\u00f3n en Tribunales calificadores de pruebas selectivas para ingreso en las Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265053,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los objetivos de desarrollo sostenible de Naciones Unidas:",
            "correctAnswerId": 1048391,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048394,
                    "declaration": "Ser\u00e1n jur\u00eddicamente obligatorios a partir de 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048391,
                    "declaration": "No son jur\u00eddicamente obligatorios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048392,
                    "declaration": "Son jur\u00eddicamente obligatorios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048393,
                    "declaration": "Son jur\u00eddicamente obligatorios s\u00f3lo si as\u00ed lo establecen los Estados miembros.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 583672,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En todo caso, el personal comprendido en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas no podr\u00e1 ejercer las actividades siguientes:",
            "correctAnswerId": 2317395,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2317397,
                    "declaration": "La participaci\u00f3n superior al 7 por 100 en el capital de las Empresas o Sociedades concesionarias, contratistas de obras, servicios o suministros, arrendatarias o administradoras de monopolios o con participaci\u00f3n o aval del sector p\u00fablico, cualquiera que sea la configuraci\u00f3n jur\u00eddica de aqu\u00e9llas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317398,
                    "declaration": "La participaci\u00f3n superior al 5 por 100 en el capital de las Empresas o Sociedades concesionarias, contratistas de obras, servicios o suministros, arrendatarias o administradoras de monopolios o con participaci\u00f3n o aval del sector p\u00fablico, cualquiera que sea la configuraci\u00f3n jur\u00eddica de aqu\u00e9llas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317396,
                    "declaration": "La participaci\u00f3n superior al 2 por 100 en el capital de las Empresas o Sociedades concesionarias, contratistas de obras, servicios o suministros, arrendatarias o administradoras de monopolios o con participaci\u00f3n o aval del sector p\u00fablico, cualquiera que sea la configuraci\u00f3n jur\u00eddica de aqu\u00e9llas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317395,
                    "declaration": "La participaci\u00f3n superior al 10 por 100 en el capital de las Empresas o Sociedades concesionarias, contratistas de obras, servicios o suministros, arrendatarias o administradoras de monopolios o con participaci\u00f3n o aval del sector p\u00fablico, cualquiera que sea la configuraci\u00f3n jur\u00eddica de aqu\u00e9llas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265046,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La reclamaci\u00f3n ante el Consejo de Transparencia y Buen Gobierno frente a una resoluci\u00f3n en materia de acceso a informaci\u00f3n p\u00fablica, se interpondr\u00e1 en el plazo de:",
            "correctAnswerId": 1048363,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048363,
                    "declaration": "Un mes a contar desde el d\u00eda siguiente al de la notificaci\u00f3n del acto impugnado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048364,
                    "declaration": "Un mes a contar desde el d\u00eda en que se dicte la resoluci\u00f3n de la reclamaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048365,
                    "declaration": "Diez d\u00edas a contar desde el d\u00eda siguiente al de la notificaci\u00f3n del acto impugnado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048366,
                    "declaration": "Diez d\u00edas a contar desde el d\u00eda en que se dicte la resoluci\u00f3n de la reclamaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264961,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 7 de la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, relativo a la informaci\u00f3n de relevancia jur\u00eddica:",
            "correctAnswerId": 1048023,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048024,
                    "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas, en el \u00e1mbito de sus competencias, no publicar\u00e1n los proyectos de Reglamentos cuya iniciativa les corresponda",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048025,
                    "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas, en el \u00e1mbito de sus competencias, no podr\u00e1n publicar los Anteproyectos de Ley hasta su aprobaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048023,
                    "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas, en el \u00e1mbito de sus competencias, publicar\u00e1n los proyectos de Reglamentos cuya iniciativa les corresponda",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048026,
                    "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas, en el \u00e1mbito de sus competencias, no podr\u00e1n publicar los proyectos de Decretos Legislativos cuando se soliciten los dict\u00e1menes a los \u00f3rganos consultivos",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265041,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es la estructura de la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno?",
            "correctAnswerId": 1048343,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048346,
                    "declaration": "Cuenta con 40 art\u00edculos estructurados en un t\u00edtulo preliminar y 4 t\u00edtulos m\u00e1s.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048344,
                    "declaration": "Cuenta con 50 art\u00edculos estructurados en un t\u00edtulo preliminar y 3 t\u00edtulos m\u00e1s.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048343,
                    "declaration": "Cuenta con 40 art\u00edculos estructurados en un t\u00edtulo preliminar y 3 t\u00edtulos m\u00e1s.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048345,
                    "declaration": "Cuenta con 30 art\u00edculos estructurados en un t\u00edtulo preliminar y 3 t\u00edtulos m\u00e1s.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 67669,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De conformidad con el Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, \u00bfcu\u00e1l de las siguientes se considera falta muy grave?",
            "correctAnswerId": 265041,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265041,
                    "declaration": "La obstaculizaci\u00f3n al ejercicio de las libertades p\u00fablicas y derechos sindicales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265040,
                    "declaration": "La tercera falta injustificada de asistencia en un periodo de tres meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265039,
                    "declaration": "La falta de consideraci\u00f3n grave con los superiores, iguales o subordinados, as\u00ed como con los profesionales o ciudadanos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265042,
                    "declaration": "Causar da\u00f1o grave en los documentos o material de trabajo, as\u00ed como en los locales destinados a la prestaci\u00f3n del servicio",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265042,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. Los sujetos incluidos en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n de la Ley 19\/2013, deber\u00e1n hacer p\u00fablica la informaci\u00f3n relativa a:",
            "correctAnswerId": 1048349,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048350,
                    "declaration": "Los presupuestos, con descripci\u00f3n de las principales partidas presupuestarias e informaci\u00f3n actualizada y comprensible sobre su estado de ejecuci\u00f3n y sobre el cumplimiento de los objetivos de estabilidad presupuestaria y sostenibilidad financiera de las Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048347,
                    "declaration": "Las subvenciones y ayudas p\u00fablicas concedidas con indicaci\u00f3n de su importe, objetivo o finalidad y beneficiarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048349,
                    "declaration": "Las resoluciones de autorizaci\u00f3n o reconocimiento de compatibilidad que afecten a los empleados p\u00fablicos pero no aquellas que autoricen el ejercicio de actividad privada al cese de los altos cargos de la Administraci\u00f3n General del Estado o asimilados seg\u00fan la normativa auton\u00f3mica o local.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048348,
                    "declaration": "Las cuentas anuales que deban rendirse y los informes de auditor\u00eda de cuentas y de fiscalizaci\u00f3n por parte de los \u00f3rganos de control externo que sobre ellos se emitan.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 87431,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn cu\u00e1l de los siguientes supuestos podr\u00e1 efectuarse el reconocimiento de la compatibilidad que regula la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas?:",
            "correctAnswerId": 343526,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 343524,
                    "declaration": "La realizaci\u00f3n de actividades profesionales prestadas a personas a quienes se est\u00e9 obligado a atender en el desempe\u00f1o del puesto p\u00fablico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343525,
                    "declaration": "La realizaci\u00f3n de una actividad privada simultaneada con el desempe\u00f1o de dos puestos p\u00fablicos cuya suma de jornadas es de cuarenta horas semanales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343526,
                    "declaration": "La participaci\u00f3n del 10 por 100 en el capital de una empresa administradora de un monopolio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343527,
                    "declaration": "Ninguna de las actividades citadas podr\u00eda ser objeto de compatibilidad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 67691,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el TREBEP, las infracciones graves prescribir\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 265128,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265129,
                    "declaration": "Al a\u00f1o",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265127,
                    "declaration": "A los tres a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265130,
                    "declaration": "A los seis meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265128,
                    "declaration": "A los dos a\u00f1os",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265062,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "No forman parte del Consejo de Desarrollo Sostenible como vocales del sector empresarial y los sindicatos:",
            "correctAnswerId": 1048430,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048428,
                    "declaration": "Una persona en representaci\u00f3n de la Red Espa\u00f1ola del Pacto Mundial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048430,
                    "declaration": "La persona que ostente la titularidad de la presidencia de la Confederaci\u00f3n Espa\u00f1ola de Mutualidades.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048427,
                    "declaration": "La persona que ostente la titularidad de la presidencia de la Uni\u00f3n de Profesionales y Trabajadores Aut\u00f3nomos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048429,
                    "declaration": "La persona que ostente la titularidad de la Secretar\u00eda General de Comisiones Obreras.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265010,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno tiene por objeto:",
            "correctAnswerId": 1048222,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048219,
                    "declaration": "Ampliar y reforzar la transparencia de la actividad p\u00fablica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048221,
                    "declaration": "Establecer las obligaciones de buen gobierno que deben cumplir los responsables p\u00fablicos as\u00ed como las consecuencias derivadas de su incumplimiento",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048220,
                    "declaration": "Regular y garantizar el derecho de acceso a la informaci\u00f3n relativa a la actividad p\u00fablica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048222,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 583616,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 11 de la Ley de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, el Gobierno podr\u00e1 determinar, con car\u00e1cter general, las funciones, puestos o colectivos del sector p\u00fablico, incompatibles con determinadas profesiones o actividades privadas, \u00bfmediante qu\u00e9 figura jur\u00eddica?",
            "correctAnswerId": 2317171,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2317172,
                    "declaration": "Mediante Ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317171,
                    "declaration": "Mediante Real Decreto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317173,
                    "declaration": "Mediante orden.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317174,
                    "declaration": "Mediante acuerdo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265036,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De conformidad con la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, \u00bfest\u00e1 obligado el interesado a motivar su solicitud de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica?",
            "correctAnswerId": 1048325,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048323,
                    "declaration": "S\u00f3lo en ciertos casos, cuando la informaci\u00f3n solicitada sea compleja.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048326,
                    "declaration": "S\u00f3lo a efectos estad\u00edsticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048324,
                    "declaration": "S\u00ed, en todo caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048325,
                    "declaration": "No.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 387518,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Conforme a lo previsto en el art\u00edculo 20.2 de la Ley 53\/1984, la comisi\u00f3n de faltas relativas al deber de residencia, a la asistencia al lugar de trabajo o al atraso, negligencia o descuido en el desempe\u00f1o del puesto o cargo correspondiente, \u00bfqu\u00e9 consecuencias genera sobre una compatibilidad previamente reconocida si en la resoluci\u00f3n dictada al respecto se califica como grave o muy grave?",
            "correctAnswerId": 1539460,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1539462,
                    "declaration": "La compatibilidad quedar\u00e1 autom\u00e1ticamente revocada en caso de que exista una antig\u00fcedad en el puesto anterior de dos a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539461,
                    "declaration": "La compatibilidad quedar\u00e1 autom\u00e1ticamente revocada salvo que la nueva actividad coincida en horario y retribuciones con la que se ven\u00eda desempe\u00f1ando anteriormente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539459,
                    "declaration": "La compatibilidad quedar\u00e1 revocada y no podr\u00e1 solicitarse una nueva hasta que transcurran dos meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539460,
                    "declaration": "La compatibilidad quedar\u00e1 autom\u00e1ticamente revocada.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265057,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Consejo de Desarrollo Sostenible est\u00e1 adscrito:",
            "correctAnswerId": 1048407,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048408,
                    "declaration": "Al Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048410,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048409,
                    "declaration": "Al Ministerio de Ciencia, Innovaci\u00f3n y Universidades.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048407,
                    "declaration": "Al Ministerio de Derechos Sociales, Consumo y Agenda 2030.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 235237,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Marque la opci\u00f3n incorrecta en relaci\u00f3n con el art\u00edculo 4 de la Ley 53\/1984 de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas:",
            "correctAnswerId": 929729,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 929731,
                    "declaration": "Podr\u00e1 autorizarse para el desempe\u00f1o de un segundo puesto de trabajo en el sector sanitario a los profesores titulares de Escuelas Universitarias de Enfermer\u00eda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 929730,
                    "declaration": "Podr\u00e1 autorizarse para el desempe\u00f1o de un segundo puesto de trabajo en el sector p\u00fablico sanitario al personal docente e investigador de la Universidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 929729,
                    "declaration": "Podr\u00e1 autorizarse para el desempe\u00f1o de un puesto de trabajo en el sector privado sanitario al personal docente e investigador de la Universidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 929728,
                    "declaration": "Podr\u00e1 autorizarse para el desempe\u00f1o de un segundo puesto de trabajo en el sector p\u00fablico cultural al profesorado perteneciente a los Cuerpos de Catedr\u00e1ticos y Catedr\u00e1ticas y Profesores y Profesoras de Ense\u00f1anzas Art\u00edsticas Profesionales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 487249,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Es una situaci\u00f3n administrativa en la que se hallar\u00e1n los funcionarios de carrera:",
            "correctAnswerId": 1934646,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1934643,
                    "declaration": "Excedencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934644,
                    "declaration": "Suspensi\u00f3n de funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934645,
                    "declaration": "Servicios especiales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934646,
                    "declaration": "Todas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265073,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 24 de la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, el plazo m\u00e1ximo para resolver y notificar la resoluci\u00f3n de las reclamaciones ante el Consejo de Transparencia y Buen Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1048474,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048472,
                    "declaration": "Ser\u00e1 de un mes, transcurrido el cual la reclamaci\u00f3n se entender\u00e1 estimada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048471,
                    "declaration": "Ser\u00e1 de un mes, transcurrido el cual la reclamaci\u00f3n se entender\u00e1 desestimada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048473,
                    "declaration": "Ser\u00e1 de tres meses, transcurridos los cuales la reclamaci\u00f3n se entender\u00e1 estimada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048474,
                    "declaration": "Ser\u00e1 de tres meses, transcurridos los cuales la reclamaci\u00f3n se entender\u00e1 desestimada.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 55410,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n FALSA. De acuerdo con el Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, son permisos por motivos de conciliaci\u00f3n de la vida personal, familiar y laboral y por raz\u00f3n de violencia de g\u00e9nero o violencia sexual:",
            "correctAnswerId": 217923,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 217924,
                    "declaration": "Permiso por nacimiento para la madre biol\u00f3gica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 217922,
                    "declaration": "Permiso del progenitor diferente de la madre biol\u00f3gica por nacimiento, guarda con fines de adopci\u00f3n, acogimiento o adopci\u00f3n de un hijo o hija.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 217923,
                    "declaration": "Permiso parental para el cuidado de hijo, hija o menor acogido por tiempo superior a dos a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 217921,
                    "declaration": "Permiso por adopci\u00f3n, por guarda con fines de adopci\u00f3n, o acogimiento, tanto temporal como permanente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 595211,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Disposici\u00f3n Transitoria Sexta del RD-ley 6\/2023, relativo a los intervalos de niveles de puestos de trabajo, \u00bfcu\u00e1l es el nivel m\u00ednimo que corresponde al grupo A2?",
            "correctAnswerId": 2364229,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2364230,
                    "declaration": "24.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2364228,
                    "declaration": "18.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2364231,
                    "declaration": "22.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2364229,
                    "declaration": "20.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 122219,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 97 del Real Decreto legislativo 5\/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, \u00bfen qu\u00e9 plazo prescribir\u00e1n las sanciones impuestas y desde qu\u00e9 momento se comienzan a contar estos plazos?",
            "correctAnswerId": 479000,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 478999,
                    "declaration": "Las sanciones impuestas por faltas graves prescribir\u00e1n al a\u00f1o, comenzando a contarse los plazos desde la ejecutividad de la resoluci\u00f3n sancionadora.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 478998,
                    "declaration": "Las sanciones impuestas por faltas muy graves prescribir\u00e1n a los dos a\u00f1os, comenzando a contarse los plazos desde que se hubieran cometido las faltas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 479000,
                    "declaration": "Las sanciones impuestas por faltas leves prescribir\u00e1n al a\u00f1o, comenzando a contarse los plazos desde la firmeza de la resoluci\u00f3n sancionadora.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 479001,
                    "declaration": "Las sanciones impuestas por faltas graves prescribir\u00e1n a los dos a\u00f1os, comenzando a contarse los plazos desde la resoluci\u00f3n del procedimiento sancionador que pone fin a la v\u00eda administrativa.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264982,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Con respecto a las declaraciones anuales de bienes y actividades que deben realizar los representantes locales para cumplir con la obligaci\u00f3n de transparencia, la Ley de Transparencia dispone expresamente:",
            "correctAnswerId": 1048107,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048107,
                    "declaration": "Que se omitir\u00e1n los datos relativos a la localizaci\u00f3n concreta de los bienes inmuebles y se garantizar\u00e1 la privacidad y seguridad de sus titulares.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048108,
                    "declaration": "Que se omitir\u00e1n los datos relativos a la localizaci\u00f3n concreta de los bienes inmuebles y se garantizar\u00e1 la intimidad y el pleno dominio de sus titulares.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048110,
                    "declaration": "Que se omitir\u00e1n los datos relativos a la localizaci\u00f3n concreta de los bienes muebles e  inmuebles.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048109,
                    "declaration": "Que se omitir\u00e1n los datos relativos a la localizaci\u00f3n y dimensiones concretas de los bienes inmuebles y se garantizar\u00e1 la privacidad de sus titulares.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 387521,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Conforme a lo establecido en la Ley 53\/1984, \u00bfqu\u00e9 requisito se exige para que la participaci\u00f3n en congresos, seminarios, conferencias, coloquios y programas de cualquier medio de comunicaci\u00f3n se considere una actividad exceptuada del r\u00e9gimen de incompatibilidades?",
            "correctAnswerId": 1539471,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1539473,
                    "declaration": "Que exista una previa solicitud de reconocimiento de compatibilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539472,
                    "declaration": "La realizaci\u00f3n de estas actividades por un periodo no superior a 75 horas al a\u00f1o.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539471,
                    "declaration": "La realizaci\u00f3n de estas actividades de forma ocasional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1539474,
                    "declaration": "La realizaci\u00f3n de estas actividades a tiempo parcial.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 87441,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley 53\/1984 de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, todas las resoluciones de compatibilidad para desempe\u00f1ar un segundo puesto o actividad en el sector p\u00fablico se inscribir\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 343564,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 343564,
                    "declaration": "En los Registros de Personal correspondientes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343565,
                    "declaration": "En el Registro Civil Central.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343567,
                    "declaration": "En el Registro administrativo de apoyo a la Administraci\u00f3n P\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343566,
                    "declaration": "En el Registro Civil correspondiente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 583801,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Por excepci\u00f3n y sin perjuicio de las limitaciones establecidas en la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, podr\u00e1 reconocerse compatibilidad para el ejercicio de actividades privadas al personal que desempe\u00f1e puestos de trabajo que comporten la percepci\u00f3n de complementos espec\u00edficos, o concepto equiparable, cuya cuant\u00eda:",
            "correctAnswerId": 2317911,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2317911,
                    "declaration": "No supere el 30 por 100 de su retribuci\u00f3n b\u00e1sica, excluidos los conceptos que tengan su origen en la antig\u00fcedad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317913,
                    "declaration": "No supere el 30 por 100 de su retribuci\u00f3n b\u00e1sica, inclu\u00eddos los conceptos que tengan su origen en la antig\u00fcedad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317914,
                    "declaration": "No supere el 20 por 100 de su retribuci\u00f3n b\u00e1sica, inclu\u00eddos los conceptos que tengan su origen en la antig\u00fcedad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317912,
                    "declaration": "No supere el 20 por 100 de su retribuci\u00f3n b\u00e1sica, excluidos los conceptos que tengan su origen en la antig\u00fcedad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265056,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La  Agenda 2030 sobre Desarrollo sostenible:",
            "correctAnswerId": 1048403,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048403,
                    "declaration": "Contiene 17 objetivos de aplicaci\u00f3n universal que, desde el 1 de enero de 2016, rigen los esfuerzos de los pa\u00edses para lograr un mundo sostenible en el a\u00f1o 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048404,
                    "declaration": "Contiene 16 objetivos de aplicaci\u00f3n universal que, desde el 1 de enero de 2015, rigen los esfuerzos de los pa\u00edses para lograr un mundo sostenible en el a\u00f1o 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048406,
                    "declaration": "Contiene 16 objetivos de aplicaci\u00f3n a los pa\u00edses desarrollados, desde el 1 de enero de 2016, rigen los esfuerzos de los pa\u00edses para lograr un mundo sostenible en el a\u00f1o 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048405,
                    "declaration": "Contiene 17 objetivos de aplicaci\u00f3n a los pa\u00edses desarrollados, desde el 1 de enero de 2016, rigen los esfuerzos de los pa\u00edses para lograr un mundo sostenible en el a\u00f1o 2030.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265007,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La reclamaci\u00f3n ante el Consejo de Transparencia y Buen Gobierno frente a resoluciones expresas o presuntas en materia de acceso tendr\u00e1 car\u00e1cter:",
            "correctAnswerId": 1048207,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048210,
                    "declaration": "Facultativo y complementario a la v\u00eda contencioso-administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048209,
                    "declaration": "Potestativo y posterior a la v\u00eda contencioso-administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048207,
                    "declaration": "Potestativo y previo a la v\u00eda contencioso-administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048208,
                    "declaration": "Preceptivo y previo a la v\u00eda contencioso-administrativa.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 487019,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el TREBEP, la  suspensi\u00f3n de funciones determinar\u00e1 la p\u00e9rdida del puesto de trabajo:",
            "correctAnswerId": 1933724,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1933726,
                    "declaration": "Cuando exceda de doce meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1933724,
                    "declaration": "Cuando exceda de seis meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1933723,
                    "declaration": "Cuando exceda de tres meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1933725,
                    "declaration": "La suspensi\u00f3n no determinar\u00e1, en ning\u00fan caso, la p\u00e9rdida del puesto de trabajo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265008,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfExiste el silencio administrativo negativo del Consejo de Transparencia y Buen Gobierno ante reclamaciones frente a resoluciones expresas en materia de acceso?",
            "correctAnswerId": 1048211,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048211,
                    "declaration": "S\u00ed, transcurridos tres meses sin resoluci\u00f3n ni notificaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048212,
                    "declaration": "S\u00ed, transcurridos seis meses sin resoluci\u00f3n ni notificaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048213,
                    "declaration": "S\u00ed, transcurridos cuatro meses sin resoluci\u00f3n ni notificaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048214,
                    "declaration": "No",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 583708,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A efectos de lo dispuesto en el art\u00edculo 16 de la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, la dedicaci\u00f3n del profesorado universitario a tiempo completo tiene la consideraci\u00f3n de:",
            "correctAnswerId": 2317539,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2317539,
                    "declaration": "Especial dedicaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317540,
                    "declaration": "Especial responsabilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317541,
                    "declaration": "Capacitaci\u00f3n especial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317542,
                    "declaration": "Ninguna es correcta.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 487243,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Conforme a lo previsto en el Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, los funcionarios de carrera en la situaci\u00f3n de servicio en otras Administraciones P\u00fablicas:",
            "correctAnswerId": 1934622,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1934619,
                    "declaration": "Conservan su condici\u00f3n de funcionario de la Administraci\u00f3n de origen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934620,
                    "declaration": "Tienen derecho a participar en las convocatorias para la provisi\u00f3n de puestos de trabajo que se efect\u00faen en su Administraci\u00f3n de origen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934621,
                    "declaration": "El tiempo de servicio en la Administraci\u00f3n P\u00fablica en la que est\u00e9n destinados se les computar\u00e1 como de servicio activo en su cuerpo o escala de origen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934622,
                    "declaration": "Son todas correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265055,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Agenda 2030 sobre el Desarrollo Sostenible:",
            "correctAnswerId": 1048399,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048399,
                    "declaration": "Se aprob\u00f3 por la ONU en 2015.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048400,
                    "declaration": "Se aprob\u00f3 por la ONU en 2016.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048402,
                    "declaration": "Se aprob\u00f3 por la ONU en 2014.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048401,
                    "declaration": "Se aprob\u00f3 por la ONU en 2013.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265059,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Consejo de Desarrollo Sostenible podr\u00e1 actuar en:",
            "correctAnswerId": 1048415,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048417,
                    "declaration": "Pleno, Comisi\u00f3n permanente y en Comisi\u00f3n de vigilancia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048415,
                    "declaration": "Pleno y en Comisi\u00f3n permanente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048418,
                    "declaration": "Pleno y en Grupos de Trabajo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048416,
                    "declaration": "Pleno y en Comisi\u00f3n de control.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264995,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 Art\u00edculo de la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica aparecen reguladas las causas de inadmisi\u00f3n de las solicitudes de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica?",
            "correctAnswerId": 1048161,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048159,
                    "declaration": "En el Art\u00edculo 19.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048162,
                    "declaration": "En el Art\u00edculo 16.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048160,
                    "declaration": "En el Art\u00edculo 17.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048161,
                    "declaration": "En el Art\u00edculo 18.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 67683,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el TREBEP, la sanci\u00f3n consistente en la suspensi\u00f3n firme de funciones, o de empleo y sueldo en el caso del personal laboral, tiene una duraci\u00f3n m\u00e1xima de:",
            "correctAnswerId": 265095,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265097,
                    "declaration": "4 a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265098,
                    "declaration": "2 a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265096,
                    "declaration": "5 a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265095,
                    "declaration": "6 a\u00f1os",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265060,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n ostenta la Presidencia del Consejo de Desarrollo Sostenible?",
            "correctAnswerId": 1048419,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048421,
                    "declaration": "El Secretario de Estado de Medio Ambiente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048420,
                    "declaration": "La Ministra para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048419,
                    "declaration": "La persona titular de la Direcci\u00f3n General de la Agenda 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048422,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264988,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 supuesto o supuestos podr\u00e1 autorizarse el acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica cuando contenga datos car\u00e1cter personal que revelen la ideolog\u00eda, afiliaci\u00f3n sindical, religi\u00f3n o creencias?",
            "correctAnswerId": 1048132,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048132,
                    "declaration": "Cuando conste el consentimiento expreso y por escrito del afectado o \u00e9ste hubiese hecho manifiestamente p\u00fablicos los datos con anterioridad a que se solicitase el acceso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048133,
                    "declaration": "Cuando conste el consentimiento expreso del afectado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048131,
                    "declaration": "En ning\u00fan caso, dado que se trata de datos especialmente protegidos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048134,
                    "declaration": "Cuando conste autorizaci\u00f3n especial de la Administraci\u00f3n y adem\u00e1s el afectado no se haya opuesto expresamente",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264991,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Transcurrido el plazo m\u00e1ximo para resolver una solicitud de acceso a informaci\u00f3n por parte de un ciudadano, sin que se haya dictado y notificado resoluci\u00f3n expresa:",
            "correctAnswerId": 1048143,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048143,
                    "declaration": "Se entender\u00e1 que la solicitud ha sido desestimada",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048144,
                    "declaration": "Se entender\u00e1 que la solicitud ha sido estimada",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048146,
                    "declaration": "Se entender\u00e1 que la solicitud ha sido estimada, salvo que se trate de informaci\u00f3n especialmente protegida",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048145,
                    "declaration": "Se entender\u00e1 que la solicitud ha caducado",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264980,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las disposiciones de transparencia de la actividad p\u00fablica contenidas en la ley 19\/2013, \u00bfse aplica a las sociedades mercantiles?",
            "correctAnswerId": 1048099,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048100,
                    "declaration": "S\u00ed, pero s\u00f3lo a aquellas sociedades mercantiles en cuyo capital social la participaci\u00f3n, directa o indirecta, de las entidades p\u00fablicas previstas en la ley sea superior al 20 por 100.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048102,
                    "declaration": "S\u00ed, pero s\u00f3lo a aquellas sociedades mercantiles cuyo capital pertenezca totalmente a alguna de las entidades p\u00fablicas previstas en la ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048101,
                    "declaration": "No, no se aplica a las sociedades mercantiles.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048099,
                    "declaration": "S\u00ed, pero s\u00f3lo a aquellas sociedades mercantiles en cuyo capital social la participaci\u00f3n, directa o indirecta, de las entidades p\u00fablicas previstas en la ley sea superior al 50 por 100.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 583805,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n a:",
            "correctAnswerId": 2317930,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2317927,
                    "declaration": "El personal civil y militar al servicio de la Administraci\u00f3n del Estado y de sus Organismos P\u00fablicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317928,
                    "declaration": "El personal al servicio de las Administraciones de las Comunidades Aut\u00f3nomas y de los Organismos de ellas dependientes, as\u00ed como de sus Asambleas Legislativas y \u00f3rganos institucionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317929,
                    "declaration": "El personal al servicio de las Corporaciones Locales y de los Organismos de ellas dependientes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317930,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265009,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Son infracciones disciplinarias graves del buen gobierno:",
            "correctAnswerId": 1048218,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048217,
                    "declaration": "La publicaci\u00f3n o utilizaci\u00f3n indebida de la documentaci\u00f3n o informaci\u00f3n a que tengan o hayan tenido acceso por raz\u00f3n de su cargo o funci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048216,
                    "declaration": "La obstaculizaci\u00f3n al ejercicio de las libertades p\u00fablicas y derechos sindicales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048218,
                    "declaration": "No guardar el debido sigilo respecto a los asuntos que se conozcan por raz\u00f3n del cargo, cuando causen perjuicio a la Administraci\u00f3n o se utilice en provecho propio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048215,
                    "declaration": "La prevalencia de la condici\u00f3n de alto cargo para obtener un beneficio indebido para s\u00ed o para otro.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 122221,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 16 del TREBEP, el ascenso desde un Cuerpo o Escala de un Subgrupo, o Grupo de clasificaci\u00f3n profesional en el supuesto de que este no tenga Subgrupo, a otro superior constituye la:",
            "correctAnswerId": 479008,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 479009,
                    "declaration": "Carrera profesional interna.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 479007,
                    "declaration": "Carrera profesional vertical.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 479006,
                    "declaration": "Promoci\u00f3n profesional vertical.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 479008,
                    "declaration": "Promoci\u00f3n interna vertical.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 583507,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 7 de la Ley de incompatibilidades, ser\u00e1 requisito necesario para autorizar la compatibilidad de actividades p\u00fablicas el que la cantidad total percibida por ambos puestos o actividades no supere la remuneraci\u00f3n prevista en los Presupuestos Generales del Estado para el cargo de Director General, ni supere la correspondiente al principal, estimada en r\u00e9gimen de dedicaci\u00f3n ordinaria, incrementada en:",
            "correctAnswerId": 2316737,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2316735,
                    "declaration": "Un 30 por 100, para los funcionarios del grupo C o personal de nivel equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316738,
                    "declaration": "Un 45 por 100, para los funcionarios del grupo C o personal equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316736,
                    "declaration": "Un 35 por 100, para los funcionarios del grupo C o personal de nivel equivalente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2316737,
                    "declaration": "Un 40 por 100, para los funcionarios del grupo C o personal de nivel equivalente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 595097,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 16 del Real Decreto Legislativo 5\/2015, de 30 de octubre, por el que se aprueba el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, la carrera profesional es el conjunto ordenado de oportunidades de ascenso y expectativas de progreso profesional conforme a los principios de:",
            "correctAnswerId": 2363772,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2363774,
                    "declaration": "Igualdad, m\u00e9rito, publicidad y capacidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363772,
                    "declaration": "Igualdad, m\u00e9rito y capacidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363773,
                    "declaration": "Igualdad, m\u00e9rito y celeridad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363775,
                    "declaration": "Igualdad, m\u00e9rito y publicidad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264996,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. A tenor de lo dispuesto en la Ley 19\/2013 de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, las Administraciones P\u00fablicas publicar\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 1048163,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048163,
                    "declaration": "El Esquema Nacional de Interoperabilidad, aprobado por el Real Decreto 4\/2010, de 8 enero, as\u00ed como las normas t\u00e9cnicas de interoperabilidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048166,
                    "declaration": "Los Anteproyectos de Ley y los proyectos de Decretos Legislativos cuya iniciativa les corresponda, cuando se soliciten los dict\u00e1menes a los \u00f3rganos consultivos correspondientes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048164,
                    "declaration": "Las memorias e informes que conformen los expedientes de elaboraci\u00f3n de los textos normativos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048165,
                    "declaration": "La memoria del an\u00e1lisis de impacto normativo regulada por el Real Decreto 931\/2017, de 27 de octubre.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265047,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las resoluciones del Presidente del Consejo de Transparencia, sobre una reclamaci\u00f3n contra el acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica,  se comunicar\u00e1n a:",
            "correctAnswerId": 1048369,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048370,
                    "declaration": "El Ministerio Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048367,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048369,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048368,
                    "declaration": "El Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265074,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En el a\u00f1o 2015, la Asamblea General de Naciones Unidas anunciaba la nueva hoja de ruta para erradicar la pobreza y favorecer un desarrollo sostenible e igualitario: la Agenda 2030. Esta Agenda gira entorno a cinco ejes centrales que son los siguientes:",
            "correctAnswerId": 1048476,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048476,
                    "declaration": "Planeta, personas, prosperidad, paz y alianzas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048478,
                    "declaration": "Planeta, medio ambiente, personas, paz y alianzas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048475,
                    "declaration": "Planeta, medio ambiente, prosperidad, paz y alianzas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048477,
                    "declaration": "Planeta, medio ambiente, fin de la pobreza, paz y alianzas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265044,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. Seg\u00fan la Ley 19\/2013,  en lo que ata\u00f1e a la tramitaci\u00f3n de la solicitud de acceso a la informaci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1048356,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048356,
                    "declaration": "Cuando la solicitud no identifique de forma suficiente la informaci\u00f3n, se pedir\u00e1 al solicitante que la concrete en un plazo de quince d\u00edas, con indicaci\u00f3n de que, en caso de no hacerlo, se le tendr\u00e1 por desistido, as\u00ed como de la suspensi\u00f3n del plazo para dictar resoluci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048355,
                    "declaration": "Si la solicitud se refiere a informaci\u00f3n que no obre en poder del sujeto al que se dirige, \u00e9ste la remitir\u00e1 al competente, si lo conociera, e informar\u00e1 de esta circunstancia al solicitante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048358,
                    "declaration": "Cuando la informaci\u00f3n objeto de la solicitud, aun obrando en poder del sujeto al que se dirige, haya sido elaborada o generada en su integridad o parte principal por otro, se le remitir\u00e1 la solicitud a \u00e9ste para que decida sobre el acceso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048357,
                    "declaration": "Si la informaci\u00f3n solicitada pudiera afectar a derechos o intereses de terceros, debidamente identificados, se les conceder\u00e1 un plazo de quince d\u00edas para que puedan realizar las alegaciones que estimen oportunas. El solicitante deber\u00e1 ser informado de esta circunstancia, as\u00ed como de la suspensi\u00f3n del plazo para dictar resoluci\u00f3n hasta que se hayan recibido las alegaciones o haya transcurrido el plazo para su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264977,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con los principios generales de publicidad activa recogidos en la ley 19\/2013 de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, se\u00f1ale la respuesta incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1048089,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048088,
                    "declaration": "Toda la informaci\u00f3n ser\u00e1 comprensible, de acceso f\u00e1cil y gratuito.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048089,
                    "declaration": "Cuando se trate de entidades sin \u00e1nimo de lucro que persigan exclusivamente fines de inter\u00e9s social o cultural no existe obligaci\u00f3n de publicar informaci\u00f3n sobre sus actividades.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048090,
                    "declaration": "Se aplicar\u00e1n los l\u00edmites previstos en la ley para la protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter personal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048087,
                    "declaration": "La informaci\u00f3n sujeta a las obligaciones de transparencia ser\u00e1 publicada en las correspondientes sedes electr\u00f3nicas o p\u00e1ginas web y de una manera clara, estructurada y entendible para los interesados y, preferiblemente, en formatos reutilizables.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264966,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes entidades no est\u00e1 integrada en el \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n subjetivo de la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno?:",
            "correctAnswerId": 1048045,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048043,
                    "declaration": "La Administraci\u00f3n General del Estado, las Administraciones de las Comunidades Aut\u00f3nomas y de las Ciudades de Ceuta y Melilla y las entidades que integran la Administraci\u00f3n Local.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048046,
                    "declaration": "La Casa de su Majestad el Rey, el Congreso de los Diputados, el Senado, el Tribunal Constitucional y el Consejo General del Poder Judicial, as\u00ed como el Banco de Espa\u00f1a, el Consejo de Estado, el Defensor del Pueblo, el Tribunal de Cuentas, el Consejo Econ\u00f3mico y Social y las instituciones auton\u00f3micas an\u00e1logas, en relaci\u00f3n con sus actividades sujetas a Derecho Administrativo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048045,
                    "declaration": "Las corporaciones de Derecho P\u00fablico, en lo relativo a todas sus actividades.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048044,
                    "declaration": "Las entidades de Derecho P\u00fablico con personalidad jur\u00eddica propia, vinculadas a cualquiera de las Administraciones P\u00fablicas o dependientes de ellas, incluidas las Universidades p\u00fablicas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264981,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Uno de los siguientes principios t\u00e9cnicos no es de aplicaci\u00f3n al Portal de Transparencia seg\u00fan el art\u00edculo 11 de la Ley 19\/2013:",
            "correctAnswerId": 1048106,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048105,
                    "declaration": "Reutilizaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048106,
                    "declaration": "Dinamismo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048103,
                    "declaration": "Accesibilidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048104,
                    "declaration": "Interoperabilidad",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 531544,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Atendiendo a lo establecido en el texto refundido de la Ley de Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, se\u00f1ale la respuesta correcta en relaci\u00f3n con la suspensi\u00f3n de funciones:",
            "correctAnswerId": 2111314,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2111316,
                    "declaration": "La tramitaci\u00f3n de un expediente disciplinario no puede implicar la suspensi\u00f3n de funciones con car\u00e1cter provisional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2111314,
                    "declaration": "Podr\u00e1 acordarse la suspensi\u00f3n de funciones con car\u00e1cter provisional con ocasi\u00f3n de la tramitaci\u00f3n de un procedimiento judicial o expediente disciplinario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2111315,
                    "declaration": "La tramitaci\u00f3n de un procedimiento judicial o expediente disciplinario implica la suspensi\u00f3n de funciones con car\u00e1cter provisional, en tanto no se obtenga resoluci\u00f3n al respecto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2111317,
                    "declaration": "La tramitaci\u00f3n de un procedimiento judicial en la que se investigue al funcionario por la comisi\u00f3n de delitos graves implicar\u00e1 la suspensi\u00f3n de funciones con car\u00e1cter definitivo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 87435,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 3\/2015, de 30 de marzo, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado, las personas incluidas en su \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n deber\u00e1n, durante un periodo de dos a\u00f1os posteriores a su cese:",
            "correctAnswerId": 343541,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 343542,
                    "declaration": "Informar a la Oficina de Conflicto de Intereses sobre las actividades que vayan a realizar, con car\u00e1cter previo a su inicio, que s\u00f3lo si aprecia incompatibilidad emitir\u00e1 informe",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343543,
                    "declaration": "Solicitar compatibilidad ante la Oficina de Conflicto de Intereses sobre las actividades que vayan a realizar, salvo que con anterioridad a ocupar el cargo hubieran ejercido su actividad profesional en la empresa privada a la cual quisiera reincorporarse",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343540,
                    "declaration": "Solicitar la compatibilidad ante la Oficina de Conflicto de Intereses s\u00f3lo cuando la empresa o sociedad privada donde vaya a prestar servicios pueda estar relacionada directamente con las competencias del cargo desempe\u00f1ado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343541,
                    "declaration": "Efectuar declaraci\u00f3n ante la Oficina de Conflicto de Intereses sobre las actividades que vayan a realizar, con car\u00e1cter previo a su inicio, debiendo \u00e9sta pronunciarse sobre la compatibilidad",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264993,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Conforme a lo establecido en el Art\u00edculo 17 de la Ley 19\/2013 de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, \u00bfest\u00e1 obligado el solicitante a motivar su solicitud para ejercer el derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica?",
            "correctAnswerId": 1048152,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048153,
                    "declaration": "No, el solicitante no est\u00e1 obligado en ning\u00fan caso a motivar su solicitud de acceso a la informaci\u00f3n. Sin embargo, podr\u00e1 exponer los motivos por los que solicita la informaci\u00f3n que deber\u00e1n ser tenidos en cuenta cuando se dicte la resoluci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048151,
                    "declaration": "S\u00ed, el solicitante est\u00e1 obligado a motivar su solicitud  de acceso a la informaci\u00f3n. Deber\u00e1 exponer los motivos por los que solicita la informaci\u00f3n que ser\u00e1n tenidos en cuenta cuando se dicte la resoluci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048152,
                    "declaration": "No, el solicitante no est\u00e1 obligado a motivar su solicitud de acceso a la informaci\u00f3n. Sin embargo, podr\u00e1 exponer los motivos por los que solicita la informaci\u00f3n y que podr\u00e1n ser tenidos en cuenta cuando se dicte la resoluci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048154,
                    "declaration": "S\u00ed, ya que la ausencia de motivaci\u00f3n ser\u00e1 por si sola causa de rechazo de la solicitud.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 67698,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, el plazo de prescripci\u00f3n de las sanciones comenzar\u00e1 a contarse :",
            "correctAnswerId": 265155,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265155,
                    "declaration": "Desde la firmeza de la resoluci\u00f3n sancionadora.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265158,
                    "declaration": "Ninguna respuesta es correcta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265156,
                    "declaration": "Desde que se produzca la resoluci\u00f3n sancionadora, aunque su firmeza sea posterior.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265157,
                    "declaration": "Desde el d\u00eda en que se cometiera la infracci\u00f3n por la cual la sanci\u00f3n haya sido impuesta.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 67695,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, el plazo de prescripci\u00f3n de las faltas comenzar\u00e1 a contarse:",
            "correctAnswerId": 265143,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265145,
                    "declaration": "Desde que se hubieran cometido, en todo caso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265143,
                    "declaration": "Desde que se hubieran cometido, y desde el cese de su comisi\u00f3n cuando se trate de faltas continuadas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265146,
                    "declaration": "Desde el d\u00eda siguiente al que se hubieran cometido, y desde el cese de su comisi\u00f3n cuando se trate de faltas continuadas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265144,
                    "declaration": "Desde que se hubieran cometido, y desde que se hubieran cometido por primera vez cuando se trate de faltas continuadas",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 487242,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 establece el texto refundido de la Ley de Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico sobre las situaciones administrativas de los funcionarios?",
            "correctAnswerId": 1934617,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1934615,
                    "declaration": "Que los funcionarios transferidos a las comunidades aut\u00f3nomas no se integran plenamente en la organizaci\u00f3n de la Funci\u00f3n P\u00fablica de las mismas, hall\u00e1ndose en la situaci\u00f3n de servicios especiales en la Funci\u00f3n P\u00fablica de la comunidad aut\u00f3noma en la que se integran.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934618,
                    "declaration": "Que los funcionarios en situaci\u00f3n de servicios especiales no se integran plenamente en la organizaci\u00f3n de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934617,
                    "declaration": "Que los funcionarios transferidos a las comunidades aut\u00f3nomas se integran plenamente en la organizaci\u00f3n de la Funci\u00f3n P\u00fablica de las mismas, hall\u00e1ndose en la situaci\u00f3n de servicio activo en la Funci\u00f3n P\u00fablica de la comunidad aut\u00f3noma en la que se integran.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934616,
                    "declaration": "Que los funcionarios en situaci\u00f3n de servicios especiales se integran plenamente en la organizaci\u00f3n de la Funci\u00f3n P\u00fablica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 595102,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Indique cu\u00e1l de las siguientes consiste en el acceso a cuerpos o escalas del mismo Subgrupo profesional:",
            "correctAnswerId": 2363795,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2363793,
                    "declaration": "Carrera vertical.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363795,
                    "declaration": "Promoci\u00f3n interna horizontal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363792,
                    "declaration": "Carrera horizontal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2363794,
                    "declaration": "Promoci\u00f3n interna vertical.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264994,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley de Transparencia, el derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica podr\u00e1 ser limitado cuando acceder a la informaci\u00f3n suponga un perjuicio para:",
            "correctAnswerId": 1048155,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048155,
                    "declaration": "La protecci\u00f3n del medio ambiente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048156,
                    "declaration": "La prevenci\u00f3n, investigaci\u00f3n y sanci\u00f3n de los il\u00edcitos penales, exclusivamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048157,
                    "declaration": "Los partidos pol\u00edticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048158,
                    "declaration": "El derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica no podr\u00e1 ser limitado en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 74890,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el TREBEP, los funcionarios de carrera tendr\u00e1n derecho a un per\u00edodo de excedencia para atender al cuidado de cada hijo de duraci\u00f3n no superior a:",
            "correctAnswerId": 293676,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 293675,
                    "declaration": "2 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293676,
                    "declaration": "3 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293677,
                    "declaration": "4 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 293678,
                    "declaration": "5 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264992,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las resoluciones dictadas en materia de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica:",
            "correctAnswerId": 1048147,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048149,
                    "declaration": "Son recurribles directamente ante la Administraci\u00f3n, interponiendo la reclamaci\u00f3n potestativa prevista en la ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048148,
                    "declaration": "No son recurrieres en ning\u00fan caso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048147,
                    "declaration": "Son recurribles directamente ante la Jurisdicci\u00f3n Contencioso-administrativa, sin perjuicio de la posibilidad de interposici\u00f3n de la reclamaci\u00f3n potestativa prevista en la ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048150,
                    "declaration": "Son recurribles directamente ante la Jurisdicci\u00f3n Contencioso-administrativa, sin perjuicio de la posibilidad de recurrir ante el Defensor del Pueblo",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 583680,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 13 de la Ley 53\/1984, de 26 de diciembre, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas:",
            "correctAnswerId": 2317427,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2317428,
                    "declaration": "No podr\u00e1 reconocerse compatibilidad alguna para actividades privadas a quienes se les hubiere autorizado la compatibilidad para un segundo puesto o actividad p\u00fablicos o privados, siempre que la suma de jornadas de ambos sea igual o superior a la m\u00e1xima en las Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317427,
                    "declaration": "No podr\u00e1 reconocerse compatibilidad alguna para actividades privadas a quienes se les hubiere autorizado la compatibilidad para un segundo puesto o actividad p\u00fablicos, siempre que la suma de jornadas de ambos sea igual o superior a la m\u00e1xima en las Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317429,
                    "declaration": "Podr\u00e1 reconocerse compatibilidad alguna para actividades privadas a quienes se les hubiere autorizado la compatibilidad para un segundo puesto o actividad p\u00fablicos, siempre que la suma de jornadas de ambos sea superior a la m\u00e1xima en las Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2317430,
                    "declaration": "Podr\u00e1 reconocerse compatibilidad alguna para actividades privadas a quienes se les hubiere autorizado la compatibilidad para un segundo puesto o actividad p\u00fablicos o privados, siempre que la suma de jornadas de ambos sea superior a la m\u00e1xima en las Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 67671,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el texto refundido de la Ley del Estatuto B\u00e1sico del Empleado P\u00fablico, la potestad disciplinaria se ejercer\u00e1 de acuerdo con:",
            "correctAnswerId": 265050,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265047,
                    "declaration": "Principio de legalidad y tipicidad de las faltas y sanciones, a trav\u00e9s de la predeterminaci\u00f3n normativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265048,
                    "declaration": "Principio de irretroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables y de retroactividad de las favorables al presunto infractor.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265049,
                    "declaration": "Principio de proporcionalidad, aplicable tanto a la clasificaci\u00f3n de las infracciones y sanciones como a su aplicaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265050,
                    "declaration": "Todas las dem\u00e1s respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264978,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo dispuesto por la Ley 19\/2013, los sujetos incluidos en la obligaci\u00f3n de transparencia de la actividad p\u00fablica NO es necesario que hagan p\u00fablicas:",
            "correctAnswerId": 1048093,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048092,
                    "declaration": "Las subvenciones y ayudas p\u00fablicas concedidas con indicaci\u00f3n de su importe, objetivo o finalidad y beneficiarios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048094,
                    "declaration": "Las retribuciones percibidas anualmente por los altos cargos y m\u00e1ximos responsables de las entidades",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048093,
                    "declaration": "La relaci\u00f3n de los bienes muebles e inmuebles que sean de su propiedad o sobre los que ostenten alg\u00fan derecho real",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048091,
                    "declaration": "Las cuentas anuales",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264962,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo previsto en el art\u00edculo 18 de la Ley 19\/2013, se inadmitir\u00e1n a tr\u00e1mite, mediante resoluci\u00f3n motivada, las solicitudes de acceso a la informaci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1048029,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048027,
                    "declaration": "Relativas a los intereses econ\u00f3micos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048030,
                    "declaration": "Relativas a infraestructuras cr\u00edticas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048028,
                    "declaration": "Relativas a la garant\u00eda de la confidencialidad o el secreto requerido en procesos de toma de decisi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048029,
                    "declaration": "Relativas a la informaci\u00f3n para cuya divulgaci\u00f3n sea necesaria una acci\u00f3n previa de reelaboraci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265061,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Consejo de Desarrollo Sostenible estar\u00e1 integrado, adem\u00e1s de por la Presidencia, Vicepresidencia y Secretar\u00eda por:",
            "correctAnswerId": 1048423,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048426,
                    "declaration": "Las vocal\u00edas en representaci\u00f3n de la sociedad civil, en n\u00famero de cincuenta, designadas por la persona titular de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales y Agenda 2030, y por la vocal\u00eda correspondiente a un representante miembro de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales y Agenda 2030,  designada por la persona titular de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales y Agenda 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048423,
                    "declaration": "Las vocal\u00edas en representaci\u00f3n de la sociedad civil, en n\u00famero de sesenta, designadas por la persona titular de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales y Agenda 2030, y por la vocal\u00eda correspondiente a un representante miembro de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales y Agenda 2030,  designada por la persona titular de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales y Agenda 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048424,
                    "declaration": "Las vocal\u00edas en representaci\u00f3n de la sociedad civil, en n\u00famero de cuarenta, designadas por la persona titular de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales y Agenda 2030, y por la vocal\u00eda correspondiente a un representante miembro de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales y Agenda 2030,  designada por la persona titular de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales y Agenda 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048425,
                    "declaration": "Las vocal\u00edas en representaci\u00f3n de la sociedad civil, en n\u00famero de cincuenta y cinco, designadas por la persona titular de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales y Agenda 2030, y por la vocal\u00eda correspondiente a un representante miembro de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales y Agenda 2030,  designada por la persona titular de la Secretar\u00eda de Estado de Derechos Sociales y Agenda 2030.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 487246,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De los siguientes empleados p\u00fablicos \u00bfqui\u00e9nes se podr\u00e1n hallar en situaci\u00f3n de servicio en otras Administraciones P\u00fablicas?:",
            "correctAnswerId": 1934631,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1934631,
                    "declaration": "Los funcionarios de carrera.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934632,
                    "declaration": "Los funcionarios interinos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934633,
                    "declaration": "El personal laboral.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1934634,
                    "declaration": "El personal eventual.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 87439,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo indicado en la Ley 53\/1984, de Incompatibilidades del Personal al Servicio de las Administraciones P\u00fablicas, la autorizaci\u00f3n o denegaci\u00f3n de compatibilidad para un segundo puesto o actividad del sector p\u00fablico corresponde:",
            "correctAnswerId": 343559,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 343556,
                    "declaration": "Al Ministerio para la Transformaci\u00f3n Digital y de la Funci\u00f3n P\u00fablica, a propuesta de la Subsecretar\u00eda del Departamento correspondiente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343557,
                    "declaration": "Al \u00f3rgano competente de la Comunidad Aut\u00f3noma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343558,
                    "declaration": "Al Pleno de la Corporaci\u00f3n Local a que figure adscrito el puesto principal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 343559,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265011,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta:",
            "correctAnswerId": 1048224,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048226,
                    "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas podr\u00e1n publicar los planes y programas anuales en los que se fijen objetivos concretos, as\u00ed como las actividades, medios y tiempo previsto para su consecuci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048225,
                    "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas publicar\u00e1n los planes y programas anuales en los que se fijen objetivos concretos, as\u00ed como las actividades, medios y tiempo previsto para su consecuci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048224,
                    "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas publicar\u00e1n los planes y programas anuales y plurianuales en los que se fijen objetivos concretos, as\u00ed como las actividades, medios y tiempo previsto para su consecuci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048223,
                    "declaration": "Las Administraciones P\u00fablicas publicar\u00e1n los planes y programas plurianuales en los que se fijen objetivos concretos, as\u00ed como las actividades, medios y tiempo previsto para su consecuci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265033,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "No se incluyen en el \u00e1mbito subjetivo de la Ley 19\/2013 de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno:",
            "correctAnswerId": 1048313,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048312,
                    "declaration": "La Casa de su Majestad el Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048313,
                    "declaration": "Las sociedades mercantiles en cuyo capital social la participaci\u00f3n de las entidades p\u00fablicas sea superior al 30 por 100.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048311,
                    "declaration": "Las Administraciones de las ciudades de Ceuta y Melilla.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048314,
                    "declaration": "Las fundaciones del Sector P\u00fablico.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264989,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 19\/2013  de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, \u00bfen qu\u00e9 supuesto o supuestos podr\u00e1 autorizarse el acceso a la informaci\u00f3n cuando contiene datos car\u00e1cter personal que hagan referencia al origen racial, a la salud o a la vida sexual, incluyese datos gen\u00e9ticos o biom\u00e9tricos o contuviera datos relativos a la comisi\u00f3n de infracciones penales o administrativas que no conllevasen la amonestaci\u00f3n p\u00fablica al infractor?",
            "correctAnswerId": 1048135,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048137,
                    "declaration": "En ning\u00fan caso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048135,
                    "declaration": "Cuando conste el consentimiento expreso del afectado o si aqu\u00e9l estuviera amparado por una norma con rango de Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048138,
                    "declaration": "Cuando conste el consentimiento expreso del afectado y lo autorice expresa y especialmente la Administraci\u00f3n responsable de los mismos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048136,
                    "declaration": "Cuando conste el consentimiento expreso del afectado, o dicho afectado hubiese hecho manifiestamente p\u00fablicos los datos con anterioridad a que se solicitase el acceso",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264972,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 22 de la Ley 19\/2013, de 9 de diciembre, de transparencia, acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica y buen gobierno, el acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica:",
            "correctAnswerId": 1048069,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048070,
                    "declaration": "Cuando no pueda darse el acceso en el momento de la notificaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n deber\u00e1 otorgarse, en cualquier caso, en un plazo no superior a quince d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048068,
                    "declaration": "Se realizar\u00e1 necesariamente por la v\u00eda se\u00f1alada por el solicitante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048069,
                    "declaration": "Se realizar\u00e1 preferentemente por v\u00eda electr\u00f3nica, salvo cuando no sea posible o el solicitante haya se\u00f1alado expresamente otro medio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048067,
                    "declaration": "Se realizar\u00e1 necesariamente por v\u00eda electr\u00f3nica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 67686,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el TREBEP, \u00bfqu\u00e9 es \u0027dem\u00e9rito\u0027?",
            "correctAnswerId": 265107,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265110,
                    "declaration": "Una sanci\u00f3n disciplinaria consistente en la imposibilidad de promoci\u00f3n por el tiempo que en cada caso se establezca.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265109,
                    "declaration": "Una sanci\u00f3n disciplinaria consistente en la separaci\u00f3n del servicio por tiempo indeterminado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265107,
                    "declaration": "Una sanci\u00f3n disciplinaria consistente en la penalizaci\u00f3n a efectos de carrera, promoci\u00f3n o movilidad voluntaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265108,
                    "declaration": "Una sanci\u00f3n disciplinaria consistente en el pago de una multa pecuniaria.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 238756,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A un empleado p\u00fablico no se le reconocer\u00e1 la compatibilidad con una actividad privada:",
            "correctAnswerId": 943684,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 943681,
                    "declaration": "Cuando ya se le hubiera autorizado la compatibilidad para un segundo puesto p\u00fablico, siempre que la suma de jornadas de ambos sea igual o superior a la m\u00e1xima en las Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 943682,
                    "declaration": "Cuando perciba por el empleo p\u00fablico complemento espec\u00edfico superior al 30% de las retribuciones b\u00e1sicas, excluidos trienios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 943683,
                    "declaration": "Cuando la actividad privada requiera su presencia durante un horario igual o superior a la mitad de la jornada semanal, salvo que la actividad p\u00fablica fuese a tiempo parcial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 943684,
                    "declaration": "En todos los casos anteriores.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 71671,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el TREBEP, las infracciones graves prescribir\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 281026,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 281026,
                    "declaration": "A los dos a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 281027,
                    "declaration": "A los cuatro a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 281028,
                    "declaration": "A los cinco a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 281029,
                    "declaration": "A los seis a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 236870,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta en relaci\u00f3n con la excedencia por cuidado de familiares, hasta el segundo grado inclusive de consanguinidad o afinidad, de los funcionarios de carrera:",
            "correctAnswerId": 936078,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 936077,
                    "declaration": "El puesto de trabajo desempe\u00f1ado se reservar\u00e1, al menos, 6 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 936076,
                    "declaration": "El puesto de trabajo desempe\u00f1ado se reservar\u00e1, al menos, 1 a\u00f1o.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 936078,
                    "declaration": "La duraci\u00f3n de dicho per\u00edodo de excedencia no ser\u00e1 superior a 3 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 936075,
                    "declaration": "La duraci\u00f3n de dicho per\u00edodo de excedencia no ser\u00e1 superior a 2 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 67692,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El TREBEP establece que las sanciones por faltas graves prescribir\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 265132,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265134,
                    "declaration": "A los seis meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265132,
                    "declaration": "A los dos a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265131,
                    "declaration": "A los tres a\u00f1os",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265133,
                    "declaration": "Al a\u00f1o",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 67694,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el TREBEP, las sanciones por faltas leves prescribir\u00e1n:",
            "correctAnswerId": 265139,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 265141,
                    "declaration": "A los tres meses",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265139,
                    "declaration": "Al a\u00f1o",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265142,
                    "declaration": "Al mes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 265140,
                    "declaration": "A los seis meses",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 265051,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Comisi\u00f3n de Transparencia y Buen Gobierno estar\u00e1 compuesta por:",
            "correctAnswerId": 1048383,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f",
                        "name": "1.4 - Empleo público y transparencia",
                        "slug": "tema-4-56",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1048383,
                    "declaration": "El Presidente, un Diputado, un Senador, un representante del Tribunal de Cuentas, un representante del Defensor del Pueblo, un representante de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos, un representante de la Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica, un representante de la Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048385,
                    "declaration": "El Presidente, un Diputado, un Senador, un representante del Tribunal de Cuentas, un representante de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos, un representante de la Secretar\u00eda de Estado de Funci\u00f3n P\u00fablica, un representante de la Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048384,
                    "declaration": "El Presidente, un Diputado, un Senador, un representante del Tribunal de Cuentas, un representante del Defensor del Pueblo, un representante de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos, un representante de la Autoridad Independiente de Responsabilidad Fiscal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1048386,
                    "declaration": "El Presidente, un Diputado, un Senador, un representante del Tribunal de Cuentas, un representante del Defensor del Pueblo, un representante de la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos, un representante de la Secretar\u00eda de Estado de Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        }
    ],
    "duration": 0,
    "mark": 0,
    "doubtfulMark": 0,
    "createdAt": "2025-08-02T14:40:48+00:00",
    "updatedAt": "2025-08-02T14:40:48+00:00",
    "inProgressAt": "2025-08-02T14:40:48+00:00",
    "completedAt": null,
    "isRepeated": false,
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "maxMark": 0,
    "passed": null,
    "doubtfulPassed": null,
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "a6846d76-a587-485e-8ab7-173e2a6d6e6f"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    },
    "challengeToken": null,
    "challenge": null
}