{
    "questions": [
        {
            "id": 264868,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La moci\u00f3n de censura deber\u00e1 ser propuesta, al menos:",
            "correctAnswerId": 1047652,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047654,
                    "declaration": "Por la mayor\u00eda simple de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047652,
                    "declaration": "Por la d\u00e9cima parte de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047653,
                    "declaration": "Por la mayor\u00eda absoluta de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047651,
                    "declaration": "Por la mitad de los Diputados",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264887,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En las reuniones del Consejo de Ministros act\u00faa como Secretario:",
            "correctAnswerId": 1047728,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047730,
                    "declaration": "El Ministro m\u00e1s antiguo en el cargo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047728,
                    "declaration": "El Ministro de la Presidencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047729,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047727,
                    "declaration": "En las reuniones del Consejo de Ministros no hay Secretario",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264944,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. \u00bfEn qu\u00e9 tipo de Tratados Internacionales la prestaci\u00f3n del consentimiento del Estado para obligarse, por medio de ellos, requerir\u00e1 la previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales ?",
            "correctAnswerId": 1047957,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047956,
                    "declaration": "Tratados de car\u00e1cter militar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047957,
                    "declaration": "Tratados de car\u00e1cter medioambiental.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047958,
                    "declaration": "Tratados de car\u00e1cter pol\u00edtico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047955,
                    "declaration": "Tratados que impliquen obligaciones financieras para la Hacienda P\u00fablica.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 723044,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Gobierno se rige, en su organizaci\u00f3n y funcionamiento, entre otras, por la Ley:",
            "correctAnswerId": 2867877,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867879,
                    "declaration": "Ley 50\/1996, de 28 de noviembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867880,
                    "declaration": "Ley 50\/1998, de 29 de noviembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867878,
                    "declaration": "Ley 50\/1999, de 26 de noviembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867877,
                    "declaration": "Ley 50\/1997, de 27 de noviembre.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264865,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Indique cu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1047641,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047641,
                    "declaration": "Si el Gobierno pierde la votaci\u00f3n en la cuesti\u00f3n de confianza, debe cesar y convocar elecciones anticipadas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047639,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno s\u00f3lo puede plantear ante el Congreso de los Diputados una cuesti\u00f3n de confianza previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047640,
                    "declaration": "Para que el Gobierno gane la votaci\u00f3n en la cuesti\u00f3n de confianza basta con que vote a favor de la misma la mayor\u00eda simple de los diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047642,
                    "declaration": "La cuesti\u00f3n de confianza debe versar sobre su programa o declaraci\u00f3n de pol\u00edtica general",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264885,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Para ser miembro del Gobierno se requiere:",
            "correctAnswerId": 1047719,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047719,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad, disfrutar de los derechos de sufragio activo y pasivo, as\u00ed como no estar inhabilitado para ejercer empleo o cargo p\u00fablico por sentencia judicial firme y reunir el resto de requisitos de idoneidad previstos en la Ley 3\/2015, de 30 de marzo, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047721,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad, estar en el pleno ejercicio de los derechos civiles y pol\u00edticos y no estar inhabilitado para ejercer empleo o cargo p\u00fablico por sentencia judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047720,
                    "declaration": "Ser mayor de edad, estar en el pleno ejercicio de los derechos civiles, as\u00ed como no estar inhabilitado para ejercer empleo o cargo p\u00fablico por sentencia judicial firme y reunir el resto de requisitos de idoneidad previstos en la Ley 3\/2015, de 30 de marzo, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047722,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad y reunir el resto de requisitos de idoneidad previstos en la Ley 3\/2015, de 30 de marzo, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264908,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una vez rechazada la moci\u00f3n de censura presentada por al menos una d\u00e9cima parte de los miembros del Congreso, \u00bfen qu\u00e9 plazo NO podr\u00e1n sus signatarios presentar otra moci\u00f3n de censura?",
            "correctAnswerId": 1047811,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047813,
                    "declaration": "Durante dos per\u00edodos de sesiones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047812,
                    "declaration": "En el plazo de 1 a\u00f1o desde que se present\u00f3.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047814,
                    "declaration": "En el plazo de 6 meses desde que se rechaz\u00f3.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047811,
                    "declaration": "Durante el mismo per\u00edodo de sesiones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264838,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 102 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la responsabilidad penal del Presidente del Gobierno y los dem\u00e1s miembros del Gobierno ser\u00e1 exigible ante...:",
            "correctAnswerId": 1047534,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047532,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal de la Audiencia Nacional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047533,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Superior de Justicia de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047534,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Supremo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047531,
                    "declaration": "El Tribunal Supremo en pleno",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264951,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 100 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfqui\u00e9n nombra a los Ministros?",
            "correctAnswerId": 1047986,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047984,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047983,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047985,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n de Nombramientos de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047986,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264844,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047556,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047558,
                    "declaration": "El orden del d\u00eda de las reuniones se fija por la Comisi\u00f3n de Subsecretarios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047557,
                    "declaration": "Se levanta acta de las sesiones en que se contiene el detalle de las deliberaciones e intervenciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047555,
                    "declaration": "Las deliberaciones son secretas, por lo que s\u00f3lo puede ser convocados a las reuniones los Ministros del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047556,
                    "declaration": "Las reuniones pueden tener car\u00e1cter decisorio o deliberante",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264867,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones sobre el Gobierno es incorrecta?",
            "correctAnswerId": 1047648,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047647,
                    "declaration": "La confianza para la investidura del Presidente del Gobierno la otorga el Congreso de los Diputados, con exclusi\u00f3n del Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047648,
                    "declaration": "Si el Presidente del Gobierno plantea una cuesti\u00f3n de confianza ante el Congreso de los Diputados, y no votan a favor de la misma la mayor\u00eda simple de los diputados, se deben disolver las C\u00e1maras y celebrarse elecciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047650,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno puede, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, decidir la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047649,
                    "declaration": "Si el Congreso adopta una moci\u00f3n de censura, el Gobierno debe presentar la dimisi\u00f3n y el candidato incluido en la moci\u00f3n de censura es investido presidente",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264915,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con el nombramiento del Presidente y miembros del Gobierno, se\u00f1ale la respuesta incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1047842,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047840,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno siempre ser\u00e1 nombrado por el Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047839,
                    "declaration": "El Rey propondr\u00e1 un candidato a la Presidencia del Gobierno a trav\u00e9s del Presidente del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047842,
                    "declaration": "Los dem\u00e1s miembros del Gobierno ser\u00e1n nombrados y separados por el Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047841,
                    "declaration": "En la segunda votaci\u00f3n al candidato a Presidente del Gobierno bastar\u00e1 con la mayor\u00eda simple del Congreso.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264880,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano tiene la iniciativa en la adopci\u00f3n del Estado de Excepci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047699,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047699,
                    "declaration": "S\u00f3lo el Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047700,
                    "declaration": "El Gobierno y el Congreso de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047701,
                    "declaration": "El Gobierno y las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047702,
                    "declaration": "Las Cortes Generales",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264870,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La funci\u00f3n de direcci\u00f3n pol\u00edtica del Gobierno en nuestro Derecho significa que:",
            "correctAnswerId": 1047662,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047660,
                    "declaration": "El Gobierno tiene potestad de dictar reglamentos administrativos para el desarrollo y ejecuci\u00f3n de las leyes adoptadas, previamente por las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047661,
                    "declaration": "El Gobierno, al ser institucionalmente distinto a la Administraci\u00f3n p\u00fablica, dirige a \u00e9sta y s\u00f3lo puede adoptar decretos y disposiciones organizativas sobre la misma, ya que la funci\u00f3n ejecutiva es desarrollada \u00fanicamente por la propia Administraci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047659,
                    "declaration": "El Gobierno \u00fanicamente aplica el ordenamiento jur\u00eddico adoptando decisiones (actos, contratos, medidas, actos materiales) adecuadas para dar cumplimiento a las normas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047662,
                    "declaration": "El Gobierno act\u00faa por su propio impulso y con arreglo a los objetivos que el mismo determina, procur\u00e1ndose los medios necesarios para conseguirlos, aunque dentro del respeto a los fines del Estado, a la Constituci\u00f3n y al ordenamiento jur\u00eddico",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264879,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes opciones es la incorrecta, a tenor de lo dispuesto en la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047695,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047695,
                    "declaration": "El Gobierno no responde solidariamente en su gesti\u00f3n pol\u00edtica ante el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047698,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, y bajo su exclusiva responsabilidad, podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales, que ser\u00e1 decretada por el Rey. El decreto de disoluci\u00f3n fijar\u00e1 la fecha de las elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047697,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047696,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, puede plantear ante el Congreso de los Diputados la cuesti\u00f3n de confianza sobre su programa o sobre una declaraci\u00f3n de pol\u00edtica general.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264945,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art. 116 CE, \u00bfcu\u00e1l es la duraci\u00f3n m\u00e1xima del estado de sitio?",
            "correctAnswerId": 1047959,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047960,
                    "declaration": "Quince d\u00edas, prorrogables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047961,
                    "declaration": "Quince d\u00edas, improrrogables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047959,
                    "declaration": "La que determine el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047962,
                    "declaration": "Treinta d\u00edas, improrrogables.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264872,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El estado de alarma ser\u00e1 declarado:",
            "correctAnswerId": 1047668,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047668,
                    "declaration": "Por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros por un plazo m\u00e1ximo de quince d\u00edas, dando cuenta al Congreso de los Diputados, reunido inmediatamente al efecto y sin cuya autorizaci\u00f3n no podr\u00e1 ser prorrogado dicho plazo. El decreto determinar\u00e1 el \u00e1mbito territorial a que se extienden los efectos de la declaraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047670,
                    "declaration": "Por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros por un plazo m\u00e1ximo de treinta d\u00edas, dando cuenta al Congreso de los Diputados, reunido inmediatamente al efecto y sin cuya autorizaci\u00f3n no podr\u00e1 ser prorrogado dicho plazo. El decreto determinar\u00e1 el \u00e1mbito territorial a que se extienden los efectos de la declaraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047669,
                    "declaration": "Por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados. La autorizaci\u00f3n y proclamaci\u00f3n del estado de alarma deber\u00e1 determinar expresamente los efectos del mismo, el \u00e1mbito territorial a que se extiende y su duraci\u00f3n, que no podr\u00e1 exceder de treinta d\u00edas, prorrogables por otro plazo igual, con los mismos requisitos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047667,
                    "declaration": "Por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados. La autorizaci\u00f3n y proclamaci\u00f3n del estado de alarma deber\u00e1 determinar expresamente los efectos del mismo, el \u00e1mbito territorial a que se extiende y su duraci\u00f3n, que no podr\u00e1 exceder de quince d\u00edas, prorrogables por otro plazo igual, con los mismos requisitos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264913,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Si transcurrido el plazo de dos meses, a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura, ning\u00fan candidato a la Presidencia del Gobierno hubiere obtenido la confianza del Congreso, de acuerdo con lo previsto en el art\u00edculo 99 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfa qui\u00e9n corresponde disolver ambas C\u00e1maras y convocar nuevas elecciones?",
            "correctAnswerId": 1047834,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047831,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno en funciones, con el refrendo del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047832,
                    "declaration": "Al Presidente del Congreso, con el refrendo del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047834,
                    "declaration": "Al Rey con el refrendo del Presidente del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047833,
                    "declaration": "A los presidentes del Congreso y el Senado conjuntamente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264877,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n en su precepto 101 expone que el Gobierno cesa adem\u00e1s de tras la celebraci\u00f3n de elecciones generales:",
            "correctAnswerId": 1047689,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047687,
                    "declaration": "En los casos de p\u00e9rdida de la confianza del Consejo de Ministros, por dimisi\u00f3n, renuncia o fallecimiento de su Presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047690,
                    "declaration": "Exclusivamente los casos de p\u00e9rdida de la confianza parlamentaria previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047688,
                    "declaration": "Solo por dimisi\u00f3n o fallecimiento de su Presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047689,
                    "declaration": "En los casos de p\u00e9rdida de la confianza parlamentaria previstos en la Constituci\u00f3n, o por dimisi\u00f3n o fallecimiento de su Presidente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264935,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. El Gobierno se rige, en su organizaci\u00f3n y funcionamiento, por:",
            "correctAnswerId": 1047919,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047920,
                    "declaration": "Los Reales Decretos del Presidente del Gobierno sobre la composici\u00f3n y organizaci\u00f3n del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047921,
                    "declaration": "Las disposiciones organizativas internas, de funcionamiento y actuaci\u00f3n emanadas del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047919,
                    "declaration": "La Ley 30\/1997, del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047922,
                    "declaration": "Las disposiciones organizativas internas, de funcionamiento y actuaci\u00f3n emanadas del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264852,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 97 de la Constituci\u00f3n, \u00bfqui\u00e9n ejerce la Funci\u00f3n Ejecutiva y la Potestad Reglamentaria?",
            "correctAnswerId": 1047588,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047588,
                    "declaration": "El Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047587,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047590,
                    "declaration": "Las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047589,
                    "declaration": "El Consejo de Estado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264853,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Indique la respuesta correcta en relaci\u00f3n con la moci\u00f3n de censura al Gobierno.",
            "correctAnswerId": 1047592,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047593,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser aprobada por mayor\u00eda simple de ambas C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047594,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser aprobada por una d\u00e9cima parte de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047592,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser aprobada por mayor\u00eda absoluta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047591,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser aprobada por mayor\u00eda simple del Senado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264894,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qui\u00e9n corresponde proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo?:",
            "correctAnswerId": 1047755,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047755,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047758,
                    "declaration": "Al Gobierno, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047756,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047757,
                    "declaration": "Al Gobierno, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264883,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A las reuniones del Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047711,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047712,
                    "declaration": "Deber\u00e1n asistir los Secretarios de Estado y los Directores Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047711,
                    "declaration": "Podr\u00e1n asistir los Secretarios de Estado y excepcionalmente otros altos cargos, cuando sean convocados para ello.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047713,
                    "declaration": "No podr\u00e1n asistir los Secretarios de Estado salvo que razones excepcionales hagan necesaria su presencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047714,
                    "declaration": "Podr\u00e1n asistir los secretarios de Estado y otras funcionarios o autoridades que el propio Consejo estime convenientes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264930,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Real Decreto 1\/2024 por el que se establecen las Comisiones Delegadas del Gobierno, no es una Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047902,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047899,
                    "declaration": "Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047902,
                    "declaration": "Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para Pol\u00edtica Cient\u00edfica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047901,
                    "declaration": "Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para el Reto Demogr\u00e1fico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047900,
                    "declaration": "Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para la Agenda 2030.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264869,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Las decisiones del Consejo de Ministros que no deban adoptar la forma de real decreto se denominan:",
            "correctAnswerId": 1047655,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047658,
                    "declaration": "Instrucciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047657,
                    "declaration": "\u00d3rdenes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047655,
                    "declaration": "Acuerdos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047656,
                    "declaration": "Resoluciones",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264932,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el caso de enfermedad del Presidente del Gobierno, sus funciones ser\u00e1n asumidas por:",
            "correctAnswerId": 1047909,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047907,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047909,
                    "declaration": "Los\/-as Vicepresidentes\/-as.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047908,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047910,
                    "declaration": "El\/La Ministro\/-a del Interior.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264893,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "No es funci\u00f3n del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047751,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047752,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento o separaci\u00f3n de los Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047753,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047754,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047751,
                    "declaration": "Aprobar los Reales Decretos-Leyes y los Reales Decretos Legislativos.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264888,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una de las siguientes facultades no puede ser ejercida por el Gobierno en funciones:",
            "correctAnswerId": 1047734,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047731,
                    "declaration": "Aprobar el Proyecto de Ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047733,
                    "declaration": "Presentar proyectos de ley al Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047734,
                    "declaration": "Ninguna de las facultades mencionadas puede ser ejercida por el Gobierno en funciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047732,
                    "declaration": "Presentar proyectos de ley al Congreso de los Diputados",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264920,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n puede plantear ante el Congreso de los Diputados la cuesti\u00f3n de confianza?",
            "correctAnswerId": 1047859,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047861,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047862,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa consulta con el Consejo de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047859,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047860,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, a propuesta del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264864,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 funciones y potestades no atribuye la Constituci\u00f3n al Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047638,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047636,
                    "declaration": "El ejercicio de la potestad reglamentaria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047638,
                    "declaration": "La interposici\u00f3n de recursos de inconstitucionalidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047637,
                    "declaration": "La elaboraci\u00f3n de los Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047635,
                    "declaration": "La direcci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior del Estado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264857,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qui\u00e9n atribuye la Constituci\u00f3n la Potestad Reglamentaria del Estado?",
            "correctAnswerId": 1047607,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047609,
                    "declaration": "A los Ministros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047607,
                    "declaration": "Al Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047610,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047608,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264947,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley 40\/2015, de 1 de octubre, de R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico, la determinaci\u00f3n del n\u00famero, la denominaci\u00f3n y el \u00e1mbito de competencia respectivo de los Ministerios y las Secretar\u00edas de Estado se establece:",
            "correctAnswerId": 1047968,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047970,
                    "declaration": "Mediante Real Decreto, los Ministerios, y mediante Orden del Ministerio de la Presidencia, las Secretar\u00edas de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047969,
                    "declaration": "Mediante Real Decreto-Ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047967,
                    "declaration": "Mediante Real Decreto del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047968,
                    "declaration": "Mediante Real Decreto del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264849,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una de las siguientes funciones no es propia del Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047575,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047577,
                    "declaration": "Proponer al Congreso de los Diputados la declaraci\u00f3n del estado de sitio",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047576,
                    "declaration": "Contraer cr\u00e9dito cuando haya sido autorizado por una ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047578,
                    "declaration": "Aprobar los proyectos de ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047575,
                    "declaration": "El archivo y custodia de las convocatorias, \u00f3rdenes del d\u00eda y actas de las reuniones",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264861,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 102 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la responsabilidad penal del Presidente del Gobierno y los dem\u00e1s miembros del Gobierno ser\u00e1 exigible ante...:",
            "correctAnswerId": 1047626,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047625,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Superior de Justicia de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047623,
                    "declaration": "El Tribunal Supremo en pleno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047624,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal de la Audiencia Nacional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047626,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Supremo",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264890,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley del Gobierno, una de las siguientes afirmaciones relativa al Gobierno en funciones no es cierta:",
            "correctAnswerId": 1047739,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047740,
                    "declaration": "El Gobierno en funciones no podr\u00e1 aprobar el proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047741,
                    "declaration": "Las delegaciones legislativas otorgadas por las Cortes Generales quedar\u00e1n en suspenso durante todo el tiempo que el Gobierno est\u00e9 en funciones como consecuencia de la celebraci\u00f3n de elecciones generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047742,
                    "declaration": "El Gobierno en funciones limitar\u00e1 su gesti\u00f3n al despacho ordinario de los asuntos p\u00fablicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047739,
                    "declaration": "El Gobierno en funciones podr\u00e1 presentar proyectos de ley al Congreso",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264906,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En las reuniones del Consejo de Ministros, \u00bfqui\u00e9n act\u00faa como Secretario?",
            "correctAnswerId": 1047804,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047806,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047804,
                    "declaration": "El Ministro de la Presidencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047803,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047805,
                    "declaration": "El Ministro de mayor antig\u00fcedad en el cargo",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264863,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047631,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047631,
                    "declaration": "Es propuesto por el Rey al Congreso de los Diputados a trav\u00e9s de su Presidente",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047632,
                    "declaration": "Es nombrado por el Rey a propuesta del Congreso y del Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047633,
                    "declaration": "Es propuesto al Rey por los representantes de los grupos pol\u00edticos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047634,
                    "declaration": "Ninguna respuesta es correcta",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264934,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1les son las funciones de los Ministros del Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047918,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047915,
                    "declaration": "Desarrollar la acci\u00f3n del Gobierno en el \u00e1mbito de su Departamento, de conformidad con los acuerdos adoptados en Consejo de Ministros o con las directrices del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047916,
                    "declaration": "Ejercer cuantas otras competencias les atribuyan las leyes, las normas de organizaci\u00f3n y funcionamiento del Gobierno y cualesquiera otras disposiciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047917,
                    "declaration": "Refrendar, en su caso, los actos del Rey en materia de su competencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047918,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264931,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El nombramiento y cese del Presidente del Gobierno se producir\u00e1 en los t\u00e9rminos previstos en:",
            "correctAnswerId": 1047904,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047904,
                    "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047903,
                    "declaration": "La Ley 50\/1997, del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047905,
                    "declaration": "Ley 3\/2015, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n general del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047906,
                    "declaration": "Ley 39\/2015, de Procedimiento Administrativo Com\u00fan.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264937,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con el Real Decreto 830\/2023, de 20 de noviembre, sobre las Vicepresidencias del Gobierno, la Presidencia de la Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios corresponde a:",
            "correctAnswerId": 1047930,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047928,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047930,
                    "declaration": "La persona titular del Ministerio de la Presidencia, Justicia y Relaciones con las Cortes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047929,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047927,
                    "declaration": "Un Vicepresidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264819,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De las relaciones entre el Gobierno y las Cortes Generales se ocupa:",
            "correctAnswerId": 1047456,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047455,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VI de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047457,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VIII de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047458,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IV de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047456,
                    "declaration": "El T\u00edtulo V de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264909,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la CE, el estado de excepci\u00f3n ser\u00e1 declarado por:",
            "correctAnswerId": 1047815,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047816,
                    "declaration": "El Gobierno, mediante decreto acordado por el Consejo de Ministros dando cuenta al Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047817,
                    "declaration": "La mayor\u00eda absoluta del Congreso de los Diputados, a propuesta exclusiva del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047815,
                    "declaration": "El Gobierno, mediante decreto acordado en Consejo de Ministros, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047818,
                    "declaration": "La mayor\u00eda simple del Congreso de los Diputados, a propuesta exclusiva del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264946,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta, en relaci\u00f3n al Secretariado de Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047965,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047963,
                    "declaration": "Se integra en la estructura org\u00e1nica del Ministerio de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047965,
                    "declaration": "Es un \u00f3rgano de apoyo pol\u00edtico y t\u00e9cnico del Presidente del Gobierno, de los Vicepresidentes y de los Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047966,
                    "declaration": "El Director del Secretariado del Gobierno ejercer\u00e1 la secretar\u00eda adjunta de la Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047964,
                    "declaration": "Entre sus funciones se encuentra la de colaborar con las Secretar\u00edas T\u00e9cnicas de las Comisiones Delegadas del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264874,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo dispuesto en la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, se\u00f1ale la respuesta correcta:",
            "correctAnswerId": 1047677,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047678,
                    "declaration": "Se entender\u00e1 por ausencia la interrupci\u00f3n transitoria de la asistencia a la reuni\u00f3n de un \u00f3rgano colegiado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047677,
                    "declaration": "Para ser miembro del Gobierno se requiere ser espa\u00f1ol, mayor de edad, disfrutar de los derechos de sufragio activo y pasivo, as\u00ed como no estar inhabilitado para ejercer empleo o cargo p\u00fablico por sentencia judicial firme y reunir el resto de requisitos de idoneidad previstos en la Ley 3\/2015, de 30 de marzo, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047676,
                    "declaration": "Los miembros del Gobierno podr\u00e1n ejercer otras funciones representativas que las propias del mandato parlamentario y cualquier otra funci\u00f3n p\u00fablica que derive de su cargo y actividad profesional o mercantil.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047675,
                    "declaration": "En los casos de vacante, ausencia o enfermedad, las funciones del Presidente del Gobierno ser\u00e1n asumidas por los Secretarios.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264950,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes funciones NO corresponde a los Ministros de acuerdo con la Ley 40\/2015, de 1 de octubre?",
            "correctAnswerId": 1047982,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047981,
                    "declaration": "Imponer la sanci\u00f3n de separaci\u00f3n del servicio por faltas muy graves.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047979,
                    "declaration": "Aprobar las propuestas de los estados de gasto del Ministerio, y de los presupuestos de los organismos p\u00fablicos dependientes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047982,
                    "declaration": "Convocar y resolver los concursos de personal funcionario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047980,
                    "declaration": "Determinar y, en su caso, proponer la organizaci\u00f3n interna de su Ministerio, de acuerdo con las competencias que le atribuye esta ley.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264826,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley del Gobierno, se\u00f1ale cu\u00e1les son los \u00f3rganos de colaboraci\u00f3n y apoyo al Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047484,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047483,
                    "declaration": "Los Ministros y Secretarios de Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047485,
                    "declaration": "Los Vicepresidentes del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047486,
                    "declaration": "Los Subsecretarios y los Secretarios Generales T\u00e9cnicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047484,
                    "declaration": "Los Secretarios de Estado, la Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios, el Secretariado del Gobierno y los Gabinetes",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264901,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En el \u00e1mbito de la responsabilidad criminal del Presidente y los dem\u00e1s miembros del Gobierno, si la acusaci\u00f3n fuere por traici\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047784,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047784,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la cuarta parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047786,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de las dos terceras partes de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047785,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la cuarta parte de los miembros del Congreso y del Senado, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta de ambas c\u00e1maras",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047783,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de las tres quintas partes de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264855,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con la moci\u00f3n de censura prevista en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, se\u00f1ale la respuesta que es incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1047601,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047602,
                    "declaration": "Durante los dos primeros d\u00edas desde su presentaci\u00f3n pueden presentarse mociones alternativas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047601,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser votada en los cinco primeros d\u00edas desde su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047599,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser propuesta al menos por la d\u00e9cima parte de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047600,
                    "declaration": "Requiere mayor\u00eda absoluta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264911,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, si transcurrido el plazo de dos meses, a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura, ning\u00fan candidato a la Presidencia del Gobierno hubiera obtenido la confianza del Congreso:",
            "correctAnswerId": 1047823,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047825,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso presentar\u00e1 nuevo candidato a la Presidencia del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047823,
                    "declaration": "El Rey disolver\u00e1 ambas C\u00e1maras y convocar\u00e1 nuevas elecciones con el refrendo del Presidente del Congreso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047826,
                    "declaration": "Las C\u00e1maras nombrar\u00e1n nuevo candidato en el plazo de dos meses por mayor\u00eda absoluta",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047824,
                    "declaration": "El Rey nombrar\u00e1 nuevo candidato",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264914,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El derecho de acceso a la informaci\u00f3n p\u00fablica por parte de los ciudadanos:",
            "correctAnswerId": 1047836,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047838,
                    "declaration": "Es un derecho fundamental, reconocido en la Secci\u00f3n Segunda Cap\u00edtulo Segundo del T\u00edtulo I  de la Constituci\u00f3n y que no ha sido a\u00fan objeto de regulaci\u00f3n legal",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047835,
                    "declaration": "Es un derecho fundamental, reconocido en la Secci\u00f3n Primera Cap\u00edtulo Segundo del T\u00edtulo I  de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola y desarrollado por la Ley 19\/2013 de Transparencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047837,
                    "declaration": "Es un derecho que no se reconoce expresamente en la Constituci\u00f3n, ha sido creado por la Ley 19\/2013 de Transparencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047836,
                    "declaration": "Es un derecho reconocido constitucionalmente en el art\u00edculo 105.b y desarrollado por la Ley 19\/2013 de Transparencia",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264902,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La responsabilidad criminal del Presidente del Gobierno ser\u00e1 exigible:",
            "correctAnswerId": 1047789,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047789,
                    "declaration": "Ante la Sala de lo Penal del Tribunal Supremo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047790,
                    "declaration": "Ante el Tribunal Superior de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047787,
                    "declaration": "Ante el Parlamento",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047788,
                    "declaration": "Ante el Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264834,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfEs posible que el Presidente del Gobierno sea nombrado por el Rey, sin necesidad de seguir el procedimiento regulado en el art\u00edculo 99 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1047517,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047516,
                    "declaration": "Si, en el supuesto de que se plantee ante el Congreso de los Diputados la cuesti\u00f3n de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047517,
                    "declaration": "Si, en el supuesto de que prospere la moci\u00f3n de censura adoptada por el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047518,
                    "declaration": "Si, en el supuesto de que el Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, y bajo su exclusiva responsabilidad, proponga la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047515,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264899,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el articulo 112 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, cuando el Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, plantea ante el Congreso una cuesti\u00f3n de confianza, se entender\u00e1 otorgada la confianza cuando vote a favor de la misma, al menos:",
            "correctAnswerId": 1047777,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047778,
                    "declaration": "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047775,
                    "declaration": "El 10 por 100 de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047776,
                    "declaration": "La mayor\u00eda absoluta de Diputados y Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047777,
                    "declaration": "La mayor\u00eda simple de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264830,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes funciones la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola no atribuye al Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047502,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047501,
                    "declaration": "Ejercer la potestad reglamentaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047500,
                    "declaration": "Dirigir la defensa del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047499,
                    "declaration": "Ejercer la funci\u00f3n ejecutiva.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047502,
                    "declaration": "Controlar la potestad reglamentaria y la legalidad de la actuaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264848,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes opciones no es funci\u00f3n del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047574,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047574,
                    "declaration": "Ejercer la potestad reglamentaria en las materias propias de su Departamento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047571,
                    "declaration": "Dirige la acci\u00f3n del Gobierno y coordina las funciones de los dem\u00e1s miembros del mismo, sin perjuicio de la competencia y responsabilidad directa de los Ministros en su gesti\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047573,
                    "declaration": "Dirigir la pol\u00edtica de defensa y ejercer respecto de las Fuerzas Armadas las funciones previstas en la legislaci\u00f3n reguladora de la defensa nacional y de la organizaci\u00f3n militar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047572,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264818,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una vez disueltas las Cortes Generales, el Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, no podr\u00e1 proponer la nueva disoluci\u00f3n del Congreso, Senado o de ambas C\u00e1maras hasta que no haya transcurrido el plazo de:",
            "correctAnswerId": 1047452,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047451,
                    "declaration": "6 meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047452,
                    "declaration": "1 a\u00f1o.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047453,
                    "declaration": "2 a\u00f1os.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047454,
                    "declaration": "4 a\u00f1os.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264837,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfA qui\u00e9n corresponde, y con qu\u00e9 tr\u00e1mites, aprobar los proyectos de ley que van a someterse al Congreso de los Diputados?",
            "correctAnswerId": 1047529,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047529,
                    "declaration": "Al Consejo de Ministros, debiendo acompa\u00f1arse exposici\u00f3n de motivos y antecedentes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047527,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno, tras deliberaci\u00f3n en el Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047530,
                    "declaration": "A la Comisi\u00f3n de Subsecretarios, que acompa\u00f1ar\u00e1 Memoria econ\u00f3mica y exposici\u00f3n de motivos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047528,
                    "declaration": "Al Ministro competente por raz\u00f3n de la materia, que debe acompa\u00f1ar la preceptiva memoria econ\u00f3mica",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264938,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Corresponde a la Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estados y Subsecretarios:",
            "correctAnswerId": 1047931,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047933,
                    "declaration": "El examen de los ascensos que vayan a someterse a aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047932,
                    "declaration": "El examen de los nombramientos que vayan a someterse a aprobaci\u00f3n del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047931,
                    "declaration": "El an\u00e1lisis o discusi\u00f3n de aquellos asuntos que afecten a varios Ministerios y sean sometidos a la Comisi\u00f3n por su presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047934,
                    "declaration": "El an\u00e1lisis o discusi\u00f3n de aquellos asuntos que son competencia del Consejo de Ministros o sus Comisiones Delegadas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264881,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, el Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047703,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047703,
                    "declaration": "Se compone del Presidente, de los Vicepresidentes, en su caso, de los Ministros y de los dem\u00e1s miembros que establezca la ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047705,
                    "declaration": "Se compone del Presidente, de los Vicepresidentes, en su caso, y de los Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047704,
                    "declaration": "Se compone del Presidente, de los Ministros y de los dem\u00e1s miembros que establezca la ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047706,
                    "declaration": "Se compone del Presidente, de los Vicepresidentes, en su caso, de los Ministros y de la Comisi\u00f3n de Subsecretarios",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264866,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l es la proposici\u00f3n correcta:",
            "correctAnswerId": 1047643,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047645,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n de las Cortes Generales que ser\u00e1 decretada por el Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047644,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno podr\u00e1 decretar la disoluci\u00f3n de las Cortes Generales previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047646,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros, previa consulta al Senado, podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso de los Diputados, que deber\u00e1 ser decretada por el Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047643,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, y bajo su exclusiva responsabilidad podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales, que ser\u00e1 decretada por el Rey",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264884,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan dispone la Ley 50\/1997, los Gabinetes son \u00f3rganos de apoyo pol\u00edtico y t\u00e9cnico:",
            "correctAnswerId": 1047715,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047715,
                    "declaration": "Del Presidente del Gobierno, de los Vicepresidentes, de los Ministros y de los Secretarios de Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047716,
                    "declaration": "Del Presidente del Gobierno, de los Vicepresidentes y de los Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047717,
                    "declaration": "Del Presidente del Gobierno y de los Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047718,
                    "declaration": "\u00danicamente del Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264845,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los miembros del Gobierno se re\u00fanen:",
            "correctAnswerId": 1047559,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047562,
                    "declaration": "En Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047560,
                    "declaration": "En Consejo de Ministros y Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047561,
                    "declaration": "En Consejo de Ministros, Comisiones Delegadas del Gobierno y Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047559,
                    "declaration": "En Consejo de Ministros y Comisiones Delegadas del Gobierno",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264667,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Conforme a la Constituci\u00f3n, una vez presentada por el Congreso de los Diputados una moci\u00f3n de censura:",
            "correctAnswerId": 1046849,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046849,
                    "declaration": "Podr\u00e1n presentarse mociones alternativas durante los dos d\u00edas siguientes al de su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046850,
                    "declaration": "No cabe presentar mociones alternativas hasta que no se resuelva la moci\u00f3n de censura ya presentada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046848,
                    "declaration": "Deber\u00e1 votarse una vez transcurridos diez d\u00edas desde su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046847,
                    "declaration": "Deber\u00e1 votarse en el plazo m\u00e1ximo de cinco d\u00edas desde su presentaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264856,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 plazo establece la Constituci\u00f3n para disolver las C\u00e1maras en caso de que los candidatos a la investidura como Presidente del Gobierno no hubiesen obtenido la mayor\u00eda necesaria?",
            "correctAnswerId": 1047605,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047603,
                    "declaration": "Quince d\u00edas a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047606,
                    "declaration": "Tres meses a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047604,
                    "declaration": "Un mes a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047605,
                    "declaration": "Dos meses a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264923,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 50\/1997 del Gobierno, los reglamentos se ordenar\u00e1n de la siguiente jerarqu\u00eda:",
            "correctAnswerId": 1047871,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047873,
                    "declaration": "1.\u00ba Disposiciones aprobadas por Decreto Legislativo del Presidente del Gobierno o acordado en el Consejo de Ministros; 2.\u00ba Disposiciones aprobadas por Orden.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047871,
                    "declaration": "1.\u00ba Disposiciones aprobadas por Real Decreto del Presidente del Gobierno o acordado en el Consejo de Ministros; 2.\u00ba Disposiciones aprobadas por Orden Ministerial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047872,
                    "declaration": "1.\u00ba Disposiciones aprobadas por Orden Ministerial; 2\u00ba Disposiciones aprobadas por Real Decreto del Presidente del Gobierno o acordado en el Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047874,
                    "declaration": "1.\u00ba Disposiciones aprobadas por Reglamento del Presidente del Gobierno o acordado en el Consejo de Ministros; 2.\u00ba Disposiciones aprobadas por Orden Ministerial.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264846,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Es funci\u00f3n del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047563,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047564,
                    "declaration": "Aprobar el proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047563,
                    "declaration": "Representar al Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047566,
                    "declaration": "El archivo y custodia de las convocatorias, ordenes del d\u00eda y actas de las reuniones del Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047565,
                    "declaration": "Disponer la emisi\u00f3n de Deuda P\u00fablica cuando haya sido autorizado por una ley",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264873,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 116 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes respuestas es la correcta:",
            "correctAnswerId": 1047671,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047672,
                    "declaration": "El estado de sitio  ser\u00e1 declarado por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros por un plazo m\u00e1ximo de quince d\u00edas, dando cuenta al Congreso de los Diputados, reunido inmediatamente al efecto y sin cuya autorizaci\u00f3n no podr\u00e1 ser prorrogado dicho plazo. El decreto determinar\u00e1 el \u00e1mbito territorial a que se extienden los efectos de la declaraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047673,
                    "declaration": "El estado de alarma ser\u00e1 declarado por la mayor\u00eda absoluta del Congreso de los Diputados, a propuesta exclusiva del Gobierno. El Congreso determinar\u00e1 su \u00e1mbito territorial, duraci\u00f3n y condiciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047671,
                    "declaration": "El estado de excepci\u00f3n ser\u00e1 declarado por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados. La autorizaci\u00f3n y proclamaci\u00f3n del estado de excepci\u00f3n deber\u00e1 determinar expresamente los efectos del mismo, el \u00e1mbito territorial a que se extiende y su duraci\u00f3n, que no podr\u00e1 exceder de treinta d\u00edas, prorrogables por otro plazo igual, con los mismos requisitos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047674,
                    "declaration": "Todas las respuestas son incorrectas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264858,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una de las siguientes afirmaciones en relaci\u00f3n al control de los actos del Gobierno no es correcta:",
            "correctAnswerId": 1047612,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047614,
                    "declaration": "La actuaci\u00f3n del Gobierno es impugnable ante el Tribunal Constitucional en los t\u00e9rminos de la Ley Org\u00e1nica reguladora del mismo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047611,
                    "declaration": "El Gobierno est\u00e1 sujeto a la Constituci\u00f3n y al resto del ordenamiento jur\u00eddico en toda su actuaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047612,
                    "declaration": "Los actos del Gobierno no son impugnables ante la Jurisdicci\u00f3n Contencioso-Administrativa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047613,
                    "declaration": "Todos los actos y omisiones del Gobierno est\u00e1n sometidos al control pol\u00edtico de las Cortes Generales",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264900,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Es una funci\u00f3n del Consejo de Ministros, seg\u00fan la Ley 50\/97, de 27 de noviembre, del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047782,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047779,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047780,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047781,
                    "declaration": "Establecer el programa pol\u00edtico del Gobierno y determinar las directrices de la pol\u00edtica interior y exterior y velar por su cumplimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047782,
                    "declaration": "Declarar los estados de alarma y de excepci\u00f3n y proponer al Congreso de los Diputados la declaraci\u00f3n del estado de sitio.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264896,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Refer\u00e9ndum es convocado por el Rey a propuesta del:",
            "correctAnswerId": 1047764,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047766,
                    "declaration": "Consejo de Ministros, previamente autorizada por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047763,
                    "declaration": "Presidente del Gobierno, previamente autorizada por las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047764,
                    "declaration": "Presidente del Gobierno, previamente autorizada por el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047765,
                    "declaration": "Consejo de Ministros, previamente autorizada por el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264933,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCabe la posibilidad de que existan Ministros sin cartera?",
            "correctAnswerId": 1047913,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047913,
                    "declaration": "S\u00ed, se determinar\u00e1 el \u00e1mbito de sus competencias por Real Decreto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047911,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047912,
                    "declaration": "S\u00ed,  pero no se les puede atribuir la responsabilidad de determinadas funciones gubernamentales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047914,
                    "declaration": "S\u00ed, se determinar\u00e1 el \u00e1mbito de sus competencias por Orden del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264891,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Presidente del Gobierno en funciones no podr\u00e1 ejercer las siguientes facultades:",
            "correctAnswerId": 1047746,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047746,
                    "declaration": "Todas las opciones son correctas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047744,
                    "declaration": "Plantear la cuesti\u00f3n de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047745,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047743,
                    "declaration": "Proponer al Rey la disoluci\u00f3n de alguna de las C\u00e1maras, o de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264905,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes funciones no est\u00e1 atribuida al Consejo de Ministros de acuerdo al Art\u00edculo 5 de la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047801,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047801,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047799,
                    "declaration": "Aprobar los reglamentos para el desarrollo y la ejecuci\u00f3n de las leyes, previo dictamen del Consejo de Estado, as\u00ed como las disposiciones reglamentarias que procedan.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047800,
                    "declaration": "Adoptar programas, planes y directrices vinculantes para todos los \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n General del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047802,
                    "declaration": "Declarar los estados de alarma y de excepci\u00f3n y proponer al Congreso de los Diputados la declaraci\u00f3n del estado de sitio.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264843,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l es la proposici\u00f3n correcta:",
            "correctAnswerId": 1047551,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047553,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n de las Cortes Generales que ser\u00e1 decretada por el Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047554,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros, previa consulta al Senado, podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso de los Diputados, que deber\u00e1 ser decretada por el Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047552,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno podr\u00e1 decretar la disoluci\u00f3n de las Cortes Generales previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047551,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, y bajo su exclusiva responsabilidad podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales, que ser\u00e1 decretada por el Rey",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264939,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con los Gabinetes regulados en la Ley 50\/1997 del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047936,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047938,
                    "declaration": "En ning\u00fan caso puedan adoptar actos o resoluciones que correspondan legalmente a los \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n General del Estado o de las organizaciones adscritas a ella",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047935,
                    "declaration": "Son \u00f3rganos de apoyo pol\u00edtico y t\u00e9cnico del Presidente del Gobierno, de los Vicepresidentes, de los Ministros y de los Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047937,
                    "declaration": "Los Gabinetes prestan su apoyo a los miembros del Gobierno y Secretarios de Estado en el desarrollo de su labor pol\u00edtica, en el cumplimiento de las tareas de car\u00e1cter parlamentario y en sus relaciones con las instituciones y la organizaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047936,
                    "declaration": "El Gabinete de la Presidencia del Gobierno se regular\u00e1 por Ley Org\u00e1nica en la que se determinar\u00e1, entre otros aspectos, su estructura y funciones.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264929,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La creaci\u00f3n, modificaci\u00f3n y supresi\u00f3n de las Comisiones Delegadas del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047895,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047895,
                    "declaration": "Ser\u00e1 acordada por el Consejo de Ministros mediante Real Decreto, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047897,
                    "declaration": "Ser\u00e1 acordada por el Congreso de los Diputados mediante Real Decreto, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047896,
                    "declaration": "Ser\u00e1 acordada por el Congreso de los Diputados mediante Decreto Legislativo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047898,
                    "declaration": "Ser\u00e1 acordada por el Consejo de Ministros mediante Orden Ministerial, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264836,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes facultades puede ser ejercida por el Presidente del Gobierno en funciones?",
            "correctAnswerId": 1047525,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047525,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047526,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047523,
                    "declaration": "Proponer al Rey la disoluci\u00f3n de alguna de las C\u00e1maras, o de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047524,
                    "declaration": "Plantear la cuesti\u00f3n de confianza.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264842,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La propuesta de candidato a Presidente del Gobierno corresponde:",
            "correctAnswerId": 1047549,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047550,
                    "declaration": "A ninguno de los anteriores",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047547,
                    "declaration": "Al Presidente del Congreso de los diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047549,
                    "declaration": "Al Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047548,
                    "declaration": "Al Presidente del Senado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264878,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 102 de la Constituci\u00f3n, en lo relativo a la responsabilidad criminal, si se acusase al Presidente del Gobierno de un delito de traici\u00f3n u otro delito contra la seguridad del Estado en el ejercicio de sus funciones:",
            "correctAnswerId": 1047692,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047693,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la cuarta parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047692,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la cuarta parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047691,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la tercera parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047694,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la tercera parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264925,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Podr\u00e1 presidir las sesiones del Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047880,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047879,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047880,
                    "declaration": "El Rey, a petici\u00f3n del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047882,
                    "declaration": "El\/la Presidente\/-a del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047881,
                    "declaration": "El\/la Presidente\/-a  del Senado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264850,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Es una funci\u00f3n del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047579,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047581,
                    "declaration": "Crear, modificar y suprimir los \u00f3rganos directivos de los Departamentos Ministeriales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047580,
                    "declaration": "Declarar los estados de alarma y de excepci\u00f3n y proponer al Congreso la declaraci\u00f3n del estado de sitio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047582,
                    "declaration": "Nombrar a los Ministros y Vicepresidentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047579,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264817,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 115 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola prev\u00e9 que la propuesta de disoluci\u00f3n del Senado se haga por:",
            "correctAnswerId": 1047447,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047450,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros en pleno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047449,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047447,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047448,
                    "declaration": "El Presidente del Senado.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264839,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Una de las siguientes funciones no es competencia del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047537,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047535,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047536,
                    "declaration": "Someter al Rey, para su sanci\u00f3n, las normas con rango de ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047538,
                    "declaration": "Crear, modificar o suprimir Secretar\u00edas de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047537,
                    "declaration": "Acordar la negociaci\u00f3n de tratados internacionales.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264876,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "A tenor del art\u00edculo 12 de la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047686,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047683,
                    "declaration": "Los Vicepresidentes y Ministros ser\u00e1n nombrados y separados por el Rey, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047684,
                    "declaration": "La separaci\u00f3n de los Ministros sin cartera llevar\u00e1 aparejada la extinci\u00f3n de dichos \u00f3rganos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047685,
                    "declaration": "El nombramiento y cese del Presidente del Gobierno se producir\u00e1 en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047686,
                    "declaration": "Todas las anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264847,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta a tenor de lo dispuesto en el T\u00edtulo IV \u0022Del Gobierno y de la Administraci\u00f3n\u0022 de la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047570,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047567,
                    "declaration": "El Gobierno dirige la pol\u00edtica interior y exterior, la Administraci\u00f3n civil y militar y la defensa del Estado. Ejerce la funci\u00f3n ejecutiva y la potestad reglamentaria de acuerdo con la Constituci\u00f3n y las leyes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047570,
                    "declaration": "La responsabilidad criminal del Presidente y los dem\u00e1s miembros del Gobierno ser\u00e1 exigible ante la Audiencia Nacional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047568,
                    "declaration": "El Presidente dirige la acci\u00f3n del Gobierno y coordina las funciones de los dem\u00e1s miembros del mismo, sin perjuicio de la competencia y responsabilidad directa de \u00e9stos en su gesti\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047569,
                    "declaration": "El Gobierno cesa tras la celebraci\u00f3n de elecciones generales, en los casos de p\u00e9rdida de la confianza parlamentaria previstos en la Constituci\u00f3n, o por dimisi\u00f3n o fallecimiento de su Presidente.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264912,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley del Gobierno, corresponde a las Comisiones Delegadas como \u00f3rganos colegiados del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047830,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047830,
                    "declaration": "Estudiar aquellos asuntos que, afectando a varios Ministerios, requieran la elaboraci\u00f3n de una propuesta conjunta previa a su resoluci\u00f3n por el Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047828,
                    "declaration": "Aprobar el proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047829,
                    "declaration": "Aprobar los reglamentos para el desarrollo y la ejecuci\u00f3n de las leyes, previo dictamen del Consejo de Estado, as\u00ed como las dem\u00e1s disposiciones reglamentarias que procedan",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047827,
                    "declaration": "Aprobar los proyectos de ley y su remisi\u00f3n al Congreso de los Diputados o, en su caso, al Senado",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264917,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De las siguientes funciones recogidas en la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, corresponde al Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047849,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047850,
                    "declaration": "Representar al Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047849,
                    "declaration": "Crear, modificar y suprimir los \u00f3rganos directivos de los Departamentos Ministeriales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047847,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047848,
                    "declaration": "Dirigir la pol\u00edtica de defensa y ejercer respecto de las Fuerzas Armadas las funciones previstas en la legislaci\u00f3n reguladora de la defensa nacional y de la organizaci\u00f3n militar.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264948,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "La moci\u00f3n de censura del art\u00edculo 113 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1047973,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047973,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser propuesta al menos por la d\u00e9cima parte de los Diputados y exige para su adopci\u00f3n mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047971,
                    "declaration": "Se plantea por el Presidente del Gobierno y exige para entenderse otorgada mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047972,
                    "declaration": "Se plantea por el Presidente del Gobierno y exige para entenderse otorgada mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047974,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser propuesta al menos por la d\u00e9cima parte de los Diputados y exige para su adopci\u00f3n mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264949,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Conforme a lo previsto en el art\u00edculo 72 de la Ley 40\/2015, de 1 de octubre, los Delegados del Gobierno son:",
            "correctAnswerId": 1047975,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047977,
                    "declaration": "\u00d3rganos directivos con rango de Director General, que dependen org\u00e1nicamente del Presidente del Gobierno y funcionalmente del Ministerio competente por raz\u00f3n de la materia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047978,
                    "declaration": "\u00d3rganos directivos con rango de Director General, que dependen org\u00e1nicamente del Ministerio de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica y funcionalmente del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047976,
                    "declaration": "\u00d3rganos superiores con rango de Subsecretario, que dependen org\u00e1nicamente del Ministerio de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica y funcionalmente del Ministerio competente por raz\u00f3n de la materia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047975,
                    "declaration": "\u00d3rganos directivos con rango de Subsecretario que dependen org\u00e1nicamente del Presidente del Gobierno y funcionalmente del Ministerio competente por raz\u00f3n de la materia.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264907,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El Gobierno en funciones no podr\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1047810,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047807,
                    "declaration": "Aprobar el Proyecto de Ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047808,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047809,
                    "declaration": "Proponer al Rey la disoluci\u00f3n de alguna de las C\u00e1maras, o de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047810,
                    "declaration": "Todas son competencias que no puede asumir el Gobierno en funciones",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264916,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta. Las C\u00e1maras y sus Comisiones pueden:",
            "correctAnswerId": 1047843,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047843,
                    "declaration": "Reclamar la presencia de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047844,
                    "declaration": "Recabar, a trav\u00e9s de sus Secretarios, la informaci\u00f3n y ayuda que precisen del Gobierno y de sus Departamentos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047845,
                    "declaration": "Exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047846,
                    "declaration": "Todas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264828,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 18 de la Ley del Gobierno, \u00bfqui\u00e9n act\u00faa como Secretario\/a del Consejo de Ministros?",
            "correctAnswerId": 1047492,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047494,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047492,
                    "declaration": "El Ministro de la Presidencia, Justicia y Relaciones con las Cortes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047491,
                    "declaration": "El Ministro de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047493,
                    "declaration": "El Ministro que determine el Presidente del Gobierno mediante Real Decreto",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264921,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Los dict\u00e1menes del Consejo de Estado se caracterizan porque:",
            "correctAnswerId": 1047866,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047863,
                    "declaration": "Son siempre vinculantes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047866,
                    "declaration": "No son vinculantes, salvo que la ley disponga lo contrario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047865,
                    "declaration": "Son vinculantes, salvo que la ley disponga lo contrario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047864,
                    "declaration": "Nunca son vinculantes.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264889,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Conforme a la Constituci\u00f3n, si se acusara al Presidente del Gobierno de cometer un delito contra la seguridad del Estado en el ejercicio de sus funciones, la iniciativa s\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada:",
            "correctAnswerId": 1047738,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047737,
                    "declaration": "Por las tres cuartas partes de los miembros del Congreso y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047736,
                    "declaration": "Por la mitad de los miembros del Congreso y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047735,
                    "declaration": "Por la cuarta parte de los miembros del Congreso y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047738,
                    "declaration": "Por la cuarta parte de los miembros del Congreso y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264919,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con las formas de control pol\u00edtico al Gobierno, se\u00f1ale la respuesta correcta:",
            "correctAnswerId": 1047858,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047857,
                    "declaration": "El Gobierno y cada uno de sus miembros est\u00e1n sometidos a las interpelaciones y preguntas que se le formulen en las C\u00e1maras. Para esta clase de debate los Reglamentos establecer\u00e1n un tiempo m\u00ednimo y m\u00e1ximo semanal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047855,
                    "declaration": "Las C\u00e1maras y sus Comisiones podr\u00e1n recabar, a trav\u00e9s de los Secretarios de aqu\u00e9llas, la informaci\u00f3n y ayuda que precisen del Gobierno y de sus Departamentos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047856,
                    "declaration": "Solo las C\u00e1maras pueden reclamar la presencia de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047858,
                    "declaration": "Los miembros del Gobierno tienen acceso a las sesiones de las C\u00e1maras y a sus Comisiones y la facultad de hacerse o\u00edr en ellas.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264854,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Indique las consecuencias que tiene la denegaci\u00f3n de confianza por parte del Congreso de los Diputados al Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047595,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047597,
                    "declaration": "El Gobierno presentar\u00e1 su dimisi\u00f3n al Rey y \u00e9ste convocar\u00e1 elecciones generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047598,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son incorrectas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047596,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno presenta al Rey su dimisi\u00f3n junto con la del resto de los miembros. El Rey nombra nuevo Presidente del Gobierno tras consultar con los representantes designados por los Grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047595,
                    "declaration": "El Gobierno presenta al Rey su dimisi\u00f3n. El Rey, a trav\u00e9s del Presidente del Congreso propone un candidato a la Presidencia del Gobierno previa consulta con los representantes designados por los Grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264882,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "El estatuto y las incompatibilidades de los miembros del Gobierno se regula por:",
            "correctAnswerId": 1047707,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047710,
                    "declaration": "Reglamento del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047709,
                    "declaration": "Reglamento aprobado por las Cortes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047708,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047707,
                    "declaration": "Ley",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264936,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta, a tenor de lo que se\u00f1ala la Ley 50\/1997 sobre los Secretarios de Estado:",
            "correctAnswerId": 1047924,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047923,
                    "declaration": "Act\u00faan bajo la direcci\u00f3n del titular del Departamento al que pertenezcan.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047924,
                    "declaration": "Cuando est\u00e9n adscritos a la Presidencia del Gobierno, act\u00faan bajo la direcci\u00f3n del Vicepresidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047926,
                    "declaration": "Son \u00f3rganos superiores de la Administraci\u00f3n General del Estado, directamente responsables de la ejecuci\u00f3n de la acci\u00f3n del Gobierno en un sector de actividad espec\u00edfica de un Departamento o de la Presidencia del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047925,
                    "declaration": "Las competencias de los Secretarios de Estado son las que se determinen en la Ley.",
                    "image": null
                }
            ]
        },
        {
            "id": 264871,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": null,
                "code": null
            },
            "declaration": "Si el Congreso de los Diputados, por el voto de la mayor\u00eda absoluta de sus miembros, otorgare su confianza al candidato a Presidente del Gobierno, el Rey le nombrar\u00e1 Presidente.",
            "correctAnswerId": 1047663,
            "reason": "",
            "contents": [
                {
                    "id": "1",
                    "name": "Organización del Estado y Administración Electrónica",
                    "slug": "organizacion-del-estado-y-administracion-electronica",
                    "levelName": "Bloque",
                    "levelSlug": "bloque",
                    "child": {
                        "id": "1.3",
                        "name": "1.3 - Gobierno",
                        "slug": "gobierno",
                        "levelName": "Tema",
                        "levelSlug": "tema",
                        "child": {
                            "id": "",
                            "name": "",
                            "slug": "",
                            "levelName": "Unidad",
                            "levelSlug": "unidad"
                        }
                    }     
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047666,
                    "declaration": "De no alcanzarse dicha mayor\u00eda, se someter\u00e1 la misma propuesta a nueva votaci\u00f3n cuarenta y ocho horas despu\u00e9s de la anterior, y la confianza se entender\u00e1 otorgada si obtuviere la mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047663,
                    "declaration": "De no alcanzarse dicha mayor\u00eda, se someter\u00e1 la misma propuesta a nueva votaci\u00f3n cuarenta y ocho horas despu\u00e9s de la anterior, y la confianza se entender\u00e1 otorgada si obtuviere la mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047664,
                    "declaration": "De no alcanzarse dicha mayor\u00eda, se someter\u00e1 la misma propuesta a nueva votaci\u00f3n veinticuatro horas despu\u00e9s de la anterior, y la confianza se entender\u00e1 otorgada si obtuviere la mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047665,
                    "declaration": "De no alcanzarse dicha mayor\u00eda, se someter\u00e1 la misma propuesta a nueva votaci\u00f3n setenta y dos horas despu\u00e9s de la anterior, y la confianza se entender\u00e1 otorgada si obtuviere la mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                }
            ]
        }
    ],
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    }
}