{
    "id": "f90e8fe5-3153-4cb9-b3d1-fd47e031fe29",
    "examId": 47897756,
    "studentId": 865065,
    "realizedExamId": null,
    "oppositionId": 74,
    "state": "in_progress",
    "title": "",
    "annotation": null,
    "statement": null,
    "type": "random",
    "questions": [
        {
            "id": 264843,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l es la proposici\u00f3n correcta:",
            "correctAnswerId": 1047551,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047554,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros, previa consulta al Senado, podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso de los Diputados, que deber\u00e1 ser decretada por el Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047552,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno podr\u00e1 decretar la disoluci\u00f3n de las Cortes Generales previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047551,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, y bajo su exclusiva responsabilidad podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales, que ser\u00e1 decretada por el Rey",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047553,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n de las Cortes Generales que ser\u00e1 decretada por el Rey",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264939,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con los Gabinetes regulados en la Ley 50\/1997 del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047936,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047937,
                    "declaration": "Los Gabinetes prestan su apoyo a los miembros del Gobierno y Secretarios de Estado en el desarrollo de su labor pol\u00edtica, en el cumplimiento de las tareas de car\u00e1cter parlamentario y en sus relaciones con las instituciones y la organizaci\u00f3n administrativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047936,
                    "declaration": "El Gabinete de la Presidencia del Gobierno se regular\u00e1 por Ley Org\u00e1nica en la que se determinar\u00e1, entre otros aspectos, su estructura y funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047938,
                    "declaration": "En ning\u00fan caso puedan adoptar actos o resoluciones que correspondan legalmente a los \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n General del Estado o de las organizaciones adscritas a ella",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047935,
                    "declaration": "Son \u00f3rganos de apoyo pol\u00edtico y t\u00e9cnico del Presidente del Gobierno, de los Vicepresidentes, de los Ministros y de los Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264929,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La creaci\u00f3n, modificaci\u00f3n y supresi\u00f3n de las Comisiones Delegadas del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047895,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047896,
                    "declaration": "Ser\u00e1 acordada por el Congreso de los Diputados mediante Decreto Legislativo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047895,
                    "declaration": "Ser\u00e1 acordada por el Consejo de Ministros mediante Real Decreto, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047898,
                    "declaration": "Ser\u00e1 acordada por el Consejo de Ministros mediante Orden Ministerial, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047897,
                    "declaration": "Ser\u00e1 acordada por el Congreso de los Diputados mediante Real Decreto, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264836,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes facultades puede ser ejercida por el Presidente del Gobierno en funciones?",
            "correctAnswerId": 1047525,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047526,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047524,
                    "declaration": "Plantear la cuesti\u00f3n de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047525,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047523,
                    "declaration": "Proponer al Rey la disoluci\u00f3n de alguna de las C\u00e1maras, o de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264842,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La propuesta de candidato a Presidente del Gobierno corresponde:",
            "correctAnswerId": 1047549,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047550,
                    "declaration": "A ninguno de los anteriores",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047548,
                    "declaration": "Al Presidente del Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047547,
                    "declaration": "Al Presidente del Congreso de los diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047549,
                    "declaration": "Al Rey",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264878,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo dispuesto en el art\u00edculo 102 de la Constituci\u00f3n, en lo relativo a la responsabilidad criminal, si se acusase al Presidente del Gobierno de un delito de traici\u00f3n u otro delito contra la seguridad del Estado en el ejercicio de sus funciones:",
            "correctAnswerId": 1047692,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047693,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la cuarta parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047692,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la cuarta parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047694,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la tercera parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047691,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada por iniciativa de la tercera parte de los miembros del Congreso, y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264925,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Podr\u00e1 presidir las sesiones del Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047880,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047882,
                    "declaration": "El\/la Presidente\/-a del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047881,
                    "declaration": "El\/la Presidente\/-a  del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047880,
                    "declaration": "El Rey, a petici\u00f3n del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047879,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264850,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Es una funci\u00f3n del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047579,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047579,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047581,
                    "declaration": "Crear, modificar y suprimir los \u00f3rganos directivos de los Departamentos Ministeriales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047582,
                    "declaration": "Nombrar a los Ministros y Vicepresidentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047580,
                    "declaration": "Declarar los estados de alarma y de excepci\u00f3n y proponer al Congreso la declaraci\u00f3n del estado de sitio.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264817,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 115 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola prev\u00e9 que la propuesta de disoluci\u00f3n del Senado se haga por:",
            "correctAnswerId": 1047447,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047450,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros en pleno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047447,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047448,
                    "declaration": "El Presidente del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047449,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264839,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Una de las siguientes funciones no es competencia del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047537,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047537,
                    "declaration": "Acordar la negociaci\u00f3n de tratados internacionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047535,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047536,
                    "declaration": "Someter al Rey, para su sanci\u00f3n, las normas con rango de ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047538,
                    "declaration": "Crear, modificar o suprimir Secretar\u00edas de Estado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264876,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A tenor del art\u00edculo 12 de la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047686,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047683,
                    "declaration": "Los Vicepresidentes y Ministros ser\u00e1n nombrados y separados por el Rey, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047684,
                    "declaration": "La separaci\u00f3n de los Ministros sin cartera llevar\u00e1 aparejada la extinci\u00f3n de dichos \u00f3rganos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047685,
                    "declaration": "El nombramiento y cese del Presidente del Gobierno se producir\u00e1 en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047686,
                    "declaration": "Todas las anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264847,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta a tenor de lo dispuesto en el T\u00edtulo IV \u0022Del Gobierno y de la Administraci\u00f3n\u0022 de la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047570,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047569,
                    "declaration": "El Gobierno cesa tras la celebraci\u00f3n de elecciones generales, en los casos de p\u00e9rdida de la confianza parlamentaria previstos en la Constituci\u00f3n, o por dimisi\u00f3n o fallecimiento de su Presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047567,
                    "declaration": "El Gobierno dirige la pol\u00edtica interior y exterior, la Administraci\u00f3n civil y militar y la defensa del Estado. Ejerce la funci\u00f3n ejecutiva y la potestad reglamentaria de acuerdo con la Constituci\u00f3n y las leyes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047568,
                    "declaration": "El Presidente dirige la acci\u00f3n del Gobierno y coordina las funciones de los dem\u00e1s miembros del mismo, sin perjuicio de la competencia y responsabilidad directa de \u00e9stos en su gesti\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047570,
                    "declaration": "La responsabilidad criminal del Presidente y los dem\u00e1s miembros del Gobierno ser\u00e1 exigible ante la Audiencia Nacional",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264912,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley del Gobierno, corresponde a las Comisiones Delegadas como \u00f3rganos colegiados del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047830,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047827,
                    "declaration": "Aprobar los proyectos de ley y su remisi\u00f3n al Congreso de los Diputados o, en su caso, al Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047829,
                    "declaration": "Aprobar los reglamentos para el desarrollo y la ejecuci\u00f3n de las leyes, previo dictamen del Consejo de Estado, as\u00ed como las dem\u00e1s disposiciones reglamentarias que procedan",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047828,
                    "declaration": "Aprobar el proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047830,
                    "declaration": "Estudiar aquellos asuntos que, afectando a varios Ministerios, requieran la elaboraci\u00f3n de una propuesta conjunta previa a su resoluci\u00f3n por el Consejo de Ministros",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264917,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De las siguientes funciones recogidas en la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, corresponde al Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047849,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047848,
                    "declaration": "Dirigir la pol\u00edtica de defensa y ejercer respecto de las Fuerzas Armadas las funciones previstas en la legislaci\u00f3n reguladora de la defensa nacional y de la organizaci\u00f3n militar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047850,
                    "declaration": "Representar al Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047847,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047849,
                    "declaration": "Crear, modificar y suprimir los \u00f3rganos directivos de los Departamentos Ministeriales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264948,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La moci\u00f3n de censura del art\u00edculo 113 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1047973,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047974,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser propuesta al menos por la d\u00e9cima parte de los Diputados y exige para su adopci\u00f3n mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047973,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser propuesta al menos por la d\u00e9cima parte de los Diputados y exige para su adopci\u00f3n mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047971,
                    "declaration": "Se plantea por el Presidente del Gobierno y exige para entenderse otorgada mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047972,
                    "declaration": "Se plantea por el Presidente del Gobierno y exige para entenderse otorgada mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264949,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Conforme a lo previsto en el art\u00edculo 72 de la Ley 40\/2015, de 1 de octubre, los Delegados del Gobierno son:",
            "correctAnswerId": 1047975,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047977,
                    "declaration": "\u00d3rganos directivos con rango de Director General, que dependen org\u00e1nicamente del Presidente del Gobierno y funcionalmente del Ministerio competente por raz\u00f3n de la materia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047975,
                    "declaration": "\u00d3rganos directivos con rango de Subsecretario que dependen org\u00e1nicamente del Presidente del Gobierno y funcionalmente del Ministerio competente por raz\u00f3n de la materia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047978,
                    "declaration": "\u00d3rganos directivos con rango de Director General, que dependen org\u00e1nicamente del Ministerio de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica y funcionalmente del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047976,
                    "declaration": "\u00d3rganos superiores con rango de Subsecretario, que dependen org\u00e1nicamente del Ministerio de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica y funcionalmente del Ministerio competente por raz\u00f3n de la materia.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264907,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Gobierno en funciones no podr\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1047810,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047807,
                    "declaration": "Aprobar el Proyecto de Ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047808,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047809,
                    "declaration": "Proponer al Rey la disoluci\u00f3n de alguna de las C\u00e1maras, o de las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047810,
                    "declaration": "Todas son competencias que no puede asumir el Gobierno en funciones",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264916,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta. Las C\u00e1maras y sus Comisiones pueden:",
            "correctAnswerId": 1047843,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047843,
                    "declaration": "Reclamar la presencia de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047844,
                    "declaration": "Recabar, a trav\u00e9s de sus Secretarios, la informaci\u00f3n y ayuda que precisen del Gobierno y de sus Departamentos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047845,
                    "declaration": "Exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047846,
                    "declaration": "Todas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264828,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con lo establecido en el art\u00edculo 18 de la Ley del Gobierno, \u00bfqui\u00e9n act\u00faa como Secretario\/a del Consejo de Ministros?",
            "correctAnswerId": 1047492,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047493,
                    "declaration": "El Ministro que determine el Presidente del Gobierno mediante Real Decreto",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047492,
                    "declaration": "El Ministro de la Presidencia, Justicia y Relaciones con las Cortes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047494,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047491,
                    "declaration": "El Ministro de Pol\u00edtica Territorial y Memoria Democr\u00e1tica",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264921,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los dict\u00e1menes del Consejo de Estado se caracterizan porque:",
            "correctAnswerId": 1047866,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047865,
                    "declaration": "Son vinculantes, salvo que la ley disponga lo contrario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047866,
                    "declaration": "No son vinculantes, salvo que la ley disponga lo contrario.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047863,
                    "declaration": "Son siempre vinculantes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047864,
                    "declaration": "Nunca son vinculantes.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264889,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Conforme a la Constituci\u00f3n, si se acusara al Presidente del Gobierno de cometer un delito contra la seguridad del Estado en el ejercicio de sus funciones, la iniciativa s\u00f3lo podr\u00e1 ser planteada:",
            "correctAnswerId": 1047738,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047735,
                    "declaration": "Por la cuarta parte de los miembros del Congreso y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047736,
                    "declaration": "Por la mitad de los miembros del Congreso y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda simple del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047737,
                    "declaration": "Por las tres cuartas partes de los miembros del Congreso y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047738,
                    "declaration": "Por la cuarta parte de los miembros del Congreso y con la aprobaci\u00f3n de la mayor\u00eda absoluta del mismo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264919,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con las formas de control pol\u00edtico al Gobierno, se\u00f1ale la respuesta correcta:",
            "correctAnswerId": 1047858,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047858,
                    "declaration": "Los miembros del Gobierno tienen acceso a las sesiones de las C\u00e1maras y a sus Comisiones y la facultad de hacerse o\u00edr en ellas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047857,
                    "declaration": "El Gobierno y cada uno de sus miembros est\u00e1n sometidos a las interpelaciones y preguntas que se le formulen en las C\u00e1maras. Para esta clase de debate los Reglamentos establecer\u00e1n un tiempo m\u00ednimo y m\u00e1ximo semanal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047856,
                    "declaration": "Solo las C\u00e1maras pueden reclamar la presencia de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047855,
                    "declaration": "Las C\u00e1maras y sus Comisiones podr\u00e1n recabar, a trav\u00e9s de los Secretarios de aqu\u00e9llas, la informaci\u00f3n y ayuda que precisen del Gobierno y de sus Departamentos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264854,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Indique las consecuencias que tiene la denegaci\u00f3n de confianza por parte del Congreso de los Diputados al Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047595,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047597,
                    "declaration": "El Gobierno presentar\u00e1 su dimisi\u00f3n al Rey y \u00e9ste convocar\u00e1 elecciones generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047598,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son incorrectas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047596,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno presenta al Rey su dimisi\u00f3n junto con la del resto de los miembros. El Rey nombra nuevo Presidente del Gobierno tras consultar con los representantes designados por los Grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047595,
                    "declaration": "El Gobierno presenta al Rey su dimisi\u00f3n. El Rey, a trav\u00e9s del Presidente del Congreso propone un candidato a la Presidencia del Gobierno previa consulta con los representantes designados por los Grupos pol\u00edticos con representaci\u00f3n parlamentaria.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264882,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El estatuto y las incompatibilidades de los miembros del Gobierno se regula por:",
            "correctAnswerId": 1047707,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047707,
                    "declaration": "Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047710,
                    "declaration": "Reglamento del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047709,
                    "declaration": "Reglamento aprobado por las Cortes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047708,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264936,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta, a tenor de lo que se\u00f1ala la Ley 50\/1997 sobre los Secretarios de Estado:",
            "correctAnswerId": 1047924,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047926,
                    "declaration": "Son \u00f3rganos superiores de la Administraci\u00f3n General del Estado, directamente responsables de la ejecuci\u00f3n de la acci\u00f3n del Gobierno en un sector de actividad espec\u00edfica de un Departamento o de la Presidencia del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047924,
                    "declaration": "Cuando est\u00e9n adscritos a la Presidencia del Gobierno, act\u00faan bajo la direcci\u00f3n del Vicepresidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047925,
                    "declaration": "Las competencias de los Secretarios de Estado son las que se determinen en la Ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047923,
                    "declaration": "Act\u00faan bajo la direcci\u00f3n del titular del Departamento al que pertenezcan.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264871,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Si el Congreso de los Diputados, por el voto de la mayor\u00eda absoluta de sus miembros, otorgare su confianza al candidato a Presidente del Gobierno, el Rey le nombrar\u00e1 Presidente.",
            "correctAnswerId": 1047663,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047666,
                    "declaration": "De no alcanzarse dicha mayor\u00eda, se someter\u00e1 la misma propuesta a nueva votaci\u00f3n cuarenta y ocho horas despu\u00e9s de la anterior, y la confianza se entender\u00e1 otorgada si obtuviere la mayor\u00eda absoluta.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047663,
                    "declaration": "De no alcanzarse dicha mayor\u00eda, se someter\u00e1 la misma propuesta a nueva votaci\u00f3n cuarenta y ocho horas despu\u00e9s de la anterior, y la confianza se entender\u00e1 otorgada si obtuviere la mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047665,
                    "declaration": "De no alcanzarse dicha mayor\u00eda, se someter\u00e1 la misma propuesta a nueva votaci\u00f3n setenta y dos horas despu\u00e9s de la anterior, y la confianza se entender\u00e1 otorgada si obtuviere la mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047664,
                    "declaration": "De no alcanzarse dicha mayor\u00eda, se someter\u00e1 la misma propuesta a nueva votaci\u00f3n veinticuatro horas despu\u00e9s de la anterior, y la confianza se entender\u00e1 otorgada si obtuviere la mayor\u00eda simple.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264820,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 82 de la Constituci\u00f3n, la delegaci\u00f3n legislativa cuando su objeto sea la formaci\u00f3n de textos articulados, deber\u00e1 otorgarse mediante:",
            "correctAnswerId": 1047460,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047460,
                    "declaration": "Una Ley de bases",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047461,
                    "declaration": "Una Ley Org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047462,
                    "declaration": "Un Decreto Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047459,
                    "declaration": "Una Ley Ordinaria",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264829,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes funciones puede ser ejercida por el Presidente del Gobierno en funciones?",
            "correctAnswerId": 1047498,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047496,
                    "declaration": "La propuesta al Rey de celebraci\u00f3n de un refer\u00e9ndum consultivo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047495,
                    "declaration": "El planteamiento de una cuesti\u00f3n de confianza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047498,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047497,
                    "declaration": "La propuesta al Rey de disoluci\u00f3n de alguna de las C\u00e1maras, o de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264904,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con el Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047796,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047795,
                    "declaration": "Las deliberaciones del Consejo de Ministros ser\u00e1n secretas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047797,
                    "declaration": "Al Consejo de Ministros le corresponde disponer la emisi\u00f3n de Deuda P\u00fablica o contraer cr\u00e9dito, cuando haya sido autorizado por una Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047796,
                    "declaration": "A las reuniones del Consejo de Ministros s\u00f3lo podr\u00e1n asistir los Ministros, el Presidente del Gobierno y excepcionalmente el Rey en los casos en que as\u00ed solicite",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047798,
                    "declaration": "Al Consejo de Ministros le corresponde acordar la negociaci\u00f3n y firma de Tratados internacionales, as\u00ed como su aplicaci\u00f3n provisional.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264924,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En el acta que se levantar\u00e1 tras las sesiones del Consejo de Ministros, no figurar\u00e1:",
            "correctAnswerId": 1047876,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047878,
                    "declaration": "Los informes presentados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047876,
                    "declaration": "La relaci\u00f3n de los no presentes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047877,
                    "declaration": "Los acuerdos adoptados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047875,
                    "declaration": "Las circunstancias relativas al tiempo y lugar de su celebraci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264886,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n fijar\u00e1 el orden del d\u00eda de las reuniones del Consejo de Ministros?",
            "correctAnswerId": 1047723,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047726,
                    "declaration": "El Secretario del Consejo Ministros",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047724,
                    "declaration": "El Ministro de la Presidencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047723,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047725,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264918,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En la Administraci\u00f3n General del Estado, de conformidad con el art\u00edculo 24.1 de la Ley 50\/1997, las decisiones del Gobierno de la Naci\u00f3n y de sus miembros revisten las formas siguientes:",
            "correctAnswerId": 1047853,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047851,
                    "declaration": "Reales Decretos Legislativos y Reales Decretos-Leyes, las decisiones que aprueban normas reglamentarias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047854,
                    "declaration": "Reales Decretos del Ministro de Presidencia, las decisiones de las Comisiones Delegadas del Gobierno cuando la competencia corresponda a distintos Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047852,
                    "declaration": "\u00d3rdenes Ministeriales, las disposiciones y resoluciones de los Ministros y Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047853,
                    "declaration": "Reales Decretos acordados en Consejo de Ministros, las que aprueben normas reglamentarias de la competencia del Consejo de Ministros y las resoluciones que deban adoptar dicha forma jur\u00eddica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264926,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Son delegables a propuesta del presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047883,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047884,
                    "declaration": "Las atribuidas directamente por la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047886,
                    "declaration": "Las atribuidas a los \u00f3rganos colegiados del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047883,
                    "declaration": "Las funciones administrativas del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047885,
                    "declaration": "Las relativas al nombramiento y separaci\u00f3n de los altos cargos atribuidas al Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264928,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Contra el acuerdo de avocaci\u00f3n por el que el Consejo de Ministros asuma el conocimiento de un asunto cuya decisi\u00f3n corresponda a las Comisiones Delegadas del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047894,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047891,
                    "declaration": "No cabr\u00e1 recurso alguno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047892,
                    "declaration": "Cabr\u00e1 recurso de queja.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047893,
                    "declaration": "Cabe recurso contra la decisi\u00f3n adoptada mediante avocaci\u00f3n de competencias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047894,
                    "declaration": "Las opciones a) y c) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264942,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan lo dispuesto en la Ley 50\/1997, el Real Decreto de creaci\u00f3n de una Comisi\u00f3n Delegada no deber\u00e1 especificar:",
            "correctAnswerId": 1047947,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047949,
                    "declaration": "El r\u00e9gimen interno de funcionamiento y en particular el de convocatorias y suplencias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047947,
                    "declaration": "El miembro del Gobierno que asume la vicepresidencia de la Comisi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047950,
                    "declaration": "Los miembros del Gobierno y, en su caso, Secretarios de Estado que la integran.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047948,
                    "declaration": "El miembro de la Comisi\u00f3n al que corresponde la Secretar\u00eda de la misma.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264903,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A tenor de las previsiones de la Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno, no corresponde al Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047794,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047794,
                    "declaration": "Declarar los estados de alarma y excepci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047792,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047791,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047793,
                    "declaration": "Dirigir la pol\u00edtica de defensa",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264943,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El orden del d\u00eda de las reuniones del Consejo de Ministros se fijar\u00e1 por:",
            "correctAnswerId": 1047951,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047953,
                    "declaration": "Los Secretarios del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047954,
                    "declaration": "Dependiendo de la tem\u00e1tica, el Ministro correspondiente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047951,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047952,
                    "declaration": "El Vicepresidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264822,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n correcta en relaci\u00f3n con la regulaci\u00f3n constitucional del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047468,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047467,
                    "declaration": "El Gobierno se compone del Presidente, de los Vicepresidentes, de los Ministros y de los Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047470,
                    "declaration": "La responsabilidad criminal del Presidente ser\u00e1 exigida, en su caso, por el Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047469,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno es nombrado por el Rey, a propuesta del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047468,
                    "declaration": "Ejerce la funci\u00f3n ejecutiva y la potestad reglamentaria de acuerdo con la Constituci\u00f3n y las Leyes.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264832,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "No corresponde al Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047509,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047509,
                    "declaration": "Crear, modificar y suprimir, por Orden Ministerial, los Departamentos Ministeriales, as\u00ed como las Secretar\u00edas de Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047507,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047508,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047510,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264823,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, la legitimaci\u00f3n para interponer tanto el recurso de inconstitucionalidad como el recurso de amparo corresponde a:",
            "correctAnswerId": 1047473,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047472,
                    "declaration": "50 Diputados y 50 Senadores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047471,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047474,
                    "declaration": "Toda persona natural o jur\u00eddica que invoque un inter\u00e9s leg\u00edtimo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047473,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264940,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfA qui\u00e9n corresponde la garant\u00eda del cumplimiento de los Tratados Internacionales por los que se atribuya a una organizaci\u00f3n o instituci\u00f3n internacional el ejercicio de competencias derivadas de la Constituci\u00f3n y de las resoluciones emanadas de los organismos internacionales o supranacionales titulares de la cesi\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047942,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047940,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno en exclusiva.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047942,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047941,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados solamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047939,
                    "declaration": "Al Rey.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264851,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La emisi\u00f3n de deuda p\u00fablica, previa autorizaci\u00f3n por Ley,\t es una competencia reservada a:",
            "correctAnswerId": 1047584,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047586,
                    "declaration": "El Secretario de Estado de Econom\u00eda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047583,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047585,
                    "declaration": "El Ministro de Econom\u00eda y Hacienda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047584,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264862,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfPueden las Cortes Generales delegar en el Gobierno la potestad de dictar normas con rango de Ley?",
            "correctAnswerId": 1047629,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047627,
                    "declaration": "No, el Gobierno \u00fanicamente puede, en casos de extraordinaria y urgente necesidad elaborar Decretos-Leyes que someter\u00e1 a ratificaci\u00f3n en las Cortes Generales seg\u00fan se establece en el art\u00edculo 86 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047630,
                    "declaration": "S\u00ed, sobre cualquier materia, mediante leyes de bases o leyes ordinarias, y sin m\u00e1s limitaciones de las que la propia autorizaci\u00f3n establezca.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047629,
                    "declaration": "S\u00ed, y las disposiciones del Gobierno dictadas en virtud de esa delegaci\u00f3n se denominan decretos-legislativos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047628,
                    "declaration": "S\u00ed, \u00fanicamente por medio de leyes de bases, a las que se refiere espec\u00edficamente el art\u00edculo 149-1 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264927,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEs posible que el Consejo de Ministros avoque para s\u00ed el conocimiento de un asunto cuya decisi\u00f3n corresponda a las Comisiones Delegadas del Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047890,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047889,
                    "declaration": "S\u00ed, a propuesta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047890,
                    "declaration": "S\u00ed, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047888,
                    "declaration": "Solo en caso de extraordinaria y urgente necesidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047887,
                    "declaration": "No, en ning\u00fan caso.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264827,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Ley 50\/1997, de 27 de noviembre, del Gobierno determina que:",
            "correctAnswerId": 1047490,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047487,
                    "declaration": "En caso de que existan Ministros sin cartera, por ley org\u00e1nica se determinar\u00e1 el \u00e1mbito de sus competencias, la estructura administrativa, as\u00ed como sus medios materiales y personales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047489,
                    "declaration": "En los casos de vacante, ausencia o enfermedad, las funciones del Presidente del Gobierno ser\u00e1n asumidas por los Ministros, seg\u00fan el orden de precedencia de los Departamentos, y, en defecto de ellos, por los Vicepresidentes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047490,
                    "declaration": "La suplencia de los Ministros, para el despacho ordinario de los asuntos de su competencia, ser\u00e1 determinada por Real Decreto del Presidente del Gobierno, debiendo recaer, en todo caso, en otro miembro del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047488,
                    "declaration": "Los Vicepresidentes y Ministros ser\u00e1n nombrados y separados por el Presidente del Gobierno, a propuesta del Rey",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264646,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo, a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura, que debe transcurrir para que el Rey disuelva ambas C\u00e1maras y convocar\u00e1 nuevas elecciones, si ning\u00fan candidato hubiere obtenido la confianza del Congreso?",
            "correctAnswerId": 1046764,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046766,
                    "declaration": "Un mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046764,
                    "declaration": "Dos meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046765,
                    "declaration": "Tres meses.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046767,
                    "declaration": "Quince d\u00edas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264860,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Respecto de la moci\u00f3n de censura, la Constituci\u00f3n establece que:",
            "correctAnswerId": 1047622,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047619,
                    "declaration": "No puede ser votada hasta que transcurran diez d\u00edas desde su presentaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047622,
                    "declaration": "En los primeros dos d\u00edas despu\u00e9s de la presentaci\u00f3n de una moci\u00f3n de censura pueden presentarse mociones alternativas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047620,
                    "declaration": "En el caso de que el Congreso la adopte, el Gobierno disolver\u00e1 las C\u00e1maras y se convocar\u00e1n elecciones en el plazo de 45 d\u00edas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047621,
                    "declaration": "En el caso de que no sea aprobada, sus signatarios no pueden presentar otra durante la misma legislatura",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264898,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n declara causa de utilidad p\u00fablica o inter\u00e9s social en caso de expropiaci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047771,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047773,
                    "declaration": "El Consejo de Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047772,
                    "declaration": "Los Juzgados y Tribunales competentes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047771,
                    "declaration": "El Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047774,
                    "declaration": "El Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264892,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Corresponde al Consejo de Ministros, como \u00f3rgano colegiado del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047750,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047750,
                    "declaration": "Acordar la negociaci\u00f3n y firma de Tratados Internacionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047748,
                    "declaration": "Crear, modificar y suprimir, por Real Decreto, los Departamentos Ministeriales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047747,
                    "declaration": "Declarar el estado de sitio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047749,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264841,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Al Presidente del Gobierno le corresponde:",
            "correctAnswerId": 1047543,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047543,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento de los Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047544,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento de los Subdirectores Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047545,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento de los Subdirectores Generales, pero s\u00f3lo cuando los propuestos no sean funcionarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047546,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento de los Directores Generales, pero s\u00f3lo cuando los propuestos no sean funcionarios.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264897,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes no es un \u00f3rgano de colaboraci\u00f3n y apoyo al Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047770,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047769,
                    "declaration": "Los Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047767,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n General de Secretarios de Estado y Subsecretarios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047768,
                    "declaration": "Los Gabinetes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047770,
                    "declaration": "Los Secretarios Generales T\u00e9cnicos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264833,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Respecto al funcionamiento del Consejo de Ministros, indique cu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es falsa:",
            "correctAnswerId": 1047513,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047514,
                    "declaration": "De las sesiones del Consejo de Ministros se levantar\u00e1 acta en la que figurar\u00e1n, exclusivamente, las circunstancias relativas al tiempo y lugar de su celebraci\u00f3n, la relaci\u00f3n de asistentes, los acuerdos adoptados y los informes presentados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047512,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno convoca y preside las reuniones del Consejo de Ministros, actuando como Secretario el Ministro de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047513,
                    "declaration": "Las reuniones del Consejo de Ministros s\u00f3lo tendr\u00e1n car\u00e1cter decisorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047511,
                    "declaration": "El orden del d\u00eda de las reuniones del Consejo de Ministros se fijar\u00e1 por el Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264821,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfA qu\u00e9 \u00f3rgano constitucional le corresponde acordar el estado de alarma o de excepci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047465,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047466,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047465,
                    "declaration": "Al Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047463,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047464,
                    "declaration": "Al Ministro del Interior.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264824,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n FALSA. De acuerdo con la Ley del Gobierno, corresponde al Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047475,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047475,
                    "declaration": "Refrendar todos los actos del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047476,
                    "declaration": "Representar al Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047477,
                    "declaration": "Fijar el orden del d\u00eda de las reuniones del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047478,
                    "declaration": "Dirigir la pol\u00edtica de defensa.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264875,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley 50\/1997 del Gobierno, los tr\u00e1mites relativos a la sanci\u00f3n y promulgaci\u00f3n real de las leyes aprobadas por las Cortes Generales y la expedici\u00f3n de los Reales Decretos, es una funci\u00f3n de:",
            "correctAnswerId": 1047679,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047679,
                    "declaration": "El Secretariado del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047680,
                    "declaration": "Del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047681,
                    "declaration": "De las Comisiones Delegadas del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047682,
                    "declaration": "Del Vicepresidente  del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 723045,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978 en su art\u00edculo 113 establece que:",
            "correctAnswerId": 2867884,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867881,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad jur\u00eddica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867883,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad civil del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867882,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda simple de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867884,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264941,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art. 103 CE, la Administraci\u00f3n P\u00fablica sirve con objetividad los intereses generales y act\u00faa de acuerdo con los principios de: (Se\u00f1ale la respuesta incorrecta)",
            "correctAnswerId": 1047946,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047946,
                    "declaration": "Eficiencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047944,
                    "declaration": "Desconcentraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047945,
                    "declaration": "Eficacia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047943,
                    "declaration": "Descentralizaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264910,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley 50\/1997 del Gobierno, corresponde en todo caso al Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047821,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047822,
                    "declaration": "Interponer la cuesti\u00f3n de inconstitucionalidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047821,
                    "declaration": "Plantear ante el Congreso, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, la cuesti\u00f3n de confianza",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047820,
                    "declaration": "Ejercer el derecho de gracia con arreglo a la ley, que no podr\u00e1 autorizar indultos generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047819,
                    "declaration": "Proponer al Rey, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264831,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 plazo tiene que transcurrir, a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura sin que ning\u00fan candidato hubiere obtenido la confianza del Congreso, para que el Rey disuelva ambas C\u00e1maras y convoque nuevas elecciones con el refrendo del Presidente del Congreso?",
            "correctAnswerId": 1047506,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047503,
                    "declaration": "15 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047504,
                    "declaration": "20 d\u00edas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047505,
                    "declaration": "1 mes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047506,
                    "declaration": "2 meses.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264859,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se considera \u00f3rgano supremo consultivo del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047615,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047615,
                    "declaration": "El Consejo de Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047618,
                    "declaration": "El Tribunal Supremo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047617,
                    "declaration": "El Consejo Econ\u00f3mico-Administrativo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047616,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264840,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Una de las siguientes funciones no corresponde al Presidente del Gobierno. Se\u00f1ale cu\u00e1l:",
            "correctAnswerId": 1047539,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047539,
                    "declaration": "Adoptar planes vinculantes para todos los \u00f3rganos de la Administraci\u00f3n General del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047542,
                    "declaration": "Impartir instrucciones a los Ministros en materias de sus respectivas competencias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047541,
                    "declaration": "Proponer al Rey la convocatoria del refer\u00e9ndum consultivo, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047540,
                    "declaration": "Interponer recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264895,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes materias no tiene que regularse necesariamente por Ley Org\u00e1nica?",
            "correctAnswerId": 1047760,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047761,
                    "declaration": "El Estatuto Jur\u00eddico del Personal al servicio de la Administraci\u00f3n de Justicia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047760,
                    "declaration": "El Estatuto e incompatibilidades de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047762,
                    "declaration": "Funciones del Tribunal de Cuentas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047759,
                    "declaration": "Constituci\u00f3n, funcionamiento y gobierno de Jueces y Tribunales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264835,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con el funcionamiento del Consejo de Ministros, se\u00f1ale la respuesta correcta:",
            "correctAnswerId": 1047521,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047521,
                    "declaration": "Las deliberaciones ser\u00e1n secretas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047519,
                    "declaration": "El presidente del Gobierno preside las reuniones del Consejo de Ministros, que ser\u00e1n convocadas por el ministro de la Presidencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047520,
                    "declaration": "Las reuniones del Consejo de Ministros tendr\u00e1n \u00fanicamente car\u00e1cter deliberante.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047522,
                    "declaration": "El orden del d\u00eda del Consejo de Ministros lo fijar\u00e1 el secretario del mismo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264868,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La moci\u00f3n de censura deber\u00e1 ser propuesta, al menos:",
            "correctAnswerId": 1047652,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047653,
                    "declaration": "Por la mayor\u00eda absoluta de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047651,
                    "declaration": "Por la mitad de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047654,
                    "declaration": "Por la mayor\u00eda simple de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047652,
                    "declaration": "Por la d\u00e9cima parte de los Diputados",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264887,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En las reuniones del Consejo de Ministros act\u00faa como Secretario:",
            "correctAnswerId": 1047728,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047728,
                    "declaration": "El Ministro de la Presidencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047727,
                    "declaration": "En las reuniones del Consejo de Ministros no hay Secretario",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047729,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047730,
                    "declaration": "El Ministro m\u00e1s antiguo en el cargo",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264944,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. \u00bfEn qu\u00e9 tipo de Tratados Internacionales la prestaci\u00f3n del consentimiento del Estado para obligarse, por medio de ellos, requerir\u00e1 la previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales ?",
            "correctAnswerId": 1047957,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047958,
                    "declaration": "Tratados de car\u00e1cter pol\u00edtico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047956,
                    "declaration": "Tratados de car\u00e1cter militar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047957,
                    "declaration": "Tratados de car\u00e1cter medioambiental.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047955,
                    "declaration": "Tratados que impliquen obligaciones financieras para la Hacienda P\u00fablica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 723044,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Gobierno se rige, en su organizaci\u00f3n y funcionamiento, entre otras, por la Ley:",
            "correctAnswerId": 2867877,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867879,
                    "declaration": "Ley 50\/1996, de 28 de noviembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867878,
                    "declaration": "Ley 50\/1999, de 26 de noviembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867880,
                    "declaration": "Ley 50\/1998, de 29 de noviembre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867877,
                    "declaration": "Ley 50\/1997, de 27 de noviembre.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264865,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Indique cu\u00e1l de las siguientes afirmaciones es incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1047641,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047640,
                    "declaration": "Para que el Gobierno gane la votaci\u00f3n en la cuesti\u00f3n de confianza basta con que vote a favor de la misma la mayor\u00eda simple de los diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047641,
                    "declaration": "Si el Gobierno pierde la votaci\u00f3n en la cuesti\u00f3n de confianza, debe cesar y convocar elecciones anticipadas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047642,
                    "declaration": "La cuesti\u00f3n de confianza debe versar sobre su programa o declaraci\u00f3n de pol\u00edtica general",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047639,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno s\u00f3lo puede plantear ante el Congreso de los Diputados una cuesti\u00f3n de confianza previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264885,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Para ser miembro del Gobierno se requiere:",
            "correctAnswerId": 1047719,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047719,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad, disfrutar de los derechos de sufragio activo y pasivo, as\u00ed como no estar inhabilitado para ejercer empleo o cargo p\u00fablico por sentencia judicial firme y reunir el resto de requisitos de idoneidad previstos en la Ley 3\/2015, de 30 de marzo, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047721,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad, estar en el pleno ejercicio de los derechos civiles y pol\u00edticos y no estar inhabilitado para ejercer empleo o cargo p\u00fablico por sentencia judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047722,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad y reunir el resto de requisitos de idoneidad previstos en la Ley 3\/2015, de 30 de marzo, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047720,
                    "declaration": "Ser mayor de edad, estar en el pleno ejercicio de los derechos civiles, as\u00ed como no estar inhabilitado para ejercer empleo o cargo p\u00fablico por sentencia judicial firme y reunir el resto de requisitos de idoneidad previstos en la Ley 3\/2015, de 30 de marzo, reguladora del ejercicio del alto cargo de la Administraci\u00f3n General del Estado",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264908,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Una vez rechazada la moci\u00f3n de censura presentada por al menos una d\u00e9cima parte de los miembros del Congreso, \u00bfen qu\u00e9 plazo NO podr\u00e1n sus signatarios presentar otra moci\u00f3n de censura?",
            "correctAnswerId": 1047811,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047813,
                    "declaration": "Durante dos per\u00edodos de sesiones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047812,
                    "declaration": "En el plazo de 1 a\u00f1o desde que se present\u00f3.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047814,
                    "declaration": "En el plazo de 6 meses desde que se rechaz\u00f3.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047811,
                    "declaration": "Durante el mismo per\u00edodo de sesiones.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264838,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 102 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la responsabilidad penal del Presidente del Gobierno y los dem\u00e1s miembros del Gobierno ser\u00e1 exigible ante...:",
            "correctAnswerId": 1047534,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047534,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Supremo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047533,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Superior de Justicia de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047531,
                    "declaration": "El Tribunal Supremo en pleno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047532,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal de la Audiencia Nacional",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264951,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 100 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfqui\u00e9n nombra a los Ministros?",
            "correctAnswerId": 1047986,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047983,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047986,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047984,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047985,
                    "declaration": "La Comisi\u00f3n de Nombramientos de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264844,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En el Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047556,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047557,
                    "declaration": "Se levanta acta de las sesiones en que se contiene el detalle de las deliberaciones e intervenciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047558,
                    "declaration": "El orden del d\u00eda de las reuniones se fija por la Comisi\u00f3n de Subsecretarios",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047555,
                    "declaration": "Las deliberaciones son secretas, por lo que s\u00f3lo puede ser convocados a las reuniones los Ministros del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047556,
                    "declaration": "Las reuniones pueden tener car\u00e1cter decisorio o deliberante",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264867,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de las siguientes afirmaciones sobre el Gobierno es incorrecta?",
            "correctAnswerId": 1047648,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047648,
                    "declaration": "Si el Presidente del Gobierno plantea una cuesti\u00f3n de confianza ante el Congreso de los Diputados, y no votan a favor de la misma la mayor\u00eda simple de los diputados, se deben disolver las C\u00e1maras y celebrarse elecciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047647,
                    "declaration": "La confianza para la investidura del Presidente del Gobierno la otorga el Congreso de los Diputados, con exclusi\u00f3n del Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047649,
                    "declaration": "Si el Congreso adopta una moci\u00f3n de censura, el Gobierno debe presentar la dimisi\u00f3n y el candidato incluido en la moci\u00f3n de censura es investido presidente",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047650,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno puede, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, decidir la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264915,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con el nombramiento del Presidente y miembros del Gobierno, se\u00f1ale la respuesta incorrecta:",
            "correctAnswerId": 1047842,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047840,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno siempre ser\u00e1 nombrado por el Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047841,
                    "declaration": "En la segunda votaci\u00f3n al candidato a Presidente del Gobierno bastar\u00e1 con la mayor\u00eda simple del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047842,
                    "declaration": "Los dem\u00e1s miembros del Gobierno ser\u00e1n nombrados y separados por el Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047839,
                    "declaration": "El Rey propondr\u00e1 un candidato a la Presidencia del Gobierno a trav\u00e9s del Presidente del Congreso.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264880,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 \u00f3rgano tiene la iniciativa en la adopci\u00f3n del Estado de Excepci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1047699,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047701,
                    "declaration": "El Gobierno y las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047700,
                    "declaration": "El Gobierno y el Congreso de los Diputados",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047702,
                    "declaration": "Las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047699,
                    "declaration": "S\u00f3lo el Gobierno",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264870,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La funci\u00f3n de direcci\u00f3n pol\u00edtica del Gobierno en nuestro Derecho significa que:",
            "correctAnswerId": 1047662,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047661,
                    "declaration": "El Gobierno, al ser institucionalmente distinto a la Administraci\u00f3n p\u00fablica, dirige a \u00e9sta y s\u00f3lo puede adoptar decretos y disposiciones organizativas sobre la misma, ya que la funci\u00f3n ejecutiva es desarrollada \u00fanicamente por la propia Administraci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047660,
                    "declaration": "El Gobierno tiene potestad de dictar reglamentos administrativos para el desarrollo y ejecuci\u00f3n de las leyes adoptadas, previamente por las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047662,
                    "declaration": "El Gobierno act\u00faa por su propio impulso y con arreglo a los objetivos que el mismo determina, procur\u00e1ndose los medios necesarios para conseguirlos, aunque dentro del respeto a los fines del Estado, a la Constituci\u00f3n y al ordenamiento jur\u00eddico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047659,
                    "declaration": "El Gobierno \u00fanicamente aplica el ordenamiento jur\u00eddico adoptando decisiones (actos, contratos, medidas, actos materiales) adecuadas para dar cumplimiento a las normas",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264879,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l de las siguientes opciones es la incorrecta, a tenor de lo dispuesto en la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1047695,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047695,
                    "declaration": "El Gobierno no responde solidariamente en su gesti\u00f3n pol\u00edtica ante el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047696,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, puede plantear ante el Congreso de los Diputados la cuesti\u00f3n de confianza sobre su programa o sobre una declaraci\u00f3n de pol\u00edtica general.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047698,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros, y bajo su exclusiva responsabilidad, podr\u00e1 proponer la disoluci\u00f3n del Congreso, del Senado o de las Cortes Generales, que ser\u00e1 decretada por el Rey. El decreto de disoluci\u00f3n fijar\u00e1 la fecha de las elecciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047697,
                    "declaration": "El Congreso de los Diputados puede exigir la responsabilidad pol\u00edtica del Gobierno mediante la adopci\u00f3n por mayor\u00eda absoluta de la moci\u00f3n de censura.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264945,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art. 116 CE, \u00bfcu\u00e1l es la duraci\u00f3n m\u00e1xima del estado de sitio?",
            "correctAnswerId": 1047959,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047962,
                    "declaration": "Treinta d\u00edas, improrrogables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047960,
                    "declaration": "Quince d\u00edas, prorrogables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047961,
                    "declaration": "Quince d\u00edas, improrrogables.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047959,
                    "declaration": "La que determine el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264872,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El estado de alarma ser\u00e1 declarado:",
            "correctAnswerId": 1047668,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047667,
                    "declaration": "Por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados. La autorizaci\u00f3n y proclamaci\u00f3n del estado de alarma deber\u00e1 determinar expresamente los efectos del mismo, el \u00e1mbito territorial a que se extiende y su duraci\u00f3n, que no podr\u00e1 exceder de quince d\u00edas, prorrogables por otro plazo igual, con los mismos requisitos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047669,
                    "declaration": "Por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados. La autorizaci\u00f3n y proclamaci\u00f3n del estado de alarma deber\u00e1 determinar expresamente los efectos del mismo, el \u00e1mbito territorial a que se extiende y su duraci\u00f3n, que no podr\u00e1 exceder de treinta d\u00edas, prorrogables por otro plazo igual, con los mismos requisitos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047668,
                    "declaration": "Por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros por un plazo m\u00e1ximo de quince d\u00edas, dando cuenta al Congreso de los Diputados, reunido inmediatamente al efecto y sin cuya autorizaci\u00f3n no podr\u00e1 ser prorrogado dicho plazo. El decreto determinar\u00e1 el \u00e1mbito territorial a que se extienden los efectos de la declaraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047670,
                    "declaration": "Por el Gobierno mediante decreto acordado en Consejo de Ministros por un plazo m\u00e1ximo de treinta d\u00edas, dando cuenta al Congreso de los Diputados, reunido inmediatamente al efecto y sin cuya autorizaci\u00f3n no podr\u00e1 ser prorrogado dicho plazo. El decreto determinar\u00e1 el \u00e1mbito territorial a que se extienden los efectos de la declaraci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264913,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Si transcurrido el plazo de dos meses, a partir de la primera votaci\u00f3n de investidura, ning\u00fan candidato a la Presidencia del Gobierno hubiere obtenido la confianza del Congreso, de acuerdo con lo previsto en el art\u00edculo 99 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfa qui\u00e9n corresponde disolver ambas C\u00e1maras y convocar nuevas elecciones?",
            "correctAnswerId": 1047834,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047833,
                    "declaration": "A los presidentes del Congreso y el Senado conjuntamente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047834,
                    "declaration": "Al Rey con el refrendo del Presidente del Congreso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047832,
                    "declaration": "Al Presidente del Congreso, con el refrendo del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047831,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno en funciones, con el refrendo del Rey.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264877,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n en su precepto 101 expone que el Gobierno cesa adem\u00e1s de tras la celebraci\u00f3n de elecciones generales:",
            "correctAnswerId": 1047689,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047690,
                    "declaration": "Exclusivamente los casos de p\u00e9rdida de la confianza parlamentaria previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047687,
                    "declaration": "En los casos de p\u00e9rdida de la confianza del Consejo de Ministros, por dimisi\u00f3n, renuncia o fallecimiento de su Presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047689,
                    "declaration": "En los casos de p\u00e9rdida de la confianza parlamentaria previstos en la Constituci\u00f3n, o por dimisi\u00f3n o fallecimiento de su Presidente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047688,
                    "declaration": "Solo por dimisi\u00f3n o fallecimiento de su Presidente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264935,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la opci\u00f3n incorrecta. El Gobierno se rige, en su organizaci\u00f3n y funcionamiento, por:",
            "correctAnswerId": 1047919,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047922,
                    "declaration": "Las disposiciones organizativas internas, de funcionamiento y actuaci\u00f3n emanadas del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047920,
                    "declaration": "Los Reales Decretos del Presidente del Gobierno sobre la composici\u00f3n y organizaci\u00f3n del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047919,
                    "declaration": "La Ley 30\/1997, del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047921,
                    "declaration": "Las disposiciones organizativas internas, de funcionamiento y actuaci\u00f3n emanadas del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264852,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 97 de la Constituci\u00f3n, \u00bfqui\u00e9n ejerce la Funci\u00f3n Ejecutiva y la Potestad Reglamentaria?",
            "correctAnswerId": 1047588,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047590,
                    "declaration": "Las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047588,
                    "declaration": "El Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047589,
                    "declaration": "El Consejo de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047587,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264853,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Indique la respuesta correcta en relaci\u00f3n con la moci\u00f3n de censura al Gobierno.",
            "correctAnswerId": 1047592,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047591,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser aprobada por mayor\u00eda simple del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047594,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser aprobada por una d\u00e9cima parte de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047593,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser aprobada por mayor\u00eda simple de ambas C\u00e1maras.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047592,
                    "declaration": "Deber\u00e1 ser aprobada por mayor\u00eda absoluta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264894,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfA qui\u00e9n corresponde proponer al Rey la convocatoria de un refer\u00e9ndum consultivo?:",
            "correctAnswerId": 1047755,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047757,
                    "declaration": "Al Gobierno, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047756,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047755,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno, previa autorizaci\u00f3n del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047758,
                    "declaration": "Al Gobierno, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264883,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A las reuniones del Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047711,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047714,
                    "declaration": "Podr\u00e1n asistir los secretarios de Estado y otras funcionarios o autoridades que el propio Consejo estime convenientes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047711,
                    "declaration": "Podr\u00e1n asistir los Secretarios de Estado y excepcionalmente otros altos cargos, cuando sean convocados para ello.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047713,
                    "declaration": "No podr\u00e1n asistir los Secretarios de Estado salvo que razones excepcionales hagan necesaria su presencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047712,
                    "declaration": "Deber\u00e1n asistir los Secretarios de Estado y los Directores Generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264930,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el Real Decreto 1\/2024 por el que se establecen las Comisiones Delegadas del Gobierno, no es una Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047902,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047900,
                    "declaration": "Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para la Agenda 2030.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047901,
                    "declaration": "Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para el Reto Demogr\u00e1fico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047902,
                    "declaration": "Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para Pol\u00edtica Cient\u00edfica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047899,
                    "declaration": "Comisi\u00f3n Delegada del Gobierno para Asuntos Econ\u00f3micos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264869,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las decisiones del Consejo de Ministros que no deban adoptar la forma de real decreto se denominan:",
            "correctAnswerId": 1047655,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047657,
                    "declaration": "\u00d3rdenes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047656,
                    "declaration": "Resoluciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047658,
                    "declaration": "Instrucciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047655,
                    "declaration": "Acuerdos",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264932,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En el caso de enfermedad del Presidente del Gobierno, sus funciones ser\u00e1n asumidas por:",
            "correctAnswerId": 1047909,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047908,
                    "declaration": "El Presidente del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047907,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047910,
                    "declaration": "El\/La Ministro\/-a del Interior.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047909,
                    "declaration": "Los\/-as Vicepresidentes\/-as.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264893,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "No es funci\u00f3n del Presidente del Gobierno:",
            "correctAnswerId": 1047751,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047754,
                    "declaration": "Resolver los conflictos de atribuciones que puedan surgir entre los diferentes Ministerios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047753,
                    "declaration": "Interponer el recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047751,
                    "declaration": "Aprobar los Reales Decretos-Leyes y los Reales Decretos Legislativos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047752,
                    "declaration": "Proponer al Rey el nombramiento o separaci\u00f3n de los Ministros.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264888,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Una de las siguientes facultades no puede ser ejercida por el Gobierno en funciones:",
            "correctAnswerId": 1047734,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047734,
                    "declaration": "Ninguna de las facultades mencionadas puede ser ejercida por el Gobierno en funciones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047731,
                    "declaration": "Aprobar el Proyecto de Ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047733,
                    "declaration": "Presentar proyectos de ley al Senado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047732,
                    "declaration": "Presentar proyectos de ley al Congreso de los Diputados",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264920,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n puede plantear ante el Congreso de los Diputados la cuesti\u00f3n de confianza?",
            "correctAnswerId": 1047859,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047859,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa deliberaci\u00f3n del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047861,
                    "declaration": "El Consejo de Ministros, a propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047860,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, a propuesta del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047862,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno, previa consulta con el Consejo de Estado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264864,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 funciones y potestades no atribuye la Constituci\u00f3n al Gobierno?",
            "correctAnswerId": 1047638,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047635,
                    "declaration": "La direcci\u00f3n de la pol\u00edtica exterior del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047637,
                    "declaration": "La elaboraci\u00f3n de los Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047638,
                    "declaration": "La interposici\u00f3n de recursos de inconstitucionalidad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047636,
                    "declaration": "El ejercicio de la potestad reglamentaria",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264857,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfA qui\u00e9n atribuye la Constituci\u00f3n la Potestad Reglamentaria del Estado?",
            "correctAnswerId": 1047607,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047607,
                    "declaration": "Al Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047609,
                    "declaration": "A los Ministros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047608,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047610,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264947,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Ley 40\/2015, de 1 de octubre, de R\u00e9gimen Jur\u00eddico del Sector P\u00fablico, la determinaci\u00f3n del n\u00famero, la denominaci\u00f3n y el \u00e1mbito de competencia respectivo de los Ministerios y las Secretar\u00edas de Estado se establece:",
            "correctAnswerId": 1047968,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047970,
                    "declaration": "Mediante Real Decreto, los Ministerios, y mediante Orden del Ministerio de la Presidencia, las Secretar\u00edas de Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047967,
                    "declaration": "Mediante Real Decreto del Consejo de Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047968,
                    "declaration": "Mediante Real Decreto del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047969,
                    "declaration": "Mediante Real Decreto-Ley.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264849,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Una de las siguientes funciones no es propia del Consejo de Ministros:",
            "correctAnswerId": 1047575,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047576,
                    "declaration": "Contraer cr\u00e9dito cuando haya sido autorizado por una ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047575,
                    "declaration": "El archivo y custodia de las convocatorias, \u00f3rdenes del d\u00eda y actas de las reuniones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047577,
                    "declaration": "Proponer al Congreso de los Diputados la declaraci\u00f3n del estado de sitio",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047578,
                    "declaration": "Aprobar los proyectos de ley",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264861,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 102 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la responsabilidad penal del Presidente del Gobierno y los dem\u00e1s miembros del Gobierno ser\u00e1 exigible ante...:",
            "correctAnswerId": 1047626,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047625,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Superior de Justicia de Madrid",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047623,
                    "declaration": "El Tribunal Supremo en pleno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047626,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal del Tribunal Supremo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047624,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal de la Audiencia Nacional",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264890,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Ley del Gobierno, una de las siguientes afirmaciones relativa al Gobierno en funciones no es cierta:",
            "correctAnswerId": 1047739,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047741,
                    "declaration": "Las delegaciones legislativas otorgadas por las Cortes Generales quedar\u00e1n en suspenso durante todo el tiempo que el Gobierno est\u00e9 en funciones como consecuencia de la celebraci\u00f3n de elecciones generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047740,
                    "declaration": "El Gobierno en funciones no podr\u00e1 aprobar el proyecto de ley de Presupuestos Generales del Estado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047739,
                    "declaration": "El Gobierno en funciones podr\u00e1 presentar proyectos de ley al Congreso",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047742,
                    "declaration": "El Gobierno en funciones limitar\u00e1 su gesti\u00f3n al despacho ordinario de los asuntos p\u00fablicos",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264906,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En las reuniones del Consejo de Ministros, \u00bfqui\u00e9n act\u00faa como Secretario?",
            "correctAnswerId": 1047804,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38",
                        "name": "Tema 3",
                        "slug": "tema-3-58",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1047804,
                    "declaration": "El Ministro de la Presidencia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047806,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047805,
                    "declaration": "El Ministro de mayor antig\u00fcedad en el cargo",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1047803,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": null,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        }
    ],
    "duration": 0,
    "mark": 0,
    "doubtfulMark": 0,
    "createdAt": "2025-08-02T13:49:55+00:00",
    "updatedAt": "2025-08-02T13:49:55+00:00",
    "inProgressAt": "2025-08-02T13:49:55+00:00",
    "completedAt": null,
    "isRepeated": false,
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "maxMark": 0,
    "passed": null,
    "doubtfulPassed": null,
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 100,
        "answeredQuestionsCount": 0,
        "correctQuestionsCount": 0,
        "failedQuestionsCount": 0,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "8e010dbb-8f13-4066-808c-3d108ca0bc38"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    },
    "challengeToken": null,
    "challenge": null
}