{
    "id": "9f58160a-f3f7-4d22-bae9-87a93fc6c646",
    "examId": 47897136,
    "studentId": 865065,
    "realizedExamId": null,
    "oppositionId": 74,
    "state": "completed",
    "title": "",
    "annotation": null,
    "statement": null,
    "type": "random",
    "questions": [
        {
            "id": 264658,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Al Rey corresponde:",
            "correctAnswerId": 1046813,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046815,
                    "declaration": "Declarar la guerra y hacer la paz, previa autorizaci\u00f3n del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046813,
                    "declaration": "Declarar la guerra y hacer la paz, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046814,
                    "declaration": "Declarar la guerra y hacer la paz, previa autorizaci\u00f3n del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046812,
                    "declaration": "Declarar la guerra y hacer la paz.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046813,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264615,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De conformidad con el art\u00edculo 62 de la Constituci\u00f3n, corresponde al Rey:",
            "correctAnswerId": 1046640,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046641,
                    "declaration": "Sancionar y promulgar las Leyes y ordenar la publicaci\u00f3n de las \u00d3rdenes Ministeriales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046640,
                    "declaration": "Convocar y disolver las Cortes Generales y convocar elecciones en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046643,
                    "declaration": "Ejercer el derecho de gracia de acuerdo con los Tratados Internacionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046642,
                    "declaration": "El mando supremo de los Cuerpos y Fuerzas de Seguridad del Estado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046640,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264469,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo se produjo la segunda reforma de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1046058,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046059,
                    "declaration": "En el a\u00f1o 1996",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046061,
                    "declaration": "No ha existido una segunda reforma de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046060,
                    "declaration": "En el a\u00f1o 1992",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046058,
                    "declaration": "En el a\u00f1o 2011",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046058,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264607,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n, para ejercer la Regencia de la Corona se requiere:",
            "correctAnswerId": 1046608,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046609,
                    "declaration": "Ser mayor de edad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046611,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad y estar en el pleno ejercicio de los derechos civiles",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046610,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol, mayor de edad y diputado en Cortes",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046608,
                    "declaration": "Ser espa\u00f1ol y mayor de edad",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046608,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264396,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 1.1 de la Constituci\u00f3n define la libertad, la justicia, la igualdad y el pluralismo pol\u00edtico como:",
            "correctAnswerId": 1045767,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045766,
                    "declaration": "Principios generales del ordenamiento jur\u00eddico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045767,
                    "declaration": "Valores superiores del ordenamiento jur\u00eddico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045768,
                    "declaration": "Principios de los que emana la soberan\u00eda nacional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045769,
                    "declaration": "Principios superiores del ordenamiento jur\u00eddico",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045767,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264400,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De conformidad con el art\u00edculo 1 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, Espa\u00f1a se constituye:",
            "correctAnswerId": 1045782,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045782,
                    "declaration": "En un Estado social y democr\u00e1tico de Derecho",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045783,
                    "declaration": "En una Naci\u00f3n democr\u00e1tica com\u00fan e indivisible de todos los espa\u00f1oles",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045784,
                    "declaration": "En un Estado que propugna la justicia, la igualdad y el pluralismo pol\u00edtico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045785,
                    "declaration": "En un Estado plural y democr\u00e1tico",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045782,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264641,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con los refer\u00e9ndums, \u00bfqu\u00e9 funci\u00f3n corresponde al Rey?",
            "correctAnswerId": 1046744,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046745,
                    "declaration": "Autorizarlos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046746,
                    "declaration": "Proponerlos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046747,
                    "declaration": "Sancionarlos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046744,
                    "declaration": "Convocarlos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046744,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264398,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978 consta de:",
            "correctAnswerId": 1045777,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045774,
                    "declaration": "Un Pre\u00e1mbulo, y 168 art\u00edculos estructurados en un T\u00edtulo Preliminar y 12 T\u00edtulos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045775,
                    "declaration": "169 art\u00edculos, estructurados en un T\u00edtulo Preliminar y 12 Cap\u00edtulos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045776,
                    "declaration": "Un Pre\u00e1mbulo, y 170 art\u00edculos estructurados en un T\u00edtulo Preliminar y 10 T\u00edtulos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045777,
                    "declaration": "Un Pre\u00e1mbulo, y 169 art\u00edculos estructurados en un T\u00edtulo Preliminar y 10 T\u00edtulos",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045777,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264471,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 parte de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se regula la nacionalidad espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1046068,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046069,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo II.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046068,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo Primero.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046066,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo Preliminar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046067,
                    "declaration": "En el Pre\u00e1mbulo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046068,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264634,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 57 de la Constituci\u00f3n, la sucesi\u00f3n en el trono seguir\u00e1 el orden regular de primogenitura y representaci\u00f3n, siendo preferido\/a siempre:",
            "correctAnswerId": 1046719,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046719,
                    "declaration": "La l\u00ednea anterior a las posteriores; en la misma l\u00ednea, el grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto; en el mismo grado, el var\u00f3n a la mujer y en el mismo sexo, la persona de m\u00e1s edad a la de menos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046716,
                    "declaration": "El grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto; en el mismo grado, la l\u00ednea anterior a las posteriores; en la misma l\u00ednea, el var\u00f3n a la mujer, y en el mismo sexo, la persona de m\u00e1s edad a la de menos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046717,
                    "declaration": "El grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto; en el mismo grado, la l\u00ednea anterior a las posteriores; en la misma l\u00ednea, la persona de m\u00e1s edad a la de menos, y en la misma edad, el var\u00f3n a la mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046718,
                    "declaration": "La l\u00ednea anterior a las posteriores; en la misma l\u00ednea, la persona de m\u00e1s edad a la de menos; en la misma edad, el grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto, y en el mismo grado, el var\u00f3n a la mujer.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046719,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264653,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 Salas del Tribunal Supremo conocer\u00e1n  de la tramitaci\u00f3n y enjuiciamiento de las acciones civiles y penales dirigidas contra la Reina consorte o el consorte de la Reina, la Princesa o Pr\u00edncipe de Asturias y su consorte, as\u00ed como contra el Rey o Reina que hubiere abdicado y su consorte?",
            "correctAnswerId": 1046794,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046792,
                    "declaration": "No conoce ninguna Sala del Tribunal Supremo, si no que conoce la Audiencia Nacional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046795,
                    "declaration": "Una Sala especial seg\u00fan el art.61 LOPJ",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046793,
                    "declaration": "No conoce ninguna Sala del Tribunal Supremo, si no que conoce el Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046794,
                    "declaration": "La Sala de lo Penal y  de lo Civil.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046792,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264401,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El mandato constitucional a los poderes p\u00fablicos para que aseguren la protecci\u00f3n social, econ\u00f3mica y jur\u00eddica de la familia, se encuentra recogido en el T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n de 1978, dentro del Cap\u00edtulo:",
            "correctAnswerId": 1045788,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045789,
                    "declaration": "Cuarto \u0022De las garant\u00edas de las libertades y derechos fundamentales\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045788,
                    "declaration": "Tercero \u0022De los principios rectores de la politica social y econ\u00f3mica\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045786,
                    "declaration": "Primero \u0022De los espa\u00f1oles y los extranjeros\u0022",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045787,
                    "declaration": "Segundo \u0022Derechos y libertades\u0022",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045787,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264512,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n espa\u00f1ola se regulan las garant\u00edas de las libertades y derechos fundamentales?",
            "correctAnswerId": 1046231,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046233,
                    "declaration": "T\u00edtulo III.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046232,
                    "declaration": "T\u00edtulo II.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046231,
                    "declaration": "T\u00edtulo I.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046230,
                    "declaration": "T\u00edtulo Preliminar.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046232,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264448,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con el derecho de asociaci\u00f3n recogido en nuestra Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1045975,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045975,
                    "declaration": "Las asociaciones s\u00f3lo podr\u00e1n ser disueltas o suspendidas en sus actividades en virtud de resoluci\u00f3n administrativa motivada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045974,
                    "declaration": "Se recoge en el art\u00edculo 22.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045976,
                    "declaration": "Se proh\u00edben las asociaciones secretas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045977,
                    "declaration": "Las asociaciones que persigan fines o utilicen medios tipificados como delito son ilegales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045975,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264640,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con los Tratados Internacionales, \u00bfqu\u00e9 funci\u00f3n ejerce el Rey?",
            "correctAnswerId": 1046741,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046742,
                    "declaration": "Autorizar los tratados internacionales a los que se refiere el art. 94 CE",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046740,
                    "declaration": "Prestar el consentimiento del Estado para obligarse internacionalmente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046743,
                    "declaration": "Sancionar el tratado internacional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046741,
                    "declaration": "Manifestar el consentimiento del Estado para obligarse internacionalmente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046742,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264661,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Ser\u00e1 nombrado por el Rey:",
            "correctAnswerId": 1046824,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046827,
                    "declaration": "Los Directores Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046825,
                    "declaration": "El Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046824,
                    "declaration": "El Fiscal General del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046826,
                    "declaration": "Los Secretarios de Estado.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046826,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264402,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 9.3 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola dispone que la Constituci\u00f3n garantiza:",
            "correctAnswerId": 1045790,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045793,
                    "declaration": "El principio de legalidad, la jerarqu\u00eda normativa, la publicidad de las normas, la retroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables o restrictivas de derechos individuales, la seguridad jur\u00eddica, la responsabilidad y la interdicci\u00f3n de la arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045791,
                    "declaration": "El principio de legalidad, la jerarqu\u00eda normativa, la publicidad de las normas, la irretroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables o restrictivas de derechos individuales, la seguridad jur\u00eddica y la interdicci\u00f3n de la arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045792,
                    "declaration": "Las condiciones para que la libertad y la igualdad del individuo y de los grupos en que se integra sean reales y efectivas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045790,
                    "declaration": "El principio de legalidad, la jerarqu\u00eda normativa, la publicidad de las normas, la irretroactividad de las disposiciones sancionadoras no favorables o restrictivas de derechos individuales, la seguridad jur\u00eddica, la responsabilidad y la interdicci\u00f3n de la arbitrariedad de los poderes p\u00fablicos",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045792,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264403,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 art\u00edculo de la Constituci\u00f3n establece la mayor\u00eda de edad de los espa\u00f1oles?",
            "correctAnswerId": 1045795,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045795,
                    "declaration": "El art\u00edculo 12 de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045797,
                    "declaration": "El art\u00edculo 11 de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045794,
                    "declaration": "Ninguno, la mayor\u00eda de edad se determina en el C\u00f3digo Civil",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045796,
                    "declaration": "El art\u00edculo 13 de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045796,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264476,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La riqueza de las distintas modalidades lig\u00fc\u00edsticas de Espa\u00f1a:",
            "correctAnswerId": 1046089,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046086,
                    "declaration": "Es un patrimonio cultural.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046087,
                    "declaration": "Ser\u00e1 objeto de especial respeto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046088,
                    "declaration": "Ser\u00e1 objeto de especial protecci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046089,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046086,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264475,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 parte de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se recogen los principios fundamentales de nuestro r\u00e9gimen pol\u00edtico?",
            "correctAnswerId": 1046082,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046083,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo II.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046084,
                    "declaration": "En las Disposiciones Adicionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046085,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo I.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046082,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo preliminar.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046084,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264406,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 1.3 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, la forma pol\u00edtica del Estado espa\u00f1ol es:",
            "correctAnswerId": 1045806,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045807,
                    "declaration": "La monarqu\u00eda representativa",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045806,
                    "declaration": "La monarqu\u00eda parlamentaria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045809,
                    "declaration": "La monarqu\u00eda delegada",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045808,
                    "declaration": "La monarqu\u00eda absoluta",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045809,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264434,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfC\u00f3mo se rubrica el T\u00edtulo II de la Constituci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1045918,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045920,
                    "declaration": "De las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045921,
                    "declaration": "De los espa\u00f1oles y extranjeros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045918,
                    "declaration": "De la Corona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045919,
                    "declaration": "De los derechos y deberes fundamentales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045920,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 723038,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta INCORRECTA de acuerdo con el T\u00edtulo II, art\u00edculo 62 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978. Corresponde al Rey:",
            "correctAnswerId": 2867853,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867855,
                    "declaration": "Proponer el candidato a Presidente de Gobierno y, en su caso, nombrarlo, as\u00ed como poner fin a sus funciones en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867854,
                    "declaration": "Convocar y disolver las Cortes Generales y convocar elecciones en los t\u00e9rminos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867853,
                    "declaration": "Convocar a refer\u00e9ndum en los casos previstos en la Constituci\u00f3n, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867856,
                    "declaration": "Nombrar y separar a los miembros del Gobierno, a propuesta de su Presidente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 2867856,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264428,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La bandera de Espa\u00f1a est\u00e1 formada por tres franjas horizontales:",
            "correctAnswerId": 1045894,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045895,
                    "declaration": "Amarilla, roja y amarilla, siendo las amarillas de doble anchura que la roja",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045894,
                    "declaration": "Roja, amarilla y roja, siendo la amarilla de doble anchura que cada una de las rojas",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045897,
                    "declaration": "Roja, amarilla y roja, siendo las rojas de doble anchura que la amarilla",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045896,
                    "declaration": "Amarilla, roja y amarilla, siendo la roja de doble anchura que cada una de las amarillas",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045895,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264460,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n espa\u00f1ola configura el sistema tributario espa\u00f1ol en base a los principios de:",
            "correctAnswerId": 1046022,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046024,
                    "declaration": "Progresividad y proporcionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046022,
                    "declaration": "Igualdad y progresividad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046025,
                    "declaration": "Igualdad y eficiencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046023,
                    "declaration": "Igualdad y proporcionalidad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046024,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264449,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 25.1 de la Constituci\u00f3n dispone que nadie puede ser condenado o sancionado por acciones u omisiones que en el momento de producirse no constituyan delito, falta o infracci\u00f3n administrativa, seg\u00fan la legislaci\u00f3n vigente en aquel momento. \u00bfQu\u00e9 principio recoge?",
            "correctAnswerId": 1045978,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045978,
                    "declaration": "El principio de legalidad penal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045979,
                    "declaration": "El ius puniendi del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045980,
                    "declaration": "El principio de responsabilidad por actos propios.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045981,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045981,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264465,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De conformidad con lo establecido en el art\u00edculo 13 de la Constituci\u00f3n, quedan excluidos de la extradici\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046042,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046042,
                    "declaration": "Los delitos pol\u00edticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046043,
                    "declaration": "Los actos de terrorismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046044,
                    "declaration": "Los delitos penales no pol\u00edticos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046045,
                    "declaration": "a) y b) son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046045,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264656,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n a los embajadores y otros representantes diplom\u00e1ticos, el Rey los:",
            "correctAnswerId": 1046805,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046804,
                    "declaration": "Propone.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046805,
                    "declaration": "Acredita.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046807,
                    "declaration": "Designa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046806,
                    "declaration": "Elige.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046804,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264650,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Los vicepresidentes y ministros ser\u00e1n nombrados y separados por el Rey:",
            "correctAnswerId": 1046780,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046782,
                    "declaration": "A propuesta del Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046783,
                    "declaration": "A propuesta de 2\/5 del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046780,
                    "declaration": "A propuesta del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046781,
                    "declaration": "A propuesta del Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046783,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 723036,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes derechos recogidos en el Cap\u00edtulo Segundo del T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola NO forma parte de los Derechos Fundamentales y Libertades P\u00fablicas (Art\u00edculos 15 a 29)?",
            "correctAnswerId": 2867846,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867846,
                    "declaration": "Derecho a la propiedad privada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867848,
                    "declaration": "Derecho a elegir libremente su residencia.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867847,
                    "declaration": "Derecho a la producci\u00f3n y creaci\u00f3n literaria, art\u00edstica, cient\u00edfica y t\u00e9cnica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867845,
                    "declaration": "Derecho a sindicarse libremente.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 2867847,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264665,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfa quien corresponde manifestar el consentimiento del Estado para obligarse internacionalmente por medio de tratados?",
            "correctAnswerId": 1046839,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046840,
                    "declaration": "Al Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046839,
                    "declaration": "Al Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046842,
                    "declaration": "A las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046841,
                    "declaration": "Al Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046840,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264619,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Corona se regula:",
            "correctAnswerId": 1046656,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046657,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046659,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo preliminar de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046656,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo II de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046658,
                    "declaration": "En el T\u00edtulo III de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046657,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264438,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n relativo al Poder Judicial es:",
            "correctAnswerId": 1045934,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045934,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045936,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VIII.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045935,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VII.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045937,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IX.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045937,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264404,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale cu\u00e1l de los siguientes derechos no se contiene en la Secci\u00f3n 1\u00aa Cap\u00edtulo 2\u00ba T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n referente a los derechos fundamentales:",
            "correctAnswerId": 1045799,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045798,
                    "declaration": "Derecho a la educaci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045801,
                    "declaration": "Derecho a la vida",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045799,
                    "declaration": "Derecho a la propiedad privada",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045800,
                    "declaration": "Derecho al honor",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045800,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264611,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n tendr\u00e1 preferencia para ocupar la Regencia en caso de inhabilitaci\u00f3n del Rey?",
            "correctAnswerId": 1046625,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046624,
                    "declaration": "El padre o la madre del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046625,
                    "declaration": "El Pr\u00edncipe heredero, si fuere mayor de edad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046626,
                    "declaration": "El pariente de mayor edad m\u00e1s pr\u00f3ximo a suceder.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046627,
                    "declaration": "La persona que designen las Cortes Generales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046624,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264412,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, el derecho a la protecci\u00f3n de la salud contemplado en el art\u00edculo 43:",
            "correctAnswerId": 1045831,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045830,
                    "declaration": "Ha de ser desarrollado mediante Ley Org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045833,
                    "declaration": "Solo pueden ser tutelados ante los Tribunales ordinarios por un procedimiento preferente y sumario",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045832,
                    "declaration": "Es susceptible de tutela a trav\u00e9s de recursos de amparo ante el Tribunal Constitucional",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045831,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1 ser alegado ante la Jurisdicci\u00f3n ordinaria de acuerdo con lo que dispongan las leyes que lo desarrollen",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045830,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264504,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala el art\u00edculo 25 CE, la Administraci\u00f3n civil:",
            "correctAnswerId": 1046200,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046199,
                    "declaration": "Podr\u00e1 imponer sanciones que directamente impliquen privaci\u00f3n de libertad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046198,
                    "declaration": "Podr\u00e1 imponer sanciones que subsidiariamente impliquen privaci\u00f3n de libertad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046201,
                    "declaration": "No podr\u00e1 imponer sanciones que, directa o subsidiariamente, impliquen privaci\u00f3n de libertad, salvo en los supuestos recogidos en la legislaci\u00f3n penal militar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046200,
                    "declaration": "No podr\u00e1 imponer sanciones que, directa o subsidiariamente, impliquen privaci\u00f3n de libertad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046200,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264481,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n a la libertad ideol\u00f3gica, religiosa y de culto la Constituci\u00f3n establece:",
            "correctAnswerId": 1046109,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046106,
                    "declaration": "Nadie podr\u00e1 ser obligado a declarar sobre su ideolog\u00eda, religi\u00f3n o creencias.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046107,
                    "declaration": "Ninguna confesi\u00f3n tendr\u00e1 car\u00e1cter estatal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046108,
                    "declaration": "Los poderes p\u00fablicos tendr\u00e1n en cuenta las creencias religiosas de la sociedad espa\u00f1ola y mantendr\u00e1n las consiguientes relaciones de cooperaci\u00f3n con la Iglesia Cat\u00f3lica y las dem\u00e1s confesiones",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046109,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046106,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264432,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En el art. 27 de la Constituci\u00f3n, la libertad de ense\u00f1anza:",
            "correctAnswerId": 1045910,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045911,
                    "declaration": "Se reconoce y garantiza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045910,
                    "declaration": "Se reconoce.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045913,
                    "declaration": "Se reconoce, garantiza y protege.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045912,
                    "declaration": "Se garantiza.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045911,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264505,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. En relaci\u00f3n con la educaci\u00f3n la Constituci\u00f3n:",
            "correctAnswerId": 1046202,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046202,
                    "declaration": "Reconoce solamente a las personas jur\u00eddicas la libertad de creaci\u00f3n de centros docentes, dentro del respeto a los principios constitucionales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046204,
                    "declaration": "Establece que la educaci\u00f3n tendr\u00e1 por objeto el pleno desarrollo de la personalidad humana en el respeto a los principios democr\u00e1ticos de convivencia y a los derechos y libertades fundamentales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046205,
                    "declaration": "Reconoce la autonom\u00eda de las Universidades, en los t\u00e9rminos que la ley establezca.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046203,
                    "declaration": "Establece que los poderes p\u00fablicos garantizan el derecho que asiste a los padres para que sus hijos reciban la formaci\u00f3n religiosa y moral que est\u00e9 de acuerdo con sus propias convicciones.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046203,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264635,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el precepto 65 de la Constituci\u00f3n, el Rey recibe de los Presupuestos del Estado:",
            "correctAnswerId": 1046722,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046720,
                    "declaration": "Una cantidad global para el sostenimiento exclusivo de su Familia, que no distribuye libremente .",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046722,
                    "declaration": "Una cantidad global para el sostenimiento de su Familia y Casa, y distribuye libremente la misma.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046721,
                    "declaration": "Una cantidad global para el sostenimiento de su Familia y Casa, que no distribuye libremente.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046723,
                    "declaration": "Una cantidad global para el sostenimiento exclusivo de su Familia, y distribuye libremente la misma.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046722,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264603,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Tal y como establece el art\u00edculo 56 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, el Rey asume la m\u00e1s alta representaci\u00f3n del Estado Espa\u00f1ol en las relaciones internacionales, pero matiza que dicha representaci\u00f3n ser\u00e1 especialmente con:",
            "correctAnswerId": 1046592,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046593,
                    "declaration": "Con las naciones de su entorno cultural y geogr\u00e1fico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046592,
                    "declaration": "Con las naciones de su comunidad hist\u00f3rica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046594,
                    "declaration": "Con las naciones integrantes de la Uni\u00f3n Europea",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046595,
                    "declaration": "Con las naciones iberoamericanas",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046593,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264467,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La detenci\u00f3n preventiva no podr\u00e1 durar m\u00e1s del tiempo estrictamente necesario para la realizaci\u00f3n de las averiguaciones tendentes al esclarecimiento de los hechos, y, en todo caso, el detenido deber\u00e1 ser puesto en libertad o a disposici\u00f3n de la autoridad judicial en el plazo m\u00e1ximo de:",
            "correctAnswerId": 1046053,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046050,
                    "declaration": "24 horas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046051,
                    "declaration": "48 horas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046052,
                    "declaration": "36 horas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046053,
                    "declaration": "72 horas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046053,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264654,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l es la Ley Org\u00e1nica que hizo efectiva la abdicaci\u00f3n de su majestad el rey don Juan Carlos I de Borb\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1046796,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046799,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 18\/2014, de 18 de junio, por la que se hace efectiva la abdicaci\u00f3n de Su Majestad el Rey Don Juan Carlos I de Borb\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046798,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 10\/2014, de 18 de junio, por la que se hace efectiva la abdicaci\u00f3n de Su Majestad el Rey Don Juan Carlos I de Borb\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046796,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 3\/2014, de 18 de junio, por la que se hace efectiva la abdicaci\u00f3n de Su Majestad el Rey Don Juan Carlos I de Borb\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046797,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica 4\/2014, de 18 de junio, por la que se hace efectiva la abdicaci\u00f3n de Su Majestad el Rey Don Juan Carlos I de Borb\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046799,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 268790,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 149.3 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, en el r\u00e9gimen de distribuci\u00f3n de competencias entre el Estado y las Comunidades Aut\u00f3nomas:",
            "correctAnswerId": 1063274,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1063275,
                    "declaration": "El derecho auton\u00f3mico ser\u00e1, en todo caso, supletorio del derecho estatal.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1063274,
                    "declaration": "El derecho estatal ser\u00e1, en todo caso, supletorio del derecho de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1063272,
                    "declaration": "Las materias no atribuidas expresamente al Estado por la Constituci\u00f3n podr\u00e1n corresponder a las Comunidades Aut\u00f3nomas, en virtud de las correspondientes leyes marco.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1063273,
                    "declaration": "Las normas auton\u00f3micas prevalecer\u00e1n, en caso de conflicto, sobre las del Estado en todo lo que no est\u00e9 atribuido a la exclusiva competencia auton\u00f3mica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1063275,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264409,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En cuanto a la suspensi\u00f3n de derechos y libertades contemplada en el art\u00edculo 55 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045821,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045821,
                    "declaration": "Cabe la suspensi\u00f3n del derecho de reuni\u00f3n pac\u00edfica y sin armas cuando se acuerde la declaraci\u00f3n del estado de excepci\u00f3n o de sitio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045818,
                    "declaration": "Solo cabe la suspensi\u00f3n cuando se acuerde la declaraci\u00f3n del estado de alarma, de excepci\u00f3n o de sitio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045819,
                    "declaration": "En caso de estado de sitio, se except\u00faa la posibilidad de suspensi\u00f3n del derechos de toda persona detenida de ser informada inmediatamente de sus derechos y de las razones de su detenci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045820,
                    "declaration": "No puede afectar en ning\u00fan caso a los derechos susceptibles de recurso de amparo ante el Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045818,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264511,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con los derechos y deberes fundamentales regulados en el art. 30 CE:",
            "correctAnswerId": 1046227,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046227,
                    "declaration": "Podr\u00e1 establecerse un servicio militar para el cumplimiento de fines de inter\u00e9s general.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046226,
                    "declaration": "Mediante ley podr\u00e1n regularse los deberes de los ciudadanos en los casos de grave riesgo, cat\u00e1strofe o calamidad p\u00fablica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046228,
                    "declaration": "Los espa\u00f1oles tienen el derecho y el deber de defender a Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046229,
                    "declaration": "La ley fijar\u00e1 las obligaciones militares de los espa\u00f1oles y regular\u00e1, con las debidas garant\u00edas, la objeci\u00f3n de conciencia, as\u00ed como las dem\u00e1s causas de exenci\u00f3n del servicio militar obligatorio, pudiendo imponer, en su caso, una prestaci\u00f3n social sustitutoria.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046227,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264468,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1ndo se produjo la primera reforma de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola?",
            "correctAnswerId": 1046054,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046056,
                    "declaration": "En 1995",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046054,
                    "declaration": "En 1992",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046057,
                    "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola nunca se ha reformado",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046055,
                    "declaration": "En 1986",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046055,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264444,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El secreto de las comunicaciones:",
            "correctAnswerId": 1045958,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045958,
                    "declaration": "Est\u00e1 garantizado en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 18.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045961,
                    "declaration": "Est\u00e1 reconocido en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 17.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045960,
                    "declaration": "Est\u00e1 reconocido en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 21.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045959,
                    "declaration": "No se recoge expresamente en nuestra Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045958,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264614,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Conforme con el art\u00edculo 64 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, de los actos del Rey ser\u00e1n responsables:",
            "correctAnswerId": 1046637,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046639,
                    "declaration": "Los Presidentes de las Comunidades Aut\u00f3nomas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046638,
                    "declaration": "Los Presidentes del Congreso de los Diputados y del Senado en todo caso.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046637,
                    "declaration": "Las personas que los refrenden.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046636,
                    "declaration": "El tutor del Rey, en su caso.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046639,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264628,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Pr\u00edncipe heredero de la Corona, \u00bfdebe prestar alg\u00fan juramento?",
            "correctAnswerId": 1046692,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046692,
                    "declaration": "S\u00ed, al alcanzar la mayor\u00eda de edad debe jurar desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guardar la Constituci\u00f3n y las leyes, respetar los derechos de los ciudadanos y de las Comunidades Aut\u00f3nomas, y guardar fidelidad al Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046693,
                    "declaration": "S\u00ed, al ser designado heredero debe jurar desempe\u00f1ar fielmente sus funciones, guardar y hacer guardar la Constituci\u00f3n y las leyes, respetar los derechos de los ciudadanos y de las Comunidades Aut\u00f3nomas, y guardar fidelidad al Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046695,
                    "declaration": "S\u00ed, al ser designado heredero debe jurar fidelidad al Rey y a la Corona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046694,
                    "declaration": "No, no debe efectuar juramento alguno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046694,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264446,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El derecho a la libertad de c\u00e1tedra:",
            "correctAnswerId": 1045966,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045967,
                    "declaration": "Se garantiza en el art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045966,
                    "declaration": "Se reconoce y se protege en el art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045969,
                    "declaration": "Se protege en el art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045968,
                    "declaration": "Se garantiza y protege en el art\u00edculo 20 de la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045967,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264422,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con la Constituci\u00f3n, se\u00f1ale cu\u00e1l de los siguientes derechos puede ser objeto de recurso de amparo:",
            "correctAnswerId": 1045870,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045871,
                    "declaration": "El derecho a la propiedad privada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045870,
                    "declaration": "El derecho de participaci\u00f3n pol\u00edtica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045872,
                    "declaration": "El derecho al trabajo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045873,
                    "declaration": "El derecho a la negociaci\u00f3n colectiva.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045871,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264620,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfDesde cu\u00e1ndo el Principe Heredero de la Corona de Espa\u00f1a tendr\u00e1 la dignidad de Pr\u00edncipe de Asturias?",
            "correctAnswerId": 1046663,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046660,
                    "declaration": "Desde su nacimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046661,
                    "declaration": "Desde que alcance la mayor\u00eda de edad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046662,
                    "declaration": "Desde que se produzca el hecho que origine el llamamiento",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046663,
                    "declaration": "Son correctas la a y la c.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046663,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264470,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo Preliminar y el T\u00edtulo I de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola (De los derechos y deberes fundamentales) conforman:",
            "correctAnswerId": 1046062,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046065,
                    "declaration": "El T\u00edtulo Preliminar es parte org\u00e1nica mientras que el T\u00edtulo I es parte dogm\u00e1tica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046064,
                    "declaration": "El T\u00edtulo Preliminar es parte dogm\u00e1tica mientras que el T\u00edtulo I es parte org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046063,
                    "declaration": "La parte org\u00e1nica de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046062,
                    "declaration": "La parte dogm\u00e1tica de la Constituci\u00f3n",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046065,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264478,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala la Constituci\u00f3n, los sindicatos de trabajadores y las asociaciones empresariales:",
            "correctAnswerId": 1046095,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046096,
                    "declaration": "Concurren a la manifestaci\u00f3n de la voluntad popular.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046097,
                    "declaration": "Son instrumento fundamental para la participaci\u00f3n pol\u00edtica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046095,
                    "declaration": "Contribuyen a la promoci\u00f3n y defensa de los intereses econ\u00f3micos y sociales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046094,
                    "declaration": "Tienen como misi\u00f3n garantizar la soberan\u00eda e independencia de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046094,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264612,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Una de las siguientes no es funci\u00f3n constitucional del Rey. Indique cu\u00e1l:",
            "correctAnswerId": 1046629,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046630,
                    "declaration": "Convocar a refer\u00e9ndum en los casos previstos en la Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046629,
                    "declaration": "Aprobar los Estatutos de Autonom\u00eda.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046628,
                    "declaration": "Sancionar y promulgar las leyes.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046631,
                    "declaration": "El mando supremo de las Fuerzas Armadas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046631,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264625,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el art\u00edculo 59.3 de la Constituci\u00f3n, si no hubiere ninguna persona a quien corresponda la Regencia:",
            "correctAnswerId": 1046680,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046683,
                    "declaration": "\u00c9sta ser\u00e1 nombrada por el Congreso, y se compondr\u00e1 de una, dos o cuatro personas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046680,
                    "declaration": "\u00c9sta ser\u00e1 nombrada por las Cortes Generales, y se compondr\u00e1 de una, tres o cinco personas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046681,
                    "declaration": "\u00c9sta ser\u00e1 nombrada por las Cortes Generales, y se compondr\u00e1 de una, dos o cuatro personas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046682,
                    "declaration": "\u00c9sta ser\u00e1 nombrada por el Congreso, y se compondr\u00e1 de una, tres o cinco personas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046683,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264414,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, los valores superiores del ordenamiento jur\u00eddico son:",
            "correctAnswerId": 1045840,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045840,
                    "declaration": "La libertad, la justicia, la igualdad y el pluralismo pol\u00edtico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045839,
                    "declaration": "La libertad, la justicia, la democracia y el pluralismo pol\u00edtico.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045838,
                    "declaration": "La igualdad, la libertad, la democracia y la monarqu\u00eda parlamentaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045841,
                    "declaration": "La igualdad ante la Ley, la libertad, la unidad de la naci\u00f3n espa\u00f1ola y el derecho a la autonom\u00eda de las nacionalidades y regiones que la integran.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045839,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264459,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La objeci\u00f3n de conciencia:",
            "correctAnswerId": 1046018,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046019,
                    "declaration": "Est\u00e1 recogida expresamente en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 29.2.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046021,
                    "declaration": "Est\u00e1 recogida expresamente en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 31.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046020,
                    "declaration": "No est\u00e1 recogida expresamente en nuestra Constituci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046018,
                    "declaration": "Esta recogida expresamente en nuestra Constituci\u00f3n, en el art\u00edculo 30.2.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046019,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264427,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Adem\u00e1s del castellano, las dem\u00e1s lenguas espa\u00f1olas:",
            "correctAnswerId": 1045890,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045891,
                    "declaration": "Ser\u00e1n tambi\u00e9n oficiales en las respectivas Comunidades Aut\u00f3nomas de acuerdo con lo que dispongan las leyes estatales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045890,
                    "declaration": "Ser\u00e1n tambi\u00e9n oficiales en las respectivas Comunidades Aut\u00f3nomas de acuerdo con sus Estatutos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045892,
                    "declaration": "Ser\u00e1n tambi\u00e9n oficiales en las respectivas Comunidades Aut\u00f3nomas de acuerdo con lo que dispongan las leyes estatales y los Estatutos",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045893,
                    "declaration": "No ser\u00e1n oficiales en ning\u00fan caso. Lengua oficial es \u00fanicamente el castellano",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045891,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264466,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con el art\u00edculo 13 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, los extranjeros gozar\u00e1n en Espa\u00f1a de las libertades p\u00fablicas que garantiza el T\u00edtulo I de la misma. No obstante, salvo excepciones, solamente los espa\u00f1oles ser\u00e1n titulares de:",
            "correctAnswerId": 1046048,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046048,
                    "declaration": "El derecho de participaci\u00f3n en asuntos p\u00fablicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046046,
                    "declaration": "El derecho de reuni\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046047,
                    "declaration": "El derecho de asociaci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046049,
                    "declaration": "El derecho a la educaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046049,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264437,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 T\u00edtulo de la CE lleva por r\u00fabrica \u0022De las relaciones entre el Gobierno y las Cortes Generales\u0022?",
            "correctAnswerId": 1045931,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045930,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IV.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045932,
                    "declaration": "El Titulo VI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045931,
                    "declaration": "El Titulo V.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045933,
                    "declaration": "El T\u00edtulo III.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045933,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264399,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo V de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola lleva por r\u00fabrica:",
            "correctAnswerId": 1045780,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045781,
                    "declaration": "De las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045779,
                    "declaration": "Del Poder Judicial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045778,
                    "declaration": "Del gobierno y de la Administraci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045780,
                    "declaration": "De las relaciones entre gobierno y las Cortes Generales",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045781,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264419,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, es un derecho fundamental:",
            "correctAnswerId": 1045859,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045859,
                    "declaration": "Derecho a la libertad de c\u00e1tedra.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045861,
                    "declaration": "Derecho a la libre elecci\u00f3n de profesi\u00f3n u oficio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045858,
                    "declaration": "Derecho a contraer matrimonio con plena igualdad jur\u00eddica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045860,
                    "declaration": "Derecho a la propiedad privada.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045861,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264627,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con la tutela del Rey menor de edad:",
            "correctAnswerId": 1046688,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046688,
                    "declaration": "El ejercicio de la tutela es compatible con el de todo cargo o representaci\u00f3n pol\u00edtica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046689,
                    "declaration": "S\u00f3lo podr\u00e1n acumularse los cargos de Regente y de tutor en el padre, madre o ascendientes directos del Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046690,
                    "declaration": "Si no hubiese persona llamada a ejercer el cargo lo designar\u00e1n las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046691,
                    "declaration": "Ser\u00e1 tutor del Rey menor la persona que en su testamento hubiese nombrado el Rey difunto, siempre que sea mayor de edad y espa\u00f1ol de nacimiento; si no lo hubiese nombrado, ser\u00e1 tutor el padre o la madre, mientras permanezcan viudos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046688,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264472,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "De acuerdo con su Pre\u00e1mbulo, \u00bfqui\u00e9n ratifica la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978?",
            "correctAnswerId": 1046071,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046072,
                    "declaration": "Las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046070,
                    "declaration": "El Rey.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046071,
                    "declaration": "El pueblo espa\u00f1ol.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046073,
                    "declaration": "El Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046072,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264408,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El derecho a la propiedad privada reconocido en el art\u00edculo 33 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045817,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045817,
                    "declaration": "En ning\u00fan caso puede ser regulado por decreto-ley.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045815,
                    "declaration": "Es susceptible de tutela a trav\u00e9s del recurso de amparo ante el Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045816,
                    "declaration": "Su desarrollo s\u00f3lo puede hacerse mediante ley org\u00e1nica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045814,
                    "declaration": "Es susceptible de tutela ante los Tribunales ordinarios por un procedimiento basado en los principios de preferencia y sumariedad.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045814,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264416,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las libertades de c\u00e1tedra, de producci\u00f3n y de creaci\u00f3n art\u00edstica, \u00bfen qu\u00e9 derecho o libertad fundamental pueden encuadrarse?",
            "correctAnswerId": 1045847,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045847,
                    "declaration": "En el derecho a la libertad de expresi\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045846,
                    "declaration": "En el derecho a la educaci\u00f3n y libertad de ense\u00f1anza.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045849,
                    "declaration": "En el derecho a la libertad ideol\u00f3gica y religiosa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045848,
                    "declaration": "En el derecho de participaci\u00f3n.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045847,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264482,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n garantiza el derecho a honor, a la intimidad personal y familiar y a la propia imagen en su art\u00edculo:",
            "correctAnswerId": 1046110,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046110,
                    "declaration": "18",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046113,
                    "declaration": "13",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046112,
                    "declaration": "15",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046111,
                    "declaration": "20",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046110,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264463,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las bases de la organizaci\u00f3n militar se regulan:",
            "correctAnswerId": 1046035,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046037,
                    "declaration": "Por reglamento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046035,
                    "declaration": "Por ley org\u00e1nica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046036,
                    "declaration": "Por ley ordinaria.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046034,
                    "declaration": "Por la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046034,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264417,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Titulo I de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola lleva por r\u00fabrica:",
            "correctAnswerId": 1045850,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045853,
                    "declaration": "De las relaciones entre el Gobierno y las Cortes Generales",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045852,
                    "declaration": "Del Gobierno y de la Administraci\u00f3n",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045851,
                    "declaration": "De la Corona",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045850,
                    "declaration": "De los derechos y deberes fundamentales",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045853,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264626,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Ser\u00e1 tutor del Rey menor en primer lugar:",
            "correctAnswerId": 1046684,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046685,
                    "declaration": "La persona que designen las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046684,
                    "declaration": "La persona que en su testamento hubiese nombrado el Rey difunto, siempre que sea mayor de edad y espa\u00f1ol de nacimiento.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046686,
                    "declaration": "El padre o la madre mientras permanezcan viudos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046687,
                    "declaration": "El Ministro de Justicia.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046685,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264623,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta en relaci\u00f3n con la sucesi\u00f3n a la Corona de Espa\u00f1a:",
            "correctAnswerId": 1046672,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046674,
                    "declaration": "En el mismo grado ser\u00e1 preferido el var\u00f3n a la mujer.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046673,
                    "declaration": "En la misma l\u00ednea ser\u00e1 preferido el grado m\u00e1s pr\u00f3ximo al m\u00e1s remoto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046672,
                    "declaration": "Ser\u00e1 preferida la l\u00ednea posterior a las anteriores.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046675,
                    "declaration": "Dentro del mismo sexo ser\u00e1 preferida la persona de m\u00e1s edad a la de menos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046675,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264509,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Actualmente, la pena de muerte en Espa\u00f1a:",
            "correctAnswerId": 1046218,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046218,
                    "declaration": "Est\u00e1 completamente abolida.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046219,
                    "declaration": "Est\u00e1 abolida, salvo lo que puedan disponer las leyes penales militares para tiempos de guerra.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046220,
                    "declaration": "Est\u00e1 abolida, salvo lo que puedan disponer las leyes para delitos de terrorismo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046221,
                    "declaration": "Est\u00e1 abolida, salvo lo que puedan disponer las leyes penales militares.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046218,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264637,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "En relaci\u00f3n con el Tribunal Constitucional y de acuerdo con la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, \u00bfqu\u00e9 funci\u00f3n puede ejercer el Rey?",
            "correctAnswerId": 1046728,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046728,
                    "declaration": "Nombrar al Presidente y Magistrados del Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046729,
                    "declaration": "Interponer recurso de inconstitucionalidad.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046730,
                    "declaration": "Presidir las sesiones del Pleno del Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046731,
                    "declaration": "Todas pueden ser funciones del Rey.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046731,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264622,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Extinguidas todas las l\u00edneas llamadas en Derecho a la sucesi\u00f3n a la Corona:",
            "correctAnswerId": 1046668,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046670,
                    "declaration": "El Congreso proveer\u00e1 a la sucesi\u00f3n a la Corona en la forma que m\u00e1s convenga a los intereses de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046669,
                    "declaration": "El Gobierno proveer\u00e1 a la sucesi\u00f3n a la Corona en la forma que m\u00e1s convenga a los intereses de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046668,
                    "declaration": "Las Cortes Generales proveer\u00e1n a la sucesi\u00f3n en la Corona en la forma que m\u00e1s convenga a los intereses de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046671,
                    "declaration": "Se convocar\u00e1 un refer\u00e9ndum consultivo para proveer a la sucesi\u00f3n a la Corona de Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046670,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264647,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El refer\u00e9ndum consultivo de todos los ciudadanos ser\u00e1 convocado:",
            "correctAnswerId": 1046768,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046768,
                    "declaration": "Por el Rey, mediante propuesta del Presidente del Gobierno, previamente autorizada por el Congreso de los Diputados.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046769,
                    "declaration": "Por el Rey, mediante propuesta del Congreso de los Diputados, previamente autorizada por el Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046770,
                    "declaration": "Por el Rey, mediante propuesta del Presidente del Gobierno, previamente autorizada por el Congreso de los Diputados y Senado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046771,
                    "declaration": "Por el Rey, mediante propuesta del Senado, previamente autorizada por el Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046771,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264510,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola establece que, las asociaciones solo podr\u00e1n ser disueltas o suspendidas en sus actividades en virtud de:",
            "correctAnswerId": 1046223,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046222,
                    "declaration": "Resoluci\u00f3n judicial firme.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046224,
                    "declaration": "Orden de las Fuerzas y Cuerpos de Seguridad del Estado.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046223,
                    "declaration": "Resoluci\u00f3n judicial motivada.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046225,
                    "declaration": "Decreto-ley.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046222,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264435,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo III de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se rubrica:",
            "correctAnswerId": 1045923,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045922,
                    "declaration": "De la Corona.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045923,
                    "declaration": "De las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045924,
                    "declaration": "Del Gobierno y de la Administraci\u00f3n.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045925,
                    "declaration": "De los derechos y deberes fundamentales.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045922,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264651,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfEn qu\u00e9 supuestos no ser\u00e1 aplicable la prerrogativa real de gracia?",
            "correctAnswerId": 1046787,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046784,
                    "declaration": "En la responsabilidad criminal del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046785,
                    "declaration": "En la responsabilidad criminal de los miembros del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046786,
                    "declaration": "En cualquier delito cometido por el Presidente del Gobierno contra la seguridad del Estado en el ejercicio de sus funciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046787,
                    "declaration": "Todas las respuestas anteriores son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046787,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264405,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta correcta en relaci\u00f3n a la estructura de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045802,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045803,
                    "declaration": "Algunos T\u00edtulos est\u00e1n divididos en Secciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045805,
                    "declaration": "Todos los T\u00edtulos se dividen en Cap\u00edtulos que a su vez se dividen en Secciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045804,
                    "declaration": "Todos los T\u00edtulos est\u00e1n divididos en Cap\u00edtulos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045802,
                    "declaration": "Algunos T\u00edtulos est\u00e1n divididos en Capitulos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045803,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264451,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "La libertad sindical comprende:",
            "correctAnswerId": 1045989,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045986,
                    "declaration": "El derecho a fundar sindicatos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045987,
                    "declaration": "El derecho a afiliarse a un sindicato.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045988,
                    "declaration": "El derecho de los sindicatos a formar confederaciones.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045989,
                    "declaration": "Todas las respuestas son correctas.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045986,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264648,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Como se\u00f1ala la Constituci\u00f3n, el Rey nombrar\u00e1 al nuevo Presidente si el Congreso de los Diputado, en primera votaci\u00f3n, otorgase su confianza a dicho candidato por:",
            "correctAnswerId": 1046773,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046773,
                    "declaration": "Mayor\u00eda absoluta de sus miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046774,
                    "declaration": "Mayor\u00eda cualificada de sus miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046772,
                    "declaration": "Mayor\u00eda simple de sus miembros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046775,
                    "declaration": "Un 1\/4 de sus miembros.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046775,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264441,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQu\u00e9 T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola se rubrica \u0022De las relaciones internacionales\u0022?",
            "correctAnswerId": 1045949,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045946,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VIII.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045947,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VII.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045949,
                    "declaration": "No existe ning\u00fan T\u00edtulo en la Constituci\u00f3n con esta r\u00fabrica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045948,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IX.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045946,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264662,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfQui\u00e9n reconocer\u00e1 la imposibilidad del Rey para el ejercicio de su autoridad?",
            "correctAnswerId": 1046831,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046830,
                    "declaration": "El Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046828,
                    "declaration": "El Tribunal Supremo.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046831,
                    "declaration": "Las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046829,
                    "declaration": "El Tribunal Constitucional.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046829,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264443,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la afirmaci\u00f3n incorrecta en relaci\u00f3n con la estructura de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045955,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045955,
                    "declaration": "El T\u00edtulo X se rubrica \u0022Del Tribunal Constitucional\u0022.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045957,
                    "declaration": "El T\u00edtulo VI se rubrica \u0022Del Poder Judicial\u0022.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045956,
                    "declaration": "Se estructura en 10 T\u00edtulos numerados y un T\u00edtulo Preliminar.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045954,
                    "declaration": "El T\u00edtulo II se rubrica \u0022De la Corona\u0022.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045955,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264423,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Es un valor superior del ordenamiento jur\u00eddico, recogido en el art\u00edculo 1 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045877,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045875,
                    "declaration": "Pluralismo pol\u00edtico",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045877,
                    "declaration": "Responsabilidad social",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045876,
                    "declaration": "Igualdad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045874,
                    "declaration": "Libertad",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045874,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264605,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Las abdicaciones y renuncias y cualquier duda de hecho o de derecho que ocurra en el orden de sucesi\u00f3n a la Corona:",
            "correctAnswerId": 1046600,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046601,
                    "declaration": "Se resolver\u00e1n mediante Ley ordinaria",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046602,
                    "declaration": "Se resolver\u00e1n mediante Decreto Ley",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046600,
                    "declaration": "Se resolver\u00e1n mediante Ley Org\u00e1nica",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046603,
                    "declaration": "Se resolver\u00e1n mediante Decreto del Presidente del Gobierno",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046601,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264642,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A falta de nombramiento en el testamento del Rey difunto, \u00bfa qui\u00e9n corresponde la tutela del Rey menor?",
            "correctAnswerId": 1046749,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046751,
                    "declaration": "A la persona que nombre el Gobierno.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046750,
                    "declaration": "A la persona que nombren las Cortes generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046748,
                    "declaration": "Al padre o la madre.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046749,
                    "declaration": "Al padre o la madre mientras permanezcan viudos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046749,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264599,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Indique cu\u00e1l de los siguientes actos no corresponde formalmente al Rey:",
            "correctAnswerId": 1046576,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046576,
                    "declaration": "Expedir una orden ministerial",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046578,
                    "declaration": "Ejercer el derecho de gracia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046577,
                    "declaration": "Convocar refer\u00e9ndum en los casos previstos en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046579,
                    "declaration": "Nombrar a un Presidente de Comunidad Aut\u00f3noma",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046576,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 723037,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan el T\u00edtulo I, Cap\u00edtulo Cuarto, \u201cDe las garant\u00edas de las libertades y derechos fundamentales\u201d de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola de 1978, se\u00f1ale la opci\u00f3n correcta:",
            "correctAnswerId": 2867851,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 2867852,
                    "declaration": "El reconocimiento, el respeto y la protecci\u00f3n de los principios reconocidos en el Cap\u00edtulo tercero, informar\u00e1 la judicializaci\u00f3n positiva, la pr\u00e1ctica legislativa y la actuaci\u00f3n de los poderes p\u00fablicos.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867850,
                    "declaration": "S\u00f3lo por ley org\u00e1nica podr\u00e1 regularse el ejercicio de tales derechos y libertades.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867849,
                    "declaration": "Los derechos y libertades reconocidos no vinculan a todas las Administraciones P\u00fablicas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 2867851,
                    "declaration": "Una ley org\u00e1nica regular\u00e1 la instituci\u00f3n del Defensor del Pueblo.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 2867851,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264633,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "A tenor de lo establecido en el art\u00edculo 63 de la CE:",
            "correctAnswerId": 1046712,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046713,
                    "declaration": "El Rey acredita a los embajadores y otros representantes diplom\u00e1ticos, previa autorizaci\u00f3n de las Cortes Generales.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046714,
                    "declaration": "Al Rey corresponde, previa autorizaci\u00f3n del Presidente del Gobierno, declarar la guerra y hacer la paz.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046715,
                    "declaration": "Los representantes extranjeros en Espa\u00f1a est\u00e1n acreditados ante \u00e9l, si as\u00ed lo establece la Constituci\u00f3n en sus pa\u00edses de origen.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046712,
                    "declaration": "Al Rey corresponde manifestar el consentimiento del Estado para obligarse internacionalmente por medio de tratados, de conformidad con la Constituci\u00f3n y las leyes.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046713,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264430,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El Derecho a la vida y a la integridad f\u00edsica, se recoge en la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola en el art\u00edculo:",
            "correctAnswerId": 1045902,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045904,
                    "declaration": "24",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045905,
                    "declaration": "2",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045903,
                    "declaration": "17",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045902,
                    "declaration": "15",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045902,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264415,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "\u00bfCu\u00e1l de los siguientes principios no se encuentra garantizado en la Constituci\u00f3n?",
            "correctAnswerId": 1045845,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045842,
                    "declaration": "La jerarqu\u00eda normativa.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045845,
                    "declaration": "La retroactividad de una disposici\u00f3n sancionadora desfavorable.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045844,
                    "declaration": "La publicidad de las normas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045843,
                    "declaration": "La responsabilidad de los poderes p\u00fablicos.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045842,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264613,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Seg\u00fan la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola, las abdicaciones, renuncias y cualquier duda de hecho o derecho que ocurra en el orden de sucesi\u00f3n a la Corona se resolver\u00e1n por:",
            "correctAnswerId": 1046633,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046634,
                    "declaration": "Orden Ministerial.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046632,
                    "declaration": "Real Decreto.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046635,
                    "declaration": "Reglamento Sucesorio.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046633,
                    "declaration": "Ley Org\u00e1nica.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046633,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264424,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Se\u00f1ale la respuesta incorrecta. Es un valor superior del ordenamiento jur\u00eddico, recogido en el art\u00edculo 1 de la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola:",
            "correctAnswerId": 1045879,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045879,
                    "declaration": "Democracia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045881,
                    "declaration": "Libertad",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045878,
                    "declaration": "Justicia",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045880,
                    "declaration": "Igualdad",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045879,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264630,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "Indique cu\u00e1l de los siguientes actos del Rey est\u00e1 exceptuado del refrendo:",
            "correctAnswerId": 1046700,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046701,
                    "declaration": "La acreditaci\u00f3n de los embajadores extranjeros en Espa\u00f1a.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046700,
                    "declaration": "El nombramiento de los miembros civiles y militares de la Casa Real.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046703,
                    "declaration": "La separaci\u00f3n de los Ministros.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046702,
                    "declaration": "El nombramiento del Presidente del Gobierno.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046702,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264442,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El T\u00edtulo de la Constituci\u00f3n dedicado al Tribunal Constitucional es:",
            "correctAnswerId": 1045950,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1045952,
                    "declaration": "El T\u00edtulo XI.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045953,
                    "declaration": "El T\u00edtulo XII.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045951,
                    "declaration": "El T\u00edtulo X.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1045950,
                    "declaration": "El T\u00edtulo IX.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1045952,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        },
        {
            "id": 264632,
            "organization": {
                "id": 1,
                "name": "OpositaTest",
                "code": "OPOSITATEST"
            },
            "declaration": "El art\u00edculo 56 de la CE establece que el Rey asume la m\u00e1s alta representaci\u00f3n del Estado espa\u00f1ol en las relaciones internacionales, y especialmente:",
            "correctAnswerId": 1046711,
            "reason": "",
            "isRepealed": false,
            "isAnnulled": false,
            "isDeleted": false,
            "contents": [
                {
                    "id": "29055a77-362e-4f52-8799-87aca81962fe",
                    "name": "Bloque I. Organizaci\u00f3n del Estado y Administraci\u00f3n electr\u00f3nica - TAI TL",
                    "slug": "bloque-i-organizacion-del-estado-y-administracion-electronica-tai-tl",
                    "levelName": "Materias",
                    "levelSlug": "",
                    "child": {
                        "id": "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d",
                        "name": "Tema 1",
                        "slug": "tema-1-59",
                        "levelName": "Temas",
                        "levelSlug": "",
                        "child": null
                    }
                }
            ],
            "image": null,
            "answers": [
                {
                    "id": 1046708,
                    "declaration": "Con las naciones iberoamericanas.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046711,
                    "declaration": "Con las naciones de su comunidad hist\u00f3rica.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046710,
                    "declaration": "Con las naciones de su comunidad cultura.",
                    "image": null
                },
                {
                    "id": 1046709,
                    "declaration": "Con las naciones de la Uni\u00f3n Europea.",
                    "image": null
                }
            ],
            "answeredId": 1046709,
            "isDoubtful": false,
            "isHighlighted": false
        }
    ],
    "duration": 443,
    "mark": 4.29,
    "doubtfulMark": 4.29,
    "createdAt": "2025-08-02T12:49:52+00:00",
    "updatedAt": "2025-08-02T12:57:18+00:00",
    "inProgressAt": "2025-08-02T12:49:52+00:00",
    "completedAt": "2025-08-02T12:57:18+00:00",
    "isRepeated": false,
    "evaluation": {
        "id": 78,
        "name": "TAI TL",
        "correctAnswer": 1,
        "failedAnswer": -0.333,
        "notAnswered": 0
    },
    "maxMark": 80,
    "passed": false,
    "doubtfulPassed": false,
    "info": {
        "questionsCount": 100,
        "blankQuestionsCount": 0,
        "answeredQuestionsCount": 100,
        "correctQuestionsCount": 29,
        "failedQuestionsCount": 71,
        "doubtfulQuestionsCount": 0,
        "correctDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "failedDoubtfulQuestionsCount": 0,
        "highlightedQuestionsCount": 0
    },
    "generationInfo": {
        "contents": [
            "7027d511-2fb3-4685-a808-2de46b9ae13d"
        ],
        "contentsCount": [
            {
                "name": "Temas",
                "count": 1
            }
        ]
    },
    "challengeToken": null,
    "challenge": null
}